[
    {
        "label": "Bibliothek: Treffpunkt Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Fit4Research"
    },
    {
        "label": "Die dritte Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Oodi-Bibliothek in Helsinki: Bollwerk gegen Populismus - taz.de"
    },
    {
        "label": "www.tagblatt.ch\u00a0\u2013\u00a0Barbie in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "HSHN Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Siebenb\u00fcrgische Zeitung - Siebenb\u00fcrgische Bibliothek: Fundgrube f\u00fcr Fachleute und Siebenb\u00fcrgen-Liebhaber"
    },
    {
        "label": "erzabtei.at - Bibliothek. Das Kloster beherbergt die \u00e4lteste Bibliothek \u00d6sterreichs. Die Handschriften und ..."
    },
    {
        "label": "Bibliothek 1.0, 2.0 oder 3.0?  Steuereules Weblog"
    },
    {
        "label": "Hyperbiblithek: Crashkurs Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Uni-Bibliothek K\u00f6ln"
    },
    {
        "label": "Tagesanzeiger - B\u00fccher aus der Bibliothek sind beliebt"
    },
    {
        "label": "Bibliotheksportal: Interkulturelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Jobs, Arbeit, Stellenangebote | Jobrapido"
    },
    {
        "label": "Bibliothek und Dokumentationsstelle der Bundesanstalt f\u00fcr Agrarwirtschaft"
    },
    {
        "label": "Portal Bibliothek, Information, Dokumentation (Wikipedia)"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "onleihe: Digitale Bibliothek 0.5 \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "onleihe: Digitale Bibliothek 0.5 \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Universit\u00e4tsbibliothek Dortmund: Startseite der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Musik-Akademie der Stadt Basel - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Fit4Research"
    },
    {
        "label": "Die gr\u00fcne Bibliothek \u00bb Infobib"
    },
    {
        "label": "Deutscher Bundestag: Bibliothek des Deutschen Bundestages"
    },
    {
        "label": "bibliothek-2-januar.pdf (application/pdf-Objekt)"
    },
    {
        "label": "Abschied von meiner Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek [Herzog August Bibliothek]"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek ver\u00f6ffentlicht Strategie 2020 - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Seminar Praxis der Digitalen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "\u00d6ffentliche Bibliothek in Linden gefordert - Linden - Gie\u00dfener Allgemeine"
    },
    {
        "label": "Willkommen in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek kennen lernen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Sammlung Fotografie - Museum f\u00fcr Fotografie | Bibliotheksinformationssystem"
    },
    {
        "label": "Bibliothek und Dokumentation von Pro Senectute Schweiz"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek im Informationszeitalter |TP"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 in BIBLIOTHEK. Forschung und Praxis"
    },
    {
        "label": "Homepage der Universit\u00e4tsbibliothek der HSU Hamburg : Bibliothek : Podcast"
    },
    {
        "label": "Zur Verteidigung meiner Bibliothek (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "svz.de - Dabels Bibliothek bleibt erhalten"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek Z\u00fcrich"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Wilhelmshavener Zeitung: Spinnentanz in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Zeno.org - online-bibliothek"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis - Jahrgang 31 (2007) Nr. 2"
    },
    {
        "label": "Universit\u00e4tsbibliothek Basel:\u00a0WWZ-Bibliothek / SWA:\u00a0WWZ-Bibliothek / SWA"
    },
    {
        "label": "Meine Bibliothek und mein Leben (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Universit\u00e9 du Luxembourg - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Staatliche Bibliothek Passau - Die Staatliche digital"
    },
    {
        "label": "mz-web.de - Jeder zehnte Naumburger nutzt die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Dublette (Bibliothek) \u2013 Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Plauen ist \"Dresdner Bibliothek des Jahres\" - DRESDEN FERNSEHEN - N\u00e4her dran! > Nachrichten > Regionale Nachrichten > Dresden"
    },
    {
        "label": "susanne tremml: Bibliothek 2.0 - eine Einsch\u00e4tzung der Situation in \u00d6sterreich"
    },
    {
        "label": "Erste Frau in der Vatikanischen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Kulturkrieg im Cyberspace: Frankreich ruft zu den Waffen. Um den Vormarsch der Online-Bibliothek von Google zu kontern, soll Europa seine eigenen B\u00fcchereien ins Netz stellen Von Michael M\u00f6nninger | Nachrichten auf ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Salzburger Nachrichten - Bibliothek ist samstags geschlossen"
    },
    {
        "label": "M\u00e4rkische Allgemeine - Bibliothek in Sommerfeld soll neu strukturiert werden"
    },
    {
        "label": "Herzog August Bibliothek"
    },
    {
        "label": "HNU-Bibliothek Spitze in Bayern"
    },
    {
        "label": "gr\u00fcne-bibliothek \u00bb Infobib"
    },
    {
        "label": "Das Wissen der Welt - Deutschland braucht eine ffentliche digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Zwischen Buechern und Bilanzen. Der Hamburger Kaufmann Linga und seine Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Welt als Bibliothek: Das erstaunliche Web-Archiv der Library of Congress"
    },
    {
        "label": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger - Neuer Anstrich f\u00fcr die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "M\u00e4rkische Allgemeine - Bibliothek wurde zum M\u00e4rchenland"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz / Geisteswissenschaften | Facebook"
    },
    {
        "label": "WELT ONLINE - Kommentar: Treffpunkt Bibliothek"
    },
    {
        "label": "API-Nutzungsbedingungen - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "Anschaffungsvorschlag - Bibliothek der Medizinischen Fakult\u00e4t Mannheim der Universit\u00e4t Heidelberg"
    },
    {
        "label": "Saarbr\u00fccker Bibliothek (Repository Rechtswissenschaften)"
    },
    {
        "label": "Bibliothek des Deutschen Bundestages"
    },
    {
        "label": "Bibliothek des Deutschen Bundestages"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek der Zukunft"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Fudan Bibliothek"
    },
    {
        "label": "openPR.de - Wie sieht eine Deutsche Digitale Bibliothek aus?"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Welt Online - Chef der Herzogin Anna Amalia Bibliothek: Auszeichnung"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Uni-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "bibliothek 2.009"
    },
    {
        "label": "RP ONLINE - Schwalmtal: CDU zur Bibliothek: unhaltbare Vorw\u00fcrfe"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "QR Codes in der Bibliothek | TUHH Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Brosch\u00fcre \u2298Tatort Bibliothek\u2298"
    },
    {
        "label": "PresseEcho.de - Aktionswoche \"Deutschland liest. Treffpunkt Bibliothek\""
    },
    {
        "label": "Vom Ort zum Akteur. Heterotopologie + Akteur-Network-Theorie auf die Bibliothek bezogen - LIBREAS. Library Ideas"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.009"
    },
    {
        "label": "BIS Bibliothek Information Schweiz: Bibliothek Information Schweiz"
    },
    {
        "label": "Deutsche Internet Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Weibliche Neugier schm\u00fcckt Ustermer Bibliothek - News Z\u00fcrich: Oberland - tagesanzeiger.ch"
    },
    {
        "label": "heise online - 06.03.07 - Google kooperiert mit erster deutscher Bibliothek"
    },
    {
        "label": "felixlohmeier/seminar-praxis-der-digitalen-bibliothek: Seminar \"Praxis der digitalen Bibliothek\" (Sommersemester 2017) an der Hochschule Hannover, Studieng\u00e4nge Informationsmanagement und I. berufsbegleitend an der Fakult\u00e4t III - Medien, Information und Design, Bachelor 6. Semester"
    },
    {
        "label": "AG Studien- und Bildungsbibliotheken 23. Mai 2008 - Teil 2: Umsetzungsbeispiele in der Bibliothek \u2013 Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Ahlener Zeitung  - Mobile Bibliothek begeistert Leseanf\u00e4nger"
    },
    {
        "label": "Digitale Editionen - Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel"
    },
    {
        "label": "Landesamt f\u00fcr Statistik und Datenverarbeitung - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Onleihe - bibliothek digital"
    },
    {
        "label": "Zeno.org - Online-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek - Literaturverwaltungsprogramme - FH M\u00fcnster"
    },
    {
        "label": "lexi-tv: Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Herzog August Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Uni Bibliothek Heidelberg"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u00bb Blog Archive \u00bb Neu: Bibliothek 2.0 Newsletter"
    },
    {
        "label": "Login-Seite, Standortauswahl - DigiBib :: Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 \u2013 Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "\"eine geile Bibliothek!\""
    },
    {
        "label": "Elektronische Bibliothek Schweiz"
    },
    {
        "label": "Kundenorientierte Bibliothek \u2013 Startseite"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Agrarhochschule - Die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Uni Bibliothek Bamberg"
    },
    {
        "label": "Die \u201cBibliothek 2.0\u2033 in der deutschen Wikipedia: Vorschlag einer Neudefinition. | kontext"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Freien"
    },
    {
        "label": "LIVE PR - \"\u00d6sterreich liest. Treffpunkt Bibliothek\" - das gr\u00f6\u00dfte Literaturfestival des Landes Diverses"
    },
    {
        "label": "Wenn Bibliothek vom Einzelhandel lernt | Blog der Stadtbibliothek Salzgitter"
    },
    {
        "label": "Ihre Bibliothek im WWW. Von der 'Usability' und anderen Qualit\u00e4tsmerkmalen \u2014 Biblioconsult"
    },
    {
        "label": "Aktueller Begriff: Deutscher Bundestag: Bibliothek im Internet - Die Google Buchsuche"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Lesung der Woche - Fester Platz f\u00fcr die \"Bibliothek der verbrannten B\u00fccher\" - Kultur - Printarchiv - Berliner Morgenpost"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek (FH Hannover, 2007/2008)"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek des Misslungenen"
    },
    {
        "label": "SUB G\u00f6ttingen - Bibliothek. Forschung und Praxis: Preprints"
    },
    {
        "label": "hshdb2014: Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Zukunft"
    },
    {
        "label": "WELT ONLINE - Handy-Bibliothek: Google macht dem E-Buch Konkurrenz"
    },
    {
        "label": "((( rebell.tv ))) blog - was ich mir noch aus seiner bibliothek geholt habe..."
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | KIT-Katalog | Suche"
    },
    {
        "label": "Institut f\u00fcr Dokumentologie und Editorik \u00bb Call for Papers \u201cBibliothek und digitale Edition\u201d"
    },
    {
        "label": "Spass mit der Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "AFP: UNESCO stellt am 21. April digitale Bibliothek ins Netz"
    },
    {
        "label": "Staatliche Bibliothek Passau - Die Staatliche digital"
    },
    {
        "label": "Kribibi - Offene Bibliothek <?function=>"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek am Guisanplatz in der Schweiz und die Hochschule Mittweida entscheiden sich f\u00fcr Ex Libris Alma - Ex Libris (Deutschland) GmbH - Pressemitteilung"
    },
    {
        "label": "Elsevier, Springer und Thieme verklagen ETH-Bibliothek und bekommen Recht | wisspub.net 05.06.2014"
    },
    {
        "label": "Uni-Bibliothek Wien: 2015 B\u00fccher derzeit zur Restitution vorgesehen - Restitutionsfragen - derStandard.at \u203a Kultur"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Archivwesen in Sachsen - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Skoobe \u2013 Die mobile Bibliothek"
    },
    {
        "label": "OTZ - Beliebte N\u00f6bdenitzer Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek | Arbeiterkammer Salzburg"
    },
    {
        "label": "Bibliothek von Alexandria - Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Mecklenburg-Vorpommern"
    },
    {
        "label": "Bischu - Bibliothek und Schule"
    },
    {
        "label": "Elektronische Bibliothek SUUB Bremen"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek im Informationszeitalter"
    },
    {
        "label": "Deutsche Marine - Pressemeldung/ Pressetermin: Neuste Bibliothek der Bundeswehr an der Marineschule M\u00fcrwik er\u00f6ffnet - sie ist f\u00fcr jedermann zug\u00e4nglich <="
    },
    {
        "label": "Bibliothek ungelesener B\u00fccher im B\u00fccher-Wiki: eine besondere Bibliothek in Wien"
    },
    {
        "label": "Website > Deutsche Digitale Bibliothek, \u00fcber das Projekt"
    },
    {
        "label": "Hamburger Abendblatt - Zu viel Interesse legt Europas neue Online-Bibliothek lahm"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u00bb Blog Archive \u00bb GBV Verbundkonferenz: FAG Erschlie\u00dfung Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "jetzt.de - Im Schatzhaus der B\u00fccher: M\u00fcnchner Stabi ist \"Bibliothek des Jahres\""
    },
    {
        "label": "Herausforderung Bibliothek 2.0 : Chancen und Risiken f\u00fcr Verbundkataloge durch die Anreicherung mit Web 2.0-Konzepten"
    },
    {
        "label": "Lageplan 2.0 f\u00fcr die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "e-lib.ch - Elektronische Bibliothek Schweiz"
    },
    {
        "label": "Staatsbibliothek Bamberg: Kaiser-Heinrich-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek in der Zukunft"
    },
    {
        "label": "Chaoslinie: [Mannheim] Wieviel WEB 2.0 braucht die Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "ULB\u00a0\u2013\u00a0Wettbewerb Bibliothek der Zukunft - Vision"
    },
    {
        "label": "NWZonline.de - Humoristische Leuchtspurgeschosse  Johanna H.-Huiffner liest satirische Werke und Krimi in der Bibliothek Kirchhatten"
    },
    {
        "label": "Deigentasch, Susanne: Die Bibliothekarin als Psychologin : \u00dcberlegungen zum Umgang mit Konflikten zwischen Benutzer und Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsches Literaturarchiv Marbach: Bibliothek Hans Blumenberg"
    },
    {
        "label": "Archivalia: Googles stattliche Online-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Skoobe \u2013 die mobile Bibliothek"
    },
    {
        "label": "TP: Die Bibliothek im Informationszeitalter"
    },
    {
        "label": "Chancen und Risiken der Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "SZON - Doreen Lenz leitet Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Tag der offenen Bibliothek - svz.de"
    },
    {
        "label": "Letterheinz, das Spiel der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Friedrich Ebert Stiftung"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der KU Eichst\u00e4tt-Ingolstadt: Einf\u00fchrungs- und Schulungsangebot"
    },
    {
        "label": "BiBer: Beratung in der elektronischen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Oppenheim-Bibliothek im Orientalischen Seminar der Uni K\u00f6ln"
    },
    {
        "label": "BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Geschichtsweberei: Deutsche Digitale Bibliothek - Immerhin ein Anfang"
    },
    {
        "label": "Allgemeine Zeitung - Aktuelles \"Futter\" f\u00fcr Leseratten : Bibliothek in Georg-Forster-Gesamtschule steht jedermann offen"
    },
    {
        "label": "Aktuelle Informationen und Materialien Treffpunkt Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Thonberg \u00f6ffnet nach Wassereinbruch erst im Mai - Aktuell - LVZ-Online"
    },
    {
        "label": "Ohne Web 2.0 keine Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Rezension von: Danowski/Heller: Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek? - LIBREAS Referate Blog"
    },
    {
        "label": "paperC: Schluss mit Schleppen | ZEIT"
    },
    {
        "label": "500 Euro f\u00fcr alle statt Bibliothek? "
    },
    {
        "label": "Lageplan 2.0 f\u00fcr die Bibliothek \u00bb Infobib"
    },
    {
        "label": "QR-Codes in der Bibliothek | netbib"
    },
    {
        "label": "openPR.de - Pressemitteilung - Bibliotheca RFID Library Systems AG - Deutschlands erste 24-Stunden-RFID-Bibliothek der Universit\u00e4t Karlsruhe"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0: Abschreiben statt ausdrucken - Golem.de"
    },
    {
        "label": "Das digitale Zeitalter - Ende der Bibliothek? | Jenapolis"
    },
    {
        "label": "Festkultur, Dt. Drucke des 18. Jh.s (Herzog August Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\""
    },
    {
        "label": "Leere Regale: Die Deutsche Digitale Bibliothek (1) - Hagen Kohn"
    },
    {
        "label": "Bibliothek und Schule - Home"
    },
    {
        "label": "oesterreich.ORF.at - NS-B\u00fccherraub: Uni-Bibliothek durchforstet"
    },
    {
        "label": "mz-web.de - Bibliothek will kindgerechter werden"
    },
    {
        "label": "Main Rheiner - Abenteuer in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "B\u00fccherwurm in der Murhardschen Bibliothek \u2013 Regiowiki"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "www.tagblatt.ch\u00a0\u2013\u00a0Hauptpost als Bibliothek von morgen"
    },
    {
        "label": "Ein Muss-Spiel f\u00fcr jede Bibliothek"
    },
    {
        "label": "newsclick.de - Erinnerungen an das Zeughaus als Fl\u00fcchtlingsquartier - Herzog-August-Bibliothek veranstaltet buntes Programm rund ums Buch anl\u00e4sslich der Bibliothekswoche"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Wiener Zeitung - Die Bibliothek f\u00fcr Unterwegs"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | Karlsruher Virtueller Katalog KVK - English"
    },
    {
        "label": "mz-web.de - Neue Technik f\u00fcr Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Social Media in der ETH-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Mehrfach-Leser - Paul Raabes \"Leserleben\" ist eine Hommage an Mechthild Raabe und die Wolfenb\u00fctteler Bibliothek : literaturkritik.de"
    },
    {
        "label": "Kundenorientierte Bibliothek \u2013 Startseite"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | Karlsruher Virtueller Katalog KVK - Deutsch"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis, Jg. 31 (2007) Nr. 2: Artikel zum Schwerpunkt \"Bibliothek 2.0\" frei zug?nglich"
    },
    {
        "label": "\u00c5rhus entwickelt neuartige Bibliothek f\u00fcr Jugendliche | Globolibro."
    },
    {
        "label": "Mein Traum von Bibliothek | Anne Christensen | Prezi"
    },
    {
        "label": "WELT DEBATTE - Weblogs - B\u00f6ss in Berlin - Adorno wird mit A geschrieben (Beobachtungen aus der Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "heise online - EU-Kommission mahnt mehr Initiative f\u00fcr Europ\u00e4ische Digitale Bibliothek an"
    },
    {
        "label": "Westdeutsche Zeitung - Per Mausklick in die B\u00fccherei : Seit Freitag gibt es im Kreis die digitale Bibliothek."
    },
    {
        "label": "YouTube - Der Himmel u\u0308ber Berlin, Bibliothek Szene"
    },
    {
        "label": "de Gruyter Reference Global - Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Meine Bibliothek auf google books zu genderpop"
    },
    {
        "label": "de Gruyter Reference Global - Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Serious Games: Die spielende Bibliothek - Goethe-Institut"
    },
    {
        "label": "Literatur: Heimat f\u00fcr \u201eBibliothek der verbrannten B\u00fccher\u201c - B\u00fccher - FOCUS Online"
    },
    {
        "label": "Infobib \u00bb Raus aus der Bibliothek: Die Stippvisite"
    },
    {
        "label": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger - Traurige Reise einer Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Hochschule Darmstadt - Search Stop Gap"
    },
    {
        "label": "Stadt- und Landesbibliothek Potsdam, \u00d6ffentliche Bibliothek Potsdam"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 : die Zukunft der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - SAP-NetWeaver-Mobile-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "TP: Ohne Web 2.0 keine Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "TP: Ohne Web 2.0 keine Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "E-LIS - Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\""
    },
    {
        "label": "GEI-Digital - Die digitale Schulbuch-Bibliothek: Buchsuche"
    },
    {
        "label": "\u00d6ffentliche Bibliothek der Jungen Initiative Kroatisch Minihof"
    },
    {
        "label": "Ostth\u00fcringer Zeitung - Bibliothek erfreut sich regen Zuspruchs"
    },
    {
        "label": "Neues Deutschland - Solidarisches Pauken in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Kleinste Bibliothek der Welt *Tv Total Nippel*"
    },
    {
        "label": "WorldCat: Themen - DIGITALE BIBLIOTHEK - Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "TLZ - Rettungsanker f\u00fcr Bibliothek Langenberg"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2007 @BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2007"
    },
    {
        "label": "Retro-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "bibliothek tilburg"
    },
    {
        "label": "Infos - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "PHOENIX Bibliothek"
    },
    {
        "label": "PHOENIX Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "PHOENIX Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "eBOOK-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek/Titel"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2007"
    },
    {
        "label": "retro-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "bibliothek 2.009"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Digital"
    },
    {
        "label": "Praktikumsstellen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek: VirtuBib"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2007"
    },
    {
        "label": "OTZ - Stadtroda - Nachrichten - Aktuelles - Sport - Lokalnachrichten - Treffpunkt Bibliothek"
    },
    {
        "label": "de Gruyter Reference Global - BIBLIOTHEK Forschung und Praxis"
    },
    {
        "label": "Meine Bibliothek (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Bibliotheksflirt : Bibliothek als \u00f6ffentlicher Raum. Jonas Fansa. 2008"
    },
    {
        "label": "Bibliothek sieht sich von Rechten angegriffen - B\u00fccher zerst\u00f6rt | GMX"
    },
    {
        "label": "Goethe-Institut\u00a0- Bibliotheken im Web 2.0 - Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | Kataloge | KVK, Karlsruher Virtueller Katalog - Deutsch | Suche"
    },
    {
        "label": "Alter Streit zwischen Grimm-Museum und Kasseler Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek - J\u00fcdischer Buchbesitz als Raubgut"
    },
    {
        "label": "Bei Hitze keine Flaute in Bibliothek - mz-web.de"
    },
    {
        "label": "Apotheker aus der Schusslinie - Affenhorde in die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Online-Katalog der Bibliothek der Medizinischen Fakult\u00e4t Mannheim"
    },
    {
        "label": "Kultur & Literatur bei Zweitausendeins: \u00bbDie gro\u00dfe eBook-Bibliothek der Weltliteratur\u00ab f\u00fcr 39,90 \u20ac"
    },
    {
        "label": "Grundschule mit eigener Bibliothek - Wilnsdorf - DerWesten"
    },
    {
        "label": "Forum - FaMI-Portal.de - Archiv|Bibliothek|Bildagentur|IuD|Medizinische Dokumentation"
    },
    {
        "label": "sueddeutsche.de - Digitale Bibliothek Europeana - Sch\u00e4tze im Netz"
    },
    {
        "label": "Individualisierter Zeitschrifteninhaltsdienst \u00fcber RSS-Feeds in der Bibliothek der Friedrich-Ebert-Stiftung"
    },
    {
        "label": "Individualisierter Zeitschrifteninhaltsdienst \u00fcber RSS-Feeds in der Bibliothek der Friedrich-Ebert-Stiftung"
    },
    {
        "label": "Vatikan-Bibliothek: Lesen hei\u00dft, die Zeit stillstehen zu lassen"
    },
    {
        "label": "FAZ.NET - Digitale Bibliothek Europeana: Erfolg ist, wenn man zusammenbricht"
    },
    {
        "label": "Das Ende der Bibliothek? - H-Soz-u-Kult / Tagungsberichte"
    },
    {
        "label": "Web 2.0 in Forschung, Lehre und Bibliothek - Einf\u00fchrungs-Workshop"
    },
    {
        "label": "OPAC 2.0: KUG und Bibsonomy \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "MVregio - Rostocker Bibliothek stellt Judaica und Hebraica ins Internet"
    },
    {
        "label": "Prof. Dr. Ren\u00e9 Schneider: Bibliothek 1.0, 2.0 oder 3.0?"
    },
    {
        "label": "Die Anna Amalia Bibliothek geht online - Storage & Network - silicon.de"
    },
    {
        "label": "FrauenMediaTurm [Archiv, Dokumentationszentrum und Bibliothek zur Geschichte der Frauenbewegung]"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis - Jahrgang 31 (2007) Nr. 2"
    },
    {
        "label": "BerlinOnline - Kurt-Tucholsky-Bibliothek offenbar wieder von Schlie\u00dfung bedroht"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek : Konzeption und Implementierung mit der Greenstone Digital Library Software"
    },
    {
        "label": "Virtuelle Ausstellungen von Bibliotheken: Konzepte, Pr\u00e4sentationsverfahren und Nutzungsaspekte | Selmikeit | Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "heise online | Fortschritt im Schneckentempo: die Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Onleihe.de: Bibliothek 2.0 - Die B\u00fccherei der Zukunft | Wissen & Bildung | BR"
    },
    {
        "label": "Neuerwerbungen der BSB mit den Schlagworten \"Qualit\u00e4tsmanagement\" und \"Bibliothek\""
    },
    {
        "label": "Ins Netz gegangen - Prof. Dr. G\u00fcnther Schauerte: Die \"Deutsche Digitale Bibliothek\" - YouTube"
    },
    {
        "label": "Ruhr Nachrichten - Studenten fliehen vor Karneval in die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 \u2013 Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Deutsche National Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Suchhilfen"
    },
    {
        "label": "TextGrid: Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Virtuelles Kupferstichkabinett Herzog Anton Ulrich-Museums Braunschweig - Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel."
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Softwarewartung"
    },
    {
        "label": "FH-Bibliothek K\u00f6ln"
    },
    {
        "label": "CiteULike: PatrickDs Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Petrucci-Bibliothek (IMSLP)"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Kirchenv\u00e4ter"
    },
    {
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Wikipedia Portal Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "KulturKontakt Austria - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutche Digital Bibliothek"
    },
    {
        "label": "di-lemmata :: Bibliothek"
    },
    {
        "label": "EKZ Baustein-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Herzog August Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Th\u00fcringen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Kirchenv\u00e4ter"
    },
    {
        "label": "Die Deutsche Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Seminar Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Die imagin\u00e4re Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Onleihe - bibliothek digital"
    },
    {
        "label": "Bootstrap - css-bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Bundesbank - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek Bildarchiv"
    },
    {
        "label": "Gutenberg-Bibliothek Mainz"
    },
    {
        "label": "Onleihe - bibliothek digital"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek - Bildarchiv"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Softwarelogistik"
    },
    {
        "label": "Kundenorientierte Bibliothek \u2013 Startseite"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Softwarewartung"
    },
    {
        "label": "DigiBib - Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "YouTube - Flashmob Rave in der FH Kempten Bibliothek am 05.02.2009"
    },
    {
        "label": "maike krone: Die Bibliothek von Pergamon \u2013 eine Konkurentin Alexandrias? (dipl.)"
    },
    {
        "label": "Peaya Paper Beta 2: Digitale Bibliothek mit Cloud-Anbindung - NETZWELT"
    },
    {
        "label": "Bibliothek als Besserungsanstalt"
    },
    {
        "label": "CiteULike: PatrickDs Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Elektronische Bibliothek Bremen"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek: Bildarchiv"
    },
    {
        "label": "Bibliothek und Wissenschaft"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Neologie"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Onleihe - bibliothek digital"
    },
    {
        "label": "Bibliothek FH Bund"
    },
    {
        "label": "Die unsichtbare Bibliothek"
    },
    {
        "label": " MHMK Bibliothek Katalog"
    },
    {
        "label": "Informieren - Bibliothek 2030"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek | 2010 top ten trends in academic libraries"
    },
    {
        "label": "ludwigsburger kreiszeitung -  \u201eAttraktive Bibliothek ist in einer Literaturstadt ein Muss\u201c"
    },
    {
        "label": "Queer.de - Sarah Palin wollte Homo-Schwule B\u00fccher aus Bibliothek verbannen"
    },
    {
        "label": "Dorstener Zeitung - Jetzt auch digitale Medien in der e-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "YouTube - Flashmob Rave in der FH Kempten Bibliothek am 05.02.2009"
    },
    {
        "label": "freiepresse.de - Kultur - Online leihen : In Brandenburg/Havel geht die zweite digitale Bibliothek ans Netz"
    },
    {
        "label": "Heller_Danowski_Bibliothek_2.pdf (application/pdf-Objekt)"
    },
    {
        "label": "gms | GMS Medizin \u2014 Bibliothek \u2014 Information. | GMS Medizin \u2014 Bibliothek \u2014 Information."
    },
    {
        "label": "Ihne21 | Blog der Bibliothek des OSI und des IfS an der FU Berlin"
    },
    {
        "label": "Recherche nach Klinischen Studien - Bibliothek der Medizinischen Fakult\u00e4t Mannheim der Universit\u00e4t Heidelberg"
    },
    {
        "label": "Eine neue Sicht auf die wissenschaftliche Bibliothek der Zukunft - BuB - BuB"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) OPL-Kommission: Checklisten : Working Papers f\u00fcr OPLs"
    },
    {
        "label": "Elektronische Medien - E-Books - Bibliothek der Medizinischen Fakult\u00e4t Mannheim der Universit\u00e4t Heidelberg"
    },
    {
        "label": "Adorno wird mit A geschrieben (Beobachtungen aus der Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Figge_Kropf Chancen und Risiken der Bibliothek 2.0: Vom Bestandsnutzer zum Bestandsmitgestalter"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) OPL-Kommission: Checklisten : Working Papers f\u00fcr OPLs"
    },
    {
        "label": "Restitution der Bibliothek von Helene und Ignaz Petschek im Stabi-Blog"
    },
    {
        "label": "Wochen-Zeitung f\u00fcr das Emmental und Entlebuch GROSSH\u00d6CHSTETTEN - Bibliothek wird ausgezeichnet"
    },
    {
        "label": "Stadtmagazin Echo M\u00fcnster - Ausgezeichnete Bibliothek im Gef\u00e4ngnis: Begrenzter Raum, unbegrenzter Inhalt"
    },
    {
        "label": "\"Bibliothek der verbrannten B\u00fccher\" jetzt \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich - Nachrichten - Lokales - merkur-online"
    },
    {
        "label": "Der Einsatz von Webinaren bei der Vermittlung von Informationskompetenz an Wissenschaftlichen Bibliotheken | H\u00f6hner | Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Meine Bibliothek - Google Buchsuche"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Zotero | Groups > Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Pestalozzi-Bibliothek Z\u00fcrich PBZ"
    },
    {
        "label": "Zotero | Groups > Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "BID - Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Home - Wissensportal ETH-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Knowledge Management"
    },
    {
        "label": "Fortbildungsangebot Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "BID - Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Virtuelle Bibliothek des EDZ"
    },
    {
        "label": "L\u00e4ndercodes Der Deutschen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "\"Bibliothek aktuell\": UB Konstanz"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek der BSB"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "J\u00fcdischer Albanologe und Bibliothekar: Norbert Jokl"
    },
    {
        "label": "HBCI4Java - Open-Source HBCI-Client- und Server-Bibliothek f\u00fcr Java"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "DVB - D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Bibliothek f\u00fcr Bildungsgeschichtliche Forschung"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Deutscher Klassiker"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis"
    },
    {
        "label": "RWTH Aachen, Bibliothek: Hochschulbibliographie"
    },
    {
        "label": "ddb Die Deutsche Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr..."
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek der M\u00e4rchen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der RWTH Aachen"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Using Java"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Group: Wikipedia-Bibliothek | LibraryThing"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Deutscher Klassiker"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "BID - Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Identity-Management"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel"
    },
    {
        "label": "Deutsches Literaturarchiv Marbach: Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek | Arbeiterkammer Salzburg"
    },
    {
        "label": "TextGrid: TextGrid erwirbt Online-Bibliothek zeno.org / Abstimmung \u00fcber Nutzungslizenz"
    },
    {
        "label": "Kultur online: Fehlstart f\u00fcr erste digitale EU-Bibliothek Europeana - Nachrichten Webwelt - WELT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Kultur online: Fehlstart f\u00fcr erste digitale EU-Bibliothek Europeana - Nachrichten Webwelt - WELT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Fundgrube Internet - Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Deutsche National Bibliothek - Schlagwortnormdatei"
    },
    {
        "label": "Subito - Lieferdienst dt. Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Deutsche Internet Bibliothek - Ergebnisliste -"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "3 Antithesen Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "odysseus in der bibliothek ...."
    },
    {
        "label": "Die Elektronische Bibliothek - Linkliste"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Freien - Startseite"
    },
    {
        "label": "RegierungOnline - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Library 2.0 / Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 | perpetual beta"
    },
    {
        "label": "Kunsthaus Z\u00fcrich - Bibliothek: Links"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "DFKI Bibliothek: Neue Zeitschriftenausgaben"
    },
    {
        "label": "BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Medienpartner Bibliothek + Schule NRW"
    },
    {
        "label": "Typographisches Archiv | Germanistische Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Erweiterte Tabellenpflege"
    },
    {
        "label": "Neuerwerbungen der ZIM:ig-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Library 2.0 / Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "\u00d6sterreich liest. Treffpunkt Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek [pdf]"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek - Dokumente"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr ?"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Switch Framework"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Startseite - Schule und Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Friedrich-Ebert-Stiftung | Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Identity-Management"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - ALE-Programmierleitfaden"
    },
    {
        "label": "OPAC Bibliothek FH Gie\u00dfen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "BID Bibliothek & Information Deutschland"
    },
    {
        "label": "Die Digitale Bibliothek - Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Patrick's Bibliothek 2.0 Playlist"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "DFKI Bibliothek: Elektronische Zeitschriften"
    },
    {
        "label": "Schule + Bibliothek: Oldenburger Bibliotheken"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Startseite - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "GEB - Giessener Elektronische Bibliothek"
    },
    {
        "label": "D\u00c3\u00bcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SHVB - Schopfheimer hypervirtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SHVB - Schopfheimer hypervirtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Ostberliner Umwelt-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Hehl, Die elektronische Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Magazin: Unesco Bibliothek: Kulturelle..."
    },
    {
        "label": "REGIERUNGonline - DEUTSCHE DIGITALE BIBLIOTHEK"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB)"
    },
    {
        "label": "Hofmann, Jeanette: Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Home - Wissensportal ETH-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 | perpetual beta"
    },
    {
        "label": "Verf\u00fcgbarkeitsanzeige - DigiBib :: Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Beats Biblionetz"
    },
    {
        "label": "thurgauerzeitung.ch - Thurgau: \u00abZiel ist eine 24-Stunden-Bibliothek im Internet\u00bb"
    },
    {
        "label": "Wikimedia Blog \ufffd Blog Archive \ufffd Ein Meilenstein erreicht, 99 vor uns: Die Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Hauptseite - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "Hauptseite - Zeno.org"
    },
    {
        "label": "OBVSG Home / Kataloge / Verbundkataloge"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken online"
    },
    {
        "label": "haftgrund: Bibliothekar - Genichtetes Nichts"
    },
    {
        "label": "V\u00d6BB / Verbund der \u00d6ffentlichen Bibliotheken Berlins"
    },
    {
        "label": "\u201cBibliothek 2.0 \u2013Neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken\u201d \u00ab Steuereules Weblog"
    },
    {
        "label": "Sch\u00f6n wie nie zuvor - Zur Wiederer\u00f6ffnung der Herzogin-Anna-Amalia-Bibliothek in Weimar"
    },
    {
        "label": "Ausleihen zu vieler B\u00fccher aus der Bibliothek: Haftbefehl f\u00fcr Aaron Swartz (netzpolitik.org 20.07.2011)"
    },
    {
        "label": "eBook \u00fcber eBooks und die Zukunft der Bibliothek at TUHH Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Auf der Suche nach Tristram (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Ich habe nur B\u00fccher (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Ein- und Zwei-Buch-Bibliotheken (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Library Mistress"
    },
    {
        "label": "Flickr Photo Download: problem in the library"
    },
    {
        "label": "Marketing \u00d6ffentlicher Bibliotheken"
    },
    {
        "label": "netbib weblog \u00b7 Der kurioese Bibliotheksbote worinnen zu finden sind allerley newe Zeitungen"
    },
    {
        "label": "Gef\u00e4hrten der Jetztzeit (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Eine \u00f6ffentliche digitale Bibliothek f\u00fcr Deutschland ein Muss : Bibliothekarisch.de"
    },
    {
        "label": "\u00abwir hatten alle H\u00e4nde voll damit zu tun, Feldblumen zu pfl\u00fccken\u00bb"
    },
    {
        "label": "ber die Bcher die Menschen finden - WELT ONLINE ber die NS-Raubgut-Ausstellung in der Stabi"
    },
    {
        "label": "Eine R\u00fcckbesinnung* - NRhZ-Online - Neue Rheinische Zeitung - info@nrhz.de - Tel.: 49 (0)221 22 20"
    },
    {
        "label": "Bibliotheca Mystica et Philosophica (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Deutsche Internetbibliothek - Linkkatalog -"
    },
    {
        "label": "MusicXML Library"
    },
    {
        "label": "Beats Biblionetz"
    },
    {
        "label": "Bibliothek ist samstags geschlossen - Salzburg im Internet - salzburg.com - Die Woche im \u00dcberblick - Salzburger Nachrichten"
    },
    {
        "label": "NWZonline.de - Alle sollen wieder mehr lesen"
    },
    {
        "label": "B\u00fccher und Noten (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "B\u00fccher als Lebensstoff und Lebenslast (Kultur, Literatur und Kunst, NZZ Online)"
    },
    {
        "label": "Library Juice \u00bb The Green Library Movement"
    },
    {
        "label": "Kungliga Biblioteket"
    },
    {
        "label": "BFHH's Bookmarks on Delicious"
    },
    {
        "label": "Beats Biblionetz"
    },
    {
        "label": "Friedrich-Ebert-Stiftung | Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "nordschleswiger - kommunale bibliothek muss sparen"
    },
    {
        "label": "Die Deutsche Bibliothek - Z39.50 Gateway"
    },
    {
        "label": "Mathematik/Informatik-Bibliothek Heidelberg : Fachinformationsportale"
    },
    {
        "label": "GEB - Giessener Elektronische Bibliothek Dissertationen"
    },
    {
        "label": "OPUS - Die Digitale Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - ALV Grid Control"
    },
    {
        "label": "BuB \u00bb Forum Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Jacobus Grasolarius - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Griechische Schulgrammatik - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek ab 2010 in der Europeana \u00ab Nachrichten f\u00fcr \u00f6ffentliche Bibliotheken in NRW"
    },
    {
        "label": "E-Pics"
    },
    {
        "label": "Die drei Bibliothek 2.0 Thesen von Timo Borst und meine Antithesen dazu"
    },
    {
        "label": "TP: Die Bibliothek im Informationszeitalter"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Open Library (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Inhaltserschliessung in der Digitalen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek der SLUB Dresden"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Fakturierung (SD-BIL)"
    },
    {
        "label": "Virtuelle Bibliothek: Einstiegspunkte im WWW"
    },
    {
        "label": "Masterarbeit zum Thema Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Idensen, Heiko: Die imagin\u00e4re Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Deutsche Bibliothek - Z39.50 Gateway"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "Deutsches Zeitungsportal - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener griechische Handschriften"
    },
    {
        "label": "Katalog der Deutschen National Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Monumenta Germaniae Historica"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - Fachhochschule St. P\u00f6lten - Bestandsliste"
    },
    {
        "label": "Zotero | Bibliothek 2.0 und mehr"
    },
    {
        "label": "Letterheinz, das Spiel der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "ULB-D\u00fcsseldorf -> D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - BC - ABAP Dictionary"
    },
    {
        "label": "Katalog der Universit\u00e4ts-Bibliothek Weimar"
    },
    {
        "label": "Unshelved's Pimp My Bookcart"
    },
    {
        "label": "MusicXML Library"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken in virtuellen Welten stark gefragt"
    },
    {
        "label": "\"Bibliothek 2.0\" von lambo [WorldCat.org]"
    },
    {
        "label": "Die \u00d6ffentliche Bibliothek als Lernort"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Friedrich-Ebert-Stiftung"
    },
    {
        "label": "Inhaltserschliessung in der Digitalen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "snib \u2013 Studentisches Netzwerk Information & Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Deutsche Bibliothek Helsinki - Saksalainen kirjasto"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Publikationen"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener lateinische Handschriften"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - BC - Generieren Tabellenpflegedialog"
    },
    {
        "label": "Willkommen bei der retro-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - IDoc-Schnittstelle / ALE"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek | 2010 | April"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Senckenbergische Bibliothek: Biologie im Internet"
    },
    {
        "label": "UFB Erfurt / Gotha : Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Richard Planert: Die soziale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - IDoc-Schnittstelle / ALE"
    },
    {
        "label": "Luxembourg Learning Centre \u2013 Bibliothek Belval"
    },
    {
        "label": "Deutsches Museum - Bibliothek - Aktuelle Buchbesprechung"
    },
    {
        "label": "Open Library (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Entwicklung einer Fuzzy-Control-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "ULB-D\u00fcsseldorf -> D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Willkommen"
    },
    {
        "label": "ULB-D\u00fcsseldorf -> D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "FH Potsdam - Bibliothek und IZ"
    },
    {
        "label": "DigBib.Org - die freie digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Portal: Bibliothek, Information, Dokumentation \u2013 Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Open Library (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "TP: Die Bibliothek im Informationszeitalter"
    },
    {
        "label": "SUB G\u00f6ttingen - Bibliothek und Wissenschaft"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - ALV Grid Control"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - ALE / EDI-Gesch\u00e4ftsprozesse"
    },
    {
        "label": "Wenn Robinson eine Bibliothek benutzt"
    },
    {
        "label": "Wenn Robinson eine Bibliothek benutzt"
    },
    {
        "label": "Wenn Robinson eine Bibliothek benutzt"
    },
    {
        "label": "Philologische Bibliothek (FU-Berlin): Infosystem"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Customizing (BC-CUS)"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Hauptbuchhaltung (FI-GL)"
    },
    {
        "label": "Wie woll\u2019n wir mehr reinlasse? Den Finnen fehlen M\u00e4nner in der Bibliothek. \u00a0at\u00a0IBI-Weblog"
    },
    {
        "label": "Frauke Kreuter / Rainer Schnell Die Bibliothek in den Augen der Studierenden - eine Umfrage in Konstanz"
    },
    {
        "label": "Die alte Bibliothek von Alexandrien wurde von Ptolemeus I im Jahre 288 v. Chr. gegr\u00fcndet"
    },
    {
        "label": "Alberto Manguel: Der Knig der Leser | ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "\"Schulbibliothek des Jahres 2009\" ist die Bibliothek der Aue-Schule in Dietzenbach - bildungsklick.de"
    },
    {
        "label": "Berliner Zeitung Archiv - Ehrenamtliche B\u00fcchereien bleiben vorerst im Verbund"
    },
    {
        "label": "FREIES WORT - In gem\u00fctlich-schauriger Atmosph\u00e4re : B\u00fcchernacht mit dem B\u00fcrgermeister von Geisa in der katholischen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "UB Kassel: Startseite"
    },
    {
        "label": "Selbstlernkurs fuers Bibliothekswesen: Lernen 2.0"
    },
    {
        "label": "UN und EU Materialien Freie UB Berlin"
    },
    {
        "label": "North Yorkshire County Council : New Look, No Shush!"
    },
    {
        "label": "Funktionen digitaler Bibliotheken mit Anwendungsbeispielen"
    },
    {
        "label": " Beats Biblionetz - Texte: Der Famulant"
    },
    {
        "label": "ViFaOst: Virtuelle Fachbibliothek Osteuropa"
    },
    {
        "label": "Genusssucht in allen Schichten des Volkes \u00ab DiePresse.com"
    },
    {
        "label": "arthistoricum.net"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek / Allgemeiner Mechanismus des Periodenbaues, nebst einem Versuche, an ihn eine Kritik der Deutschen Periode anzukn\u00fcpfen"
    },
    {
        "label": "De radiis visus et lucis in vi - Title view - ETH-Bibliothek Z\u00fcrich (NEBIS) - e-rara"
    },
    {
        "label": "ViFaOst: Virtuelle Fachbibliothek Osteuropa"
    },
    {
        "label": "Von Posen bis Enschede"
    },
    {
        "label": "Open Library API (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - BC - ABAP Workbench: Werkzeuge"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | Kataloge | KIT-Katalog | Suche"
    },
    {
        "label": "Bibliothek - schule.at - \u00d6sterreichisches Schulportal in Kooperation ..."
    },
    {
        "label": "Linkliste der Arbeitsgruppe Bibliothek - Uni Potsdam"
    },
    {
        "label": "Text & Blog \u00bb Web 2.0 = Bibliothek 2.0 ?"
    },
    {
        "label": "GEI-Digital - Die digitale Schulbuch-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek - edoc/ed000086"
    },
    {
        "label": "koeln-journal.de - 11.12.08 - K\u00f6ln - Rollende Bibliothek h\u00e4lt nun auch in der n\u00f6rdlichen Altstadt"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Change and Transport System"
    },
    {
        "label": "KOBV Digitale Bibliothek Berlin-Brandenburg - Suche"
    },
    {
        "label": "Bibliothek f\u00fcr Wi-So-Geschichte, K\u00f6ln"
    },
    {
        "label": "Zeno-Blog - Das Blog zur Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BAM-Portal \u2013 Deutsche Digitale Bibliothek \u2013 Europeana"
    },
    {
        "label": "UB Basel: Virtuelle Bibliothek: Klassische Arch\u00e4ologie"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Komponenten der SAP-Kommunikationstechnologie"
    },
    {
        "label": "Keine Bibliothek in Wien zu finden"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - SAP ERP Central Component"
    },
    {
        "label": "Support Zotero with Wordpress | Bibliothek 2."
    },
    {
        "label": "10 Jahre Wikipedia at TUHH Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Facebook-Auftritt der ETH-Bibliothek Z\u00fcrich"
    },
    {
        "label": "Wissenschaftsgeschichte im Unterricht \u2013 Digitale Bibliothek Th\u00fcringen"
    },
    {
        "label": "Berufsbilder im Berufsfeld Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Newsblog"
    },
    {
        "label": "ub augsburg - Umweltseiten"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "BIB: Berufsverband Information Bibliothek e. V."
    },
    {
        "label": "Universit\u00e4tsbibliothek Karlsruhe : Digitale Bibliothek : Digitalisierte Altbest\u00e4nde"
    },
    {
        "label": "Open Library Documentation (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Eldorado: Bibliothek 1.0, 2.0 oder 3.0?"
    },
    {
        "label": "Aufbruch in die Bibliothek von morgen"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken im Web 2.0 \u2013 Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "GEI-Digital - Die digitale Schulbuch-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis - SUB G\u00f6ttingen"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Schl\u00fcsselbereiche von SAP NetWeaver"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken suchen ein neues Image - \"Ein Ort f\u00fcr Menschen, nicht f\u00fcr B\u00fccher\""
    },
    {
        "label": "TP: Die Internet-Bibliothek von Alexandrien"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Komponenten der SAP-Kommunikationstechnologie"
    },
    {
        "label": "Bibbag -- durchsichtige Taschen f\u00fcr die Bibliothek"
    },
    {
        "label": "WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek - edoc/ed000086"
    },
    {
        "label": "wissen>>bringt>>weiter - fortbildungen bibliothek/information"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken im Web 2.0 \u2013 Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "SUB G\u00f6ttingen - Bibliothek. Forschung und Praxis"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Komponenten der SAP-Kommunikationstechnologie"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "BIB: Berufsverband Information Bibliothek e. V."
    },
    {
        "label": "Web-Trends in Wissenschaft und Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Herzogin Anna Amelia Bibliothek - Monographien Digital"
    },
    {
        "label": "BuB - Forum f\u00fcr Bibliothek und Information"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Schluesselbereiche der Application Platform"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Bereit zu teilen? - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Microsoft PowerPoint - Workshop Bibliothek 20.ppt"
    },
    {
        "label": "EU-Parlament will digitale Bibliothek - Golem.de"
    },
    {
        "label": "Ferencz de Frangep\u00e1n - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Griechische Schulgrammatik. 2 - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Jean Salmon Macrin - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "BIB: Berufsverband Information Bibliothek e. V."
    },
    {
        "label": "Virtuelle Bibliothek Allgemeine Sprachwissenschaft (ULB D\u00fcsseldorf)"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Die wissenschaftliche Bibliothek in der Informationsgesellschaft"
    },
    {
        "label": "UFB Erfurt / Gotha : Virtuelle Bibliothek, Internetquellen"
    },
    {
        "label": "Deutsche Lyrik in Reclams Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - ABAP Programmierung (BC-ABA)"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Profitcenter-Rechnung (EC-PCA)"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Change and Transport System"
    },
    {
        "label": "BAM-Portal \u2013 Deutsche Digitale Bibliothek \u2013 Europeana"
    },
    {
        "label": "Mister Wong | Freie Bibliothek digitaler Dokumente"
    },
    {
        "label": "arthistoricum.net"
    },
    {
        "label": "FH Potsdam: Informationswissenschaften"
    },
    {
        "label": "Hochschulbibliothek - FHTW-Berlin"
    },
    {
        "label": "ViFa Recht - Virtuelle Fachbibliothek Recht"
    },
    {
        "label": "Forschungsvorhaben Bibliotheken und digitaler Wandel"
    },
    {
        "label": "ViFa Recht - Virtuelle Fachbibliothek Recht"
    },
    {
        "label": "EVIFA - Virtuelle Fachbibliothek Ethnologie: Startseite"
    },
    {
        "label": "EVIFA - Virtuelle Fachbibliothek Ethnologie: Startseite"
    },
    {
        "label": "Goldast, Politica imperialia in WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek - drucke/2-pol-2f-1"
    },
    {
        "label": "Biblionik \u00bb Beyond the PDF, oder: Wege zum wissenschaftlichen Publizieren 2.0 und zur Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Biblionik \u00bb Beyond the PDF, oder: Wege zum wissenschaftlichen Publizieren 2.0 und zur Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "derStandard.at - Nachrichten aus dem Land der B\u00fccherlosen"
    },
    {
        "label": "What can you do with a Facebook Page? | David Lee King"
    },
    {
        "label": "heute.de: Erste europische Microblogging-Konferenz in Hamburg"
    },
    {
        "label": "Tagesspiegel - Google, hupf!"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672) \u2013 ein Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus"
    },
    {
        "label": "In B\u00fcchern st\u00f6bern bleibt \"in\" - svz.de"
    },
    {
        "label": "Compact Memory - Deutsch-j\u00fcdische Literaturgeschichte im Web"
    },
    {
        "label": "digishelf"
    },
    {
        "label": "None"
    },
    {
        "label": "\"Jetzt verst\u00e4rkt in Forschung und Bildung investieren\" - bildungsklick.de"
    },
    {
        "label": "hbz Werkzeugkasten"
    },
    {
        "label": "DIE WELT - WELT ONLINE - Geschlossen unter dem Ansturm der Nutzer"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Technischer Betrieb von SAP NetWeaver"
    },
    {
        "label": "idw - BMBF f\u00f6rdert virtuelle Bibliothek f\u00fcr Geisteswissenschaften"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - IDoc-Schnittstelle / Electronic Data Interchange"
    },
    {
        "label": "SUB G\u00f6ttingen - Bibliothek. Forschung und Praxis: Preprints"
    },
    {
        "label": "Pracht auf Pergament | Digitale Bibliothek der BSB"
    },
    {
        "label": "DHI Rom - Online-Katalog der Historischen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Deutsche Lyrik in Reclams Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "WWU M\u00fcnster > FB 07 > Bibliothek f\u00fcr Psychologie"
    },
    {
        "label": "Dasypodius' Dictionarium Latinogermanicum (1535) [Herzog August Bibliothek]"
    },
    {
        "label": "heise online - Grundstein zur \"Digitalen Bibliothek Deutschland\""
    },
    {
        "label": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger - Traurige Reise einer Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Europ\u00e4ischer Widerstand gegen Googles digitale Bibliothek - Golem.de"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Schl\ufffdsselbereiche der Application Platform"
    },
    {
        "label": "Systematik der Bibliothek des Institut f\u00fcr Zeitgeschichte"
    },
    {
        "label": "Die Handschriften der Herzoglichen Bibliothek zu Wolfenbu\u0308ttel"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - \u00c4nderungen des SAP-Standards (BC)"
    },
    {
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek - Kultur und Wissen online"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken gestalten Zukunft"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Technischer Betrieb von SAP NetWeaver"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche - E-LIS"
    },
    {
        "label": "heise online - Grundstein zur \"Digitalen Bibliothek Deutschland\""
    },
    {
        "label": "Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek: Franz\u00f6sisch"
    },
    {
        "label": "Traurige Reise einer Bibliothek - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Goussen - Katalog - Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek Bonn"
    },
    {
        "label": "TP: Ohne Web 2.0 keine Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Errichtung Deutsche Digitale Bibliothek Gemeinsame Eckpunkte 2009"
    },
    {
        "label": "Die Rolle der Bibliothek im modernen Wissenschaftsmanagement"
    },
    {
        "label": "WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek: Wower de polymathia"
    },
    {
        "label": "Elementa Pverilia Philippi Melanchthonis - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Willkommen bei xipolis.net - Ihre Bibliothek des Wissens"
    },
    {
        "label": "SUB G\u00f6ttingen - Bibliothek. Forschung und Praxis: Preprints"
    },
    {
        "label": "IDE und Bibliothek f\u00fcr Javascript und AJAX"
    },
    {
        "label": "Bibliothek, Information und Dokumentation in der Wikipedia"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche - L. Heller"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek | iPad als Notebook-Ersatz?"
    },
    {
        "label": "Datentypen (SAP-Bibliothek - ABAP Programmierung (BC-ABA))"
    },
    {
        "label": "B.I.T.online - Zeitschrift f\u00fcr Bibliothek, Information und Technik"
    },
    {
        "label": "2. Leipziger Kongress f\u00fcr Information und Bibliothek"
    },
    {
        "label": "[Neue Suchmaske] SNM/DLA: Kall\u00edas-OPAC - Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Goussen - Katalog - Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek Bonn"
    },
    {
        "label": "BSZ - Website der Deutschen Digitalen Bibliothek online"
    },
    {
        "label": "de Gruyter Reference Global - Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Zitieren von Wikipedia-Eintr\u00e4gen!? at TUHH Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Plutarchi Vitae, Lycurgus Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "heise online - Prototyp der Europ\u00e4ischen Digitalen Bibliothek soll im Herbst stehen"
    },
    {
        "label": "Web 2.0 F\u00fchrerschein \ufffd Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "retro-Bibliothek: Alte Nachschlagewerke um 1900 digitalisiert"
    },
    {
        "label": "Wiki \u2013 bibliolabs - Konzepte f\u00fcr eine neue Bibliothek"
    },
    {
        "label": "WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek (liste des incunables)"
    },
    {
        "label": "3. Leipziger Kongress fuer Information und Bibliothek"
    },
    {
        "label": "GEI-Digital - Die digitale Schulbuch-Bibliothek: Buchsuche"
    },
    {
        "label": "forum.yacy.de \u2022 Thema anzeigen - Die Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der WU Wien: Imagefilm \"First Steps\""
    },
    {
        "label": "Stefan Gradmann (2008): Europeana - Keine digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Developing, Configuring, and Adapting Applications"
    },
    {
        "label": "Elektronische Bibliothek der Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek Bremen"
    },
    {
        "label": "Herzogin Anna Amalia Bibliothek (Weimar) - Monographien Digital"
    },
    {
        "label": "Elektronischer Katalog der Bibliothek des Deutschen Bundestages"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - \u00c4nderungen des SAP-Standards (BC)"
    },
    {
        "label": "de Gruyter Reference Global - Handbuch Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "B\u00fcchereien Wien: Keine Pers\u00f6nlichkeitsrechte in der Bibliothek?"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek: Vom Textdokument zum eBook"
    },
    {
        "label": "Der catholischer Christen-Spiegel - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "NWZonline.de - Ein reibungsloser \u00dcbergang ist garantiert"
    },
    {
        "label": "Die Schedelsche Bibliothek. Ein Beitrag zur geschichte der Ausbreitung der italienischen Renaissance, des deutschen humanismus und der medizinischen Literatur : Stauber, Richard, 1879-1907 : Free Download & Streaming : Internet Archive"
    },
    {
        "label": "The 'M' Word - Marketing Libraries: How to Write Good Press Releases"
    },
    {
        "label": "svz.de - Lesen trifft Nerv der Kinder"
    },
    {
        "label": "BIB: bibliojobs"
    },
    {
        "label": "BIB: bibliojobs"
    },
    {
        "label": "Umstellung der FH-Bibliothek Burgenland: eine Anleitung f\u00fcr die Umstellung auf RVK-Signaturen (Projektbericht)"
    },
    {
        "label": "Digitalisierung: Im virtuellen Lesesaal | Digital | ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Bibliotheksfachzeitschrift mit Information und Technologie, B.I.T.online"
    },
    {
        "label": "Bundesfinanzministerium - Monatsbericht"
    },
    {
        "label": "SALZBURG.AT - Bibliotheken als Zentren der Begegnung und Bildung"
    },
    {
        "label": "Pressehaus Heidenheim - per Mausklick ins Museum"
    },
    {
        "label": "Mittelbayerische Zeitung - In der Pfatterer B\u00fccherei herrscht gro\u00dfen Andrang"
    },
    {
        "label": "Bibliothek Forschung und Praxis Preprints \u2013 Schwerpunkt: Informationsinfrastruktur f\u00fcr die Forschung. Vom SSG zum FID \u2013 Webis-Blog"
    },
    {
        "label": "\u00dcber die Verg\u00e4nglichkeit des gedruckten Wortes..."
    },
    {
        "label": "TLZ - Einmal leer ger\u00e4umt"
    },
    {
        "label": "Sauer macht lustig, aber nicht bei Bchern: Massenentsuerung, Teil 2"
    },
    {
        "label": "Und es hat Bib gemacht - Nachrichten Print - DIE WELT - Kultur (Print DW) - DIE WELT"
    },
    {
        "label": "Six Things Libraries Should Tweet | Information Tyrannosaur"
    },
    {
        "label": "kern.pdf (application/pdf-Objekt)"
    },
    {
        "label": "Digitalisierung: Im virtuellen Lesesaal | Digital | ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "DIE WELT - WELT ONLINE - Wo die Literatur auf Eseln geliefert wird - Seit zehn Jahren zieht Luis Soriano mit seiner tierischen Bibliothek durch Kolumbien"
    },
    {
        "label": "Schweriner Volkszeitung - Vielfalt in Br\u00fcel im Oktober"
    },
    {
        "label": "TLZ Jena Volltext - Schulb\u00fccherei erbl\u00fcht"
    },
    {
        "label": "Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Fachinformation und D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Kleine Zeitung - Bibliothek Nord: Der Standort jetzt fixiert"
    },
    {
        "label": "DNB, Jetzt online: Europeana, die digitale Bibliothek Europas"
    },
    {
        "label": "txtr - Ihre E-Books, Texte und Bibliothek vernetzt."
    },
    {
        "label": "D\u00fcsseldorfer Virtuelle Bibliothek: Philosophie (Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek D\u00fcsseldorf)"
    },
    {
        "label": "Freunde und F\u00f6rderer der Gottfried Leibniz Bibliothek e.V."
    },
    {
        "label": "Mythos digitale Bibliothek: \"Open Enteignung\" durch GoogleBooks - taz.de"
    },
    {
        "label": "WDB - Wolfenb\u00fctteler Digitale Bibliothek - mss/9-aug-4f"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Einf\u00fchrung in die Datenarchivierung (CA-ARC)"
    },
    {
        "label": "QR-Codes in der TU-Bibliothek | TUB HH"
    },
    {
        "label": "Schleswig Holsteiner Zeitungsverlag - Die ganze Welt im blauen Bus"
    },
    {
        "label": "AN-Online.de - Eine Woche lang B\u00fccher tanken und Sch\u00e4tze finden"
    },
    {
        "label": "Kostenlose eBooks bei ITWissen.info | Bibliothek von pdf eBooks"
    },
    {
        "label": "Kostenlose eBooks bei ITWissen.info | Bibliothek von pdf eBooks"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek Karlsruhe: KVK Karlsruher Virtueller Katalog : Deutsch"
    },
    {
        "label": "Katalog der Bibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
    },
    {
        "label": "Obislav : die Online-Bibliothek der deutschsprachigen Slavistik (1993-)"
    },
    {
        "label": "Bibliothek: Usability-Artikel und -Kolumnen | scoreberlin\u00ae GmbH"
    },
    {
        "label": "E-LIS - Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\""
    },
    {
        "label": "Konzept einer standard-konformen E-Learning-Modul-Bibliothek"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Debitoren- und Kreditorenbuchhaltung (FI-AP/AR)"
    },
    {
        "label": "E-LIS - Ohne Web 2.0 keine Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Informationsmittel (IFB) : digitales Rezensionsorgan f\u00fcr Bibliothek und Wissenschaft"
    },
    {
        "label": "bidok :: Bibliothek :: Johnson - Qualit\u00e4tsmanagement in der Betreuung behinder..."
    },
    {
        "label": "De institutione grammatica : libri III - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "ChemLin - Der Internetpfad zur Chemie - Virtuelle Bibliothek Chemie"
    },
    {
        "label": "De vita et moribus philosophorum - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Platonis Opera, tr. Ficino; Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Avantius Cervino emendationes Priapeas... Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "ZUKUNFT BEWAHREN - Herzog August Bibliothek unterst\u00fctzt Denkschrift an den Bundespr\u00e4sidenten .:. Juraforum.de - Portal f\u00fcr Recht mit Rechtsanwalt - Suche!"
    },
    {
        "label": "newsclick.de - \"In Wolfenb\u00fcttel schlug das Herz Europas\"  Museumsleiter \u00fcber das niederl\u00e4ndisch gepr\u00e4gte Stadtbild, die Verwandtschaft der Herz\u00f6ge in anderen L\u00e4ndern und Theater aus England"
    },
    {
        "label": "Klosterbibliothekar: Schatzh\u00fcter im \u201elustig sch\u00f6n Gemach\u201c - Berufsportr\u00e4ts - FOCUS Online"
    },
    {
        "label": "Xylograph librarian on Flickr - Photo Sharing!"
    },
    {
        "label": "Verf\u00fcgbarkeitsinformationen aus dem Bibliothekssystem extrahieren at TUHH Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Die Lernende Bibliothek 2009 Wissensklau, Unverm\u00f6gen oder Paradigmenwechsel?"
    },
    {
        "label": "Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek - J\u00fcdischer Buchbesitz als Raubgut"
    },
    {
        "label": "FRBRization in the Open Library (Die freie Bibliothek)"
    },
    {
        "label": "Internet: Die neue Welt-Bibliothek | Wissen | ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Bibliothek f\u00fcr Bildungsgeschichtliche Forschung - Vox Paedagogica Online - Selbstdarstellungen"
    },
    {
        "label": "Zeilen ausw\u00e4hlen (SAP-Bibliothek - ABAP Programmierung (BC-ABA))"
    },
    {
        "label": "Online-Katalog der Bibliothek im Kurt-Schwitters-Forum"
    },
    {
        "label": "Bibliothek der Universit\u00c3\u00a4t Bielefeld - Suchdienste im Internet"
    },
    {
        "label": "Aufbau einer Bibliothek check8.pdf (application/pdf-Objekt)"
    },
    {
        "label": "txtr - Ihre E-Books, Texte und Bibliothek vernetzt."
    },
    {
        "label": "\"Ein Albtraum f\u00fcr Leseratten\" - Fachreferenten Bibliothek Z\u00fcrich - tagesanzeiger.ch"
    },
    {
        "label": "Kursangebot"
    },
    {
        "label": "Kolloquium ber eBooks & die Zukunft der Bibliothek |TUBdok"
    },
    {
        "label": "Mythos digitale Bibliothek: \"Open Enteignung\" durch GoogleBooks - taz.de"
    },
    {
        "label": "Little Britain - Lou und Andy in der Bibliothek"
    },
    {
        "label": "medinfo \u00bb Blog Archive \u00bb B\u00fcffel-Workshop zur Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "DigiZeitschriften - Das deutsche digitale Zeitschriftenarchiv : Bibliothek und Wissenschaft"
    },
    {
        "label": "Barrierefreie Nutzung spricht Menschen mit Handicap an - mz-web.de"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Europeana - Sch\u00e4tze im Netz - Computer - sueddeutsche.de"
    },
    {
        "label": "Digitale Bibliothek Europeana - Sch\u00e4tze im Netz - Computer - sueddeutsche.de"
    },
    {
        "label": "De vita sua libri 12 - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "<a> Bibliothek der Freien - Anarchistische B\u00fccherei</a> [Leserhunger]"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek Z\u00fcrich: Erstes Plakat mit QR Code"
    },
    {
        "label": "Erkl\u00e4rung zu RSS-Feeds (Berufsverband Information Bibliothek (BIB))"
    },
    {
        "label": "Goethe-Institut\u00a0- Bibliotheken im Web 2.0 - Bibliothek 2.0"
    },
    {
        "label": "Digitale Sammlungen - Ausf\u00fchrliche \u00dcbersicht / Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Aufbau einer Bibliothek - Checkliste Nr. 8 f\u00fcr OPL"
    },
    {
        "label": "Philologische Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin | Stadtwandel Verlag"
    },
    {
        "label": "Petrarca con commento (1487) Digitale Bibliothek - M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum"
    },
    {
        "label": "Verein Lesewelt - Lust auf Lesen machen - Berliner helfen - Berliner Morgenpost"
    },
    {
        "label": "Bibliothekare in Kuba: Die Insel des Stillstands - DIE WELT"
    },
    {
        "label": "MBC09 Hamburg: ein Album in Flickr"
    },
    {
        "label": "Schlagwortregister"
    },
    {
        "label": "Neun S\u00e4tze, die beweisen, dass Du schon lange keine Bibliothek mehr von innen gesehen hast - M\u00fcnchner Stadtbibliothek"
    },
    {
        "label": "M\u00e4rkische Allgemeine - Gefeiert mit Lauras Stern : Bibliotheken luden die Kinder zu Festen ein"
    },
    {
        "label": "V\u00d6BB"
    },
    {
        "label": "Librarian: Even Google won't be around for ever, let alone Facebook | The Observer"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken: An Bchern wird gespart | ZEIT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken fllen den iPad-Lesesaal - derStandard.at"
    },
    {
        "label": "Rckgabe von Raubgut: Die Spur der Bcher - taz"
    },
    {
        "label": "FOCUS Online - Universit\u00e4tsbibliotheken: Pauken rund um die Uhr"
    },
    {
        "label": "Kleine Zeitung - 60.000 Besucher im Stift Admont"
    },
    {
        "label": "Frankfurter Rundschau - Bibliotheken wollen zum Lesen verleiten"
    },
    {
        "label": "Frank Weifen: Die B\u00fccher-Liebende - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger"
    },
    {
        "label": "torgauerzeitung - Jetzt schon mehr als 1000 B\u00fccher"
    },
    {
        "label": "sterr. Nationalbibliothek will Bcher nur noch digital speichern - Autoren entsetzt - krone.at"
    },
    {
        "label": "Bibliotheksgesetz in Deutschland"
    },
    {
        "label": "RP ONLINE - Mettmann: Neue B\u00fccherei-Leiterin"
    },
    {
        "label": "SZON - Studenten haben in den Bibliotheken ihre Ruhe"
    },
    {
        "label": "ZEIT ONLINE - Campusreporter \u00bb Berlin als Studienort Teil 2: Die Uni"
    },
    {
        "label": "Informationsgewinnung - Wozu noch Bibliotheken?"
    },
    {
        "label": "Katalog f\u00fcr die Bibliotheken der Universit\u00e4t Heidelberg (HEIDI)"
    },
    {
        "label": "Students.ch -  anmoderiert"
    },
    {
        "label": "Schweriner Volkszeitung - Treffpunkt B\u00fccherregal"
    },
    {
        "label": "Machbarkeitsstudie zum Aufbau und Betrieb einer \u201eDeutschen Digitalen Bibliothek\u201c"
    },
    {
        "label": "Re: [InetBib] Digitalisierte Drucke in der Giessener Elektronischen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Berufsverband Information Bibliothek (BIB) Kommission Eingruppierung und Besoldung - Links"
    },
    {
        "label": "E-LIS - Bibliothek, information und dokumentation in der wikipedia"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek | Vergleich von iPhone und eInk-eReader"
    },
    {
        "label": "digitalisierte historische Kinder- und Jugendb\u00fccher | Elektronische Bibliothek der ALEKI"
    },
    {
        "label": "Heller, Lambert (2007): \"Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\"\""
    },
    {
        "label": "ekz - Service, Dienstleistung, Ausstattung und Einrichtung f\u00fcr Ihre Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Serviceverbesserungen mit Quick Response Code in einer wissenschaftlichen Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Wareneingang mit Preisabweichung (SAP-Bibliothek - Materialpreis\u00e4nderung (MM-IV-MP))"
    },
    {
        "label": "Das digitale Wunschbuch - DRadio Kultur"
    },
    {
        "label": "Portal:Bibliothek, Information, Dokumentation (Wikipedia)"
    },
    {
        "label": "Infobib"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Business Package for Employee Self-Service 1.41"
    },
    {
        "label": "Umberto Ecos Betrachtung einer ben\u00fctzerfeindlichen Bibliothek - 25 Jahre danach"
    },
    {
        "label": "Bibliothek. Forschung und Praxis - Jahrgang 31 (2007) Nr. 2"
    },
    {
        "label": "Wissenschaftsjournale werden f\u00fcr Uni-Bibliothek zu teuer (Telepolis 24.04.2012)"
    },
    {
        "label": "\u201eHandbuch Bibliothek 2.0\u201c-Kindle Version kostenlos bei Amazon | V\u00d6BBLOG"
    },
    {
        "label": "Euler, Introductio In Analysin Infinitorum. 1 - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Vy\u00e1carana seu Locupletissima Samscrdamicae linguae Institutio - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Buchhandel & Online-Dienste: Bildungsverbohrtes Zeter und Mordio - FAZ"
    },
    {
        "label": "ekz - Service, Dienstleistung, Ausstattung und Einrichtung f\u00fcr Ihre Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Historische Zeitungen und Zeitschriften [Digitale Bibliothek der SLUB Dresden]"
    },
    {
        "label": "OPAC 2.0: KUG und Bibsonomy \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "BookRix - web your book - Buch schreiben, B\u00fccher ver\u00f6ffentlichen, Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Innovation@ETH-Bibliothek | Vergleich von iPhone und eInk-eReader"
    },
    {
        "label": "Objektkatalog (SAP-Bibliothek - Technical Operations Manual for mySAP Technology)"
    },
    {
        "label": "Literaturrecherche DIE-Publikationen und DIE-Bibliothek zur Erwachsenen-/Weiterbildung"
    },
    {
        "label": "eBOOK-Bibliothek :: Freie, kostenlose eBook-Downloads im PDF-Format"
    },
    {
        "label": "OPAC 2.0: KUG und Bibsonomy \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "ETH-Bibliothek - Bilder des Industriehistorikers Dr. Hans-Peter B\u00e4rtschi"
    },
    {
        "label": "Informationsmittel f\u00fcr Bibliotheken - Digitales Rezensionsorgan f\u00fcr Bibliothek und Wissenschaft"
    },
    {
        "label": "Bitkom: Bibliothek und Uni nicht von Netzsperren ausnehmen - Golem.de"
    },
    {
        "label": "KIT-Bibliothek | Kataloge | KVK, Karlsruher Virtueller Katalog - Deutsch | Suche"
    },
    {
        "label": "Elektronische Bibliothek - Projektinformationen und Weiterentwicklungen - Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek Bremen"
    },
    {
        "label": "Die Bibliothek des Chorherrnstiftes St. Florian - Geschichichte und Beschreibung"
    },
    {
        "label": "Das Ende der Bibliothek? - H-Soz-u-Kult / Tagungsberichte"
    },
    {
        "label": "SAP-Bibliothek - Sicherheit des Netzwerks und Transport Layer Security"
    },
    {
        "label": "Stadtb\u00fccherei feiert 100. Geburtstag - AZ-Web.de"
    },
    {
        "label": "Verlag in USA will nur 26 E-Book-Ausleihen zulassen: Elektronisches Kalkl | SZ"
    },
    {
        "label": "Bibliothek 2.0 : Neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken"
    },
    {
        "label": "OPAC 2.0: KUG und Bibsonomy \u00ab Bibliothek 2.0 und mehr \u2026"
    },
    {
        "label": "Spomeni mojega \u017eivota. 1, 1838 - 1880 - Deutsche Digitale Bibliothek"
    },
    {
        "label": "Colaboracin de la Biblioteca de la Univ. Complutense con Google Bsqueda de Libros"
    },
    {
        "label": "RP ONLINE - Viersen: Die neue Herrin der B\u00fccher"
    },
    {
        "label": "DerWesten - Neue Ware von A bis Z"
    },
    {
        "label": "Bibliotheken auf den Balearen - Mallorca Zeitung"
    },
    {
        "label": "Deutschlandradio Kultur - Literatur - Die Welt in einer Nussschale"
    },
    {
        "label": "RP ONLINE - Niederkr\u00fcchten: Nur eine B\u00fccherstube geplant?"
    },
    {
        "label": "Emden: Ex-Bibliotheks-Chef muss wegen Untreue vor Gericht"
    },
    {
        "label": "Mindener Tageblatt - 535 Jahre alte Bibel neben dem Computer"
    },
    {
        "label": "LibraryThing - Web 2.0 fuer Literaturfreunde und Bibliotheken"
    },
    {
        "label": "Online-Benutzerkonto"
    },
    {
        "label": "freie presse - \"Ich will Papierseiten umbl\u00e4ttern\" : Nutzung von B\u00fcchern aus Bibliotheken ungebrochen - Feiertag und Woche stellen Einrichtungen in den Mittelpunkt"
    },
    {
        "label": "Google-Suchen nicht umweltsch\u00e4dlich \u00bb netzwertig.com"
    },
    {
        "label": "Allgemeine Zeitung \u00b7 Beutezug in B\u00fccherei - Bibliotheksfreunde lassen Piratenfest in W\u00f6rrstadt steigen"
    },
    {
        "label": "FAZ.NET - Ausgebrannte Rhetorik im Kernkraftwerk der Kulturen"
    },
    {
        "label": "SN-Online - \u201eEin lustig sch\u00f6n Gemach\u201c"
    },
    {
        "label": "FREIES WORT | Lesefutter f\u00fcr B\u00fccherw\u00fcrmer"
    },
    {
        "label": "Libraries, eBooks, and the Mobile Web: A Long Ways to Go"
    },
    {
        "label": "M\u00e4rkische Allgemeine - Lesespa\u00df seit 15 Jahren"
    },
    {
        "label": "Bloggen und Twittern - ein \"Second Life\" im Fachreferat?!"
    },
    {
        "label": "Google, der Monopolist - DIE WELT - WELT ONLINE"
    },
    {
        "label": "Swex - Bibliotheken: Mehr als 213.000 Medien online verf\u00fcgbar"
    },
    {
        "label": "Checkliste Nr. 26: Bessere Arbeitsorganisaton mit Web 2.0"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Data EDUcation an der UDE \u2013 Eine OER f\u00fcr Bibliotheken",
        "author": [
            "Christina Kl\u00e4re",
            "Kim-Sarah Jung"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien \u00fcber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchen-Orchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleit. Messe in Italien ; (Auf Grund des Materials in d. Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.)",
        "author": [
            "Heinrich Stute"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Medientheorie 1888-1933 - Texte und Kommentare",
        "publisher": "Suhrkamp",
        "editor": [
            "Albert K\u00fcmmel",
            "Petra L\u00f6ffler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Amt f. Amtl. Ver\u00f6ff. d. EG"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Schweinfurter Stadtphysicus Dr. Johann Laurentius Bausch (1605 - 1665)",
        "author": [
            "Claudia Michael"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Polnischen Institutes Berlin : \u00dcberlegungen zum Marketing einer One-Person-Library im binationalen Kontext",
        "author": [
            "Annekathrin Genest"
        ],
        "publisher": "Institut f\u00fcr Bibliothekswissenschaft der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
    },
    {
        "isbn": "3-7873-1680-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Philosoph als Autodidakt. Hayy ibn Yaqzan",
        "author": [
            "Abu Bakr Ibn Tufail"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die exegetischen Quellen von Otfrids Evangelienbuch: Beitr. zu ihrer Ermittlung ; mit e. Kap. \u00fcber d. Weissenburger Bibliothek d. Mittelalters u.d. Otfridzeit",
        "author": [
            "Ernst Hellgardt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "RFID-Technology f\u00fcr die Bibliothek der Zukunft",
        "author": [
            "Birgit Lindel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Fall Lerouge",
        "author": [
            "\u00c9mile Gaboriau"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "L'Air et les Songes - Essai sur l'imagination du mouvement",
        "author": [
            "Gaston Bachelard"
        ],
        "publisher": "Libraire Jos\u00e9 Corti"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Discours de la m\u00e9thode pour bien conduire sa raison, et chercher la verit\u00e9 dans les sciences / Von der Methode des richtigen Vernunftgebrauchs und der wissenschaftlichen Forschung",
        "author": [
            "Ren\u00e9 Descartes"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "L\u00fcder G\u00e4be"
        ]
    },
    {
        "isbn": "4-88494-234-4 Pick It! <javascript:Pick it!ISBN: 4-88494-234-4>",
        "pub-type": "book",
        "label": "Hitler-Jugend. Prim\ufffdr- und Sekund\ufffdrliteratur der Bibliothek f\ufffdr Bildungsgeschichtliche Forschung.",
        "author": [
            " ?"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Beitr\u00e4ge zu einer Biographie Esmarchs: Die Jahre 1845-1860, dargest. unter bes. Ber\u00fccks. d. Nachlasses in d. Universit\u00e4ts-Bibliothek Kiel. Mit e. Bibliographie Esmarchs",
        "author": [
            "Ulrik Wrangell"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Haus mit den tausend Stockwerken",
        "author": [
            "Jan Weiss"
        ],
        "publisher": "Gustav Kiepenheuer"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Pastoral der Sterbebegleitung im Kloster der Barockzeit: dargestellt im Spiegel der Ars Moriendi-Literatur der Bibliothek St. Walburg, Eichst\u00e4tt",
        "author": [
            "Konrad Willi"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "La M\u00e9diterran\u00e9e et le monde m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'epoque de Philippe II",
        "author": [
            "Fernand Braudel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Veranstaltungen im Hof vor der Bibliothek am Wasserturm",
        "author": [
            " Stadtbibliothek Pankow"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-048103-7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Strategien f\u00fcr die Bibliothek als Ort, Festschrift f\u00fcr Petra Hauke",
        "author": [
            "Konrad Umlauf",
            "Klaus Ulrich Werner",
            "Andrea Kaufmann"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Methoden und Technik der Betriebsstatistik",
        "author": [
            "Max Rudolf Lehmann"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die medizinische Literatur in der Bibliothek der Grafen von Sch\u00f6nborn in Schloss Pommersfelden",
        "author": [
            "Benedikt Ignatzek"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "booklet",
        "label": "Hochschulbibliografie 2008 (August)",
        "author": [
            "MHH Hannover"
        ],
        "editor": [
            "MHH Hannover"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Betriebskontrollen",
        "author": [
            "G\u00fcnter Danert"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Proze\u00df Graef",
        "author": [
            "Paul Lindau"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "editor": [
            "Hans Joachim Krause"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Si allontanarono alla spicciolata - Le care riservate di polizia su Lotta Continua",
        "author": [
            "Adriano Sofri",
            "Luca Sofri"
        ],
        "publisher": "Sellerio Ed."
    },
    {
        "isbn": "3518223720",
        "pub-type": "book",
        "label": "Philosophische Untersuchungen - Auf Grundlage der Kritisch-genetischen Edition, neu herausgegeben von Joachim Schulte, 2003",
        "author": [
            "Ludwig Wittgenstein"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Bibliothek Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "F\u00fcrsprache, Rat und Tat, Erinnerung",
        "author": [
            "Ingrid Baumg\u00e4rtner"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Literatur und Klosterreform: die Bibliothek der Benediktiner von St. Mang zu Fu\u0308ssen im 15. Jahrhundert",
        "author": [
            "Christoph Roth"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die literarische Kritik in Nicolais Allgemeiner deutscher Bibliothek (1765-1794)",
        "author": [
            "Margarete Kupfer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Eigenschaften heterotypisch interagierender Transmembranhelices ermittelt durch den Einsatz einer kombinatorischen DNS-Bibliothek",
        "author": [
            "Dominik Steindorf"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Eine W\u00e4rmepumpe f\u00fcr ein Baudenkmal: Die Energiesparbibliothek in Delitzsch als Beispiel f\u00fcr ressourcenschonenden und nachhaltigen St\u00e4dtebau",
        "author": [
            "Manfred Wilde"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "hbz - Das Hochschulbibliothekszentrum des Landes Nordrhein-Westfalen: Partner der Bibliotheken und Entwickler innovativer Formen der Informationsvermittlung : 10 Fragen von Bruno Bauer an Hans Ollig, Leiter des hbz",
        "author": [
            "Hans Ollig",
            "Bruno Bauer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Bibliothek der Dinge: Lieber leihen statt kaufen!",
        "author": [
            "_ Stadtbibliothek Rosenheim"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Vom Guerillakino zum Essayfilm: Harun Farocki - Werkmonographie eines Autorenfilmers",
        "author": [
            "Tilman Baumg\u00e4rtel"
        ],
        "publisher": "b\\_books"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Union der festen Hand",
        "author": [
            "Erik Reger"
        ],
        "publisher": "Rowohlt"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Publikationsunterst\u00fctzung: Die Bibliothek ist nicht genug",
        "author": [
            "Christian Kaier"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Das Skizzenbuch Balthasar Neumanns: (Univ.-Bibliothek W\u00fcrzburg, Delin. III) ; Studien zur Arbeitsweise d. W\u00fcrzburger Meisters u. zur Dekorationskunst im 18. Jh.",
        "author": [
            "Joachim Hotz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Konstruktion einer rekombinanten Phage-Display-Antik\u00f6rper-Bibliothek zur Isolierung von humanen monoklonalen Antik\u00f6rpern gegen Lassavirus und Plasmodium falciparum",
        "author": [
            "Martin Gabriel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Benutzerverwaltung der Digitalen Bibliothek MyCoRe in einem Shibboleth und LDAP Umfeld",
        "author": [
            "Joachim Meyer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "NMC Horizon Report 2015 Library Edition",
        "publisher": "The New Media Consortium",
        "editor": [
            "The New Media Consortium"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "presentation",
        "label": "Automatisierte Inhaltserschlie\u00dfung von E-Books",
        "author": [
            "Michael M\u00f6nnich"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Der Fotobestand des Thomas-Mann-Archivs an der ETH-Bibliothek Z\u00fcrich : Bestandesbeschreibung und Konzeption der Erschliessung und Digitalisierung",
        "author": [
            "Katrin Keller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das Raum-Informationssystem der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin",
        "author": [
            "Michael Franke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-931659-29-1 978-3-931659-29-5",
        "pub-type": "book",
        "label": "Zettelwirtschaft : die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek",
        "author": [
            "Markus Krajewski"
        ],
        "publisher": "Kulturverlag Kadmos"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Klonierung und molekulare Charakterisierung humaner, monoklonaler Antik\u00f6rper einer Patientin mit Kawasaki-Syndrom vor und nach Behandlung mit IVIG mittels kombinatorischer Phagen-Display-Bibliothek",
        "author": [
            "Stephan Leucht"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "\u00dcberwachen und Strafen - Die Geburt des Gef\u00e4ngnisses",
        "author": [
            "Michel Foucault"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Gr\u00fcne Bibliothek",
        "author": [
            "Petra Hauke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Nachhhaltigkeit in der Bibliothek",
        "author": [
            "Petra Hauke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das Internet-basierte Bibliotheksinformationssystem in der Bibliothek der Universit\u00e4t Bielefeld.",
        "author": [
            "Friedrich Summann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Pesthauch und Bl\u00fctenduft \u2013 Eine Geschichte des Geruchs",
        "author": [
            "Alain Corbin"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-023209-7",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "LibraryThing -- die kollaborative Bibliothek 2.0",
        "author": [
            "Silvia Czerwinski",
            "Jakob Vo\u00df"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "Bibliotheks- und Informationspraxis",
        "editor": [
            "Julia Bergmann",
            "Patrick Danowski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Trag\u00f6die eines Volkes - Die Epoche der russischen Revolution 1891 bis 1924",
        "author": [
            "Orlando Figes"
        ],
        "publisher": "Berlin Verlag"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek der Zukunft - Text und Schrift in den Zeiten des Internet",
        "author": [
            "D. E. Zimmer"
        ],
        "publisher": "Hoffmann und Campe"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek von L\u00f6wen - Eine Episode aus der Zeit der Weltkriege",
        "author": [
            "Wolfgang Schivelbusch"
        ],
        "publisher": "Hanser"
    },
    {
        "isbn": "378731606X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Monadologie und andere metaphysische Schriften:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt, mit Einleitung, Anmerkung und Registern versehen",
        "author": [
            "Gottfried Wilhelm Leibniz"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3922051367",
        "pub-type": "book",
        "label": "Liste der fachlichen Nachschlagewerke zu den Normdateien <SWD, GKD>",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Deutsche Bibliothek, 1.1, Zentrale Bibliographische Dienstleistungen"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Katalog der Carl Menger-Bibliothek in der Handels-Universit\u00e4t Tokio",
        "author": [
            "Burt Franklin"
        ]
    },
    {
        "isbn": "315009318",
        "pub-type": "book",
        "label": "Geschichte schreiben in der Postmoderne:  Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion",
        "author": [
            "Christoph Conrad"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Weltanschauung als verlegerische Aufgabe: der Otto-Reichl-Verlag 1909 - 1954 ; mit einer Bibliographie der Verlage von Otto Reichl und der Deutschen Bibliothek",
        "author": [
            "Thomas Seng"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Anthropologie und Kolonialismus",
        "author": [
            "G\u00e9rard Leclerc",
            "Wolf Lepenies",
            "Henning Ritter"
        ],
        "publisher": "Ullstein",
        "series": "Anthropologie"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Schwerpunkt: DARIAH-DE \u2013 Digitalit\u00e4t in den Geistes- und Kulturwissenschaften | Bibliothek \u2013 Forschung und Praxis",
        "author": [
            " Varia"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3775809945",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kommunikationspolitik",
        "author": [
            "Franz Ronneberger"
        ],
        "publisher": "v. Hase & Koehler",
        "series": "Kommunikationswissenschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Verzeichnis der ausgewerteten Zeitschriften",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Learning Resources Center - An einem Ort recherchieren, produzieren, bearbeiten, drucken und publizieren",
        "author": [
            "Tobias M\u00f6ller Walsdorf"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-023209-7",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "LibraryThing ? die kollaborative Bibliothek 2.0",
        "author": [
            " Czerwinski Silvia",
            " Vo\u00df Jakob"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "Bibliotheks- und Informationspraxis"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek als Speichersystem des kulturellen Ged\u00e4chtnisses",
        "author": [
            "Tanja Heber"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-15-009961-7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Vom Kriege: Auswahl",
        "author": [
            "Carl von Clausewitz"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-37063-0426-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Was kosten Privatsierungen? Eine Analyse der Auswirkungen erfolgter und allf\u00e4lliger zuk\u00fcnftiger Privatisierungsschritte auf \u00f6ffentliche Haushalte",
        "author": [
            "Georg Feigl",
            "Michael Heiling"
        ],
        "publisher": "Kammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte f\u00fcr Wien",
        "series": "Materialien zu Wirtschaft und Gesellschaft Nr. 114"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Papyrus 1676 der herculanensischen Bibliothek (Philodemos _P63_E63_R63_I63 _P63_O63_I63_J63_M63_A63_T63_W63_N63): Text u. \u00dcbers.",
        "author": [
            "Josef Heidmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Mikromanipulation am menschlichen Chromosom 22: Techniken zur Erstellung einer regionspezifischen DNA-Bibliothek (22q12.3-qter)",
        "author": [
            "Uwe Fa\u0308rber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Pasolini \u00fcber Pasolini - Im Gespr\u00e4ch mit Jon Halliday",
        "author": [
            "Pier Paolo Pasolini"
        ],
        "publisher": "Folio"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Transfer zwischen Wissenschaft und Bibliothek: Beispiele aus der Praxis des Fachreferats Chemie und Verfahrenstechnik",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Rein in die Verb\u00fcnde, freischwebend oder auf die Wolke wartend?",
        "author": [
            "Margret Schild"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-922602-21-5",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Die Deutsche Bibliothek: The National Archive for Electronic Media?",
        "author": [
            "Werner Stephan"
        ],
        "publisher": "Universit\u00e4sbibliothek Essen",
        "series": "Ver\u00f6ffentlichungen der Universit\u00e4sbibliothek Essen",
        "editor": [
            "Ahmed Hebni Helal",
            "Joachim W. Weiss"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Eine nette Geste - SWT Touch and Gesture Support in Indigo",
        "author": [
            "Andreas Scharf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Publikation von Wissenschaft an der Hochschule-Kooperation zwischen Wissenschaftlern und ihrer Bibliothek",
        "author": [
            "E.R. Hilf"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-447-05741-7, 3-447-05741-6, 978-3-447-05741-7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Digitale Welt und Wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel",
        "author": [
            "Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"
        ],
        "publisher": "Harrassowitz",
        "series": "Bibliotheksarbeit ; 14"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das Projekt G\u00f6*: Integriertes Informationsmanagement von Universit\u00e4t, Medizin und Bibliothek.",
        "author": [
            "Matthias Schumann",
            "Otto Rienhoff"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760906494",
        "pub-type": "book",
        "label": "Demokratische Wirtschaftspolitik gegen Marktmacht und Sparma\u00dfnahmen",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Biochromatographie einer kombinatorischen Phagen-Peptid-Bibliothek: humane Antik\u00f6rper gegen ein humanes Zytokin",
        "author": [
            "Barbara Krebs"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Ein neues Aufgabenfeld f\u00fcr Bibliotheken? Virtuelle Forschungsumgebungen in den Naturwissenschaften am Beispiel des Fachs Physik",
        "author": [
            "Jochen Apel"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3706406063",
        "pub-type": "book",
        "label": "Nationale Wettbewerbsvorteile",
        "author": [
            "Michael E. Porter"
        ],
        "publisher": "Ueberreuter",
        "series": "Management-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "CaCo-2-in-vitro-Absorptionsmodell. Mikroform : Entwicklung einer Bewertungsgrundlage f\u00fcr das biopharmazeutische Klassifizierungssystem auf Basis physikalisch-chemischer Parameter, der Permeation und Absorption",
        "author": [
            "Annke D. Frick"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Allgemeine Grundz\u00fcge des Industriebetriebes",
        "author": [
            "Hermann Funke",
            "Hans Blohm"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Aufbau eines Assays zur In-vitro-Selektion einer Adenosindesaminase aus einer RNA-Bibliothek",
        "author": [
            "J\u00f6rn Wolf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Generierung und funktionelle Anwendung einer randomisierten sh- und si-RNA-Bibliothek",
        "author": [
            "Daniel Sch\u00e4fer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek der Weltliteratur. Ausgew\u00e4hlt von Markus Finkbeiner und Thomas Hafki (Digitale Bibliothek 89). Berlin: Directmedia 2004, CD-ROM.",
        "author": [
            "Hendrik Birus",
            "Sebastian Donat"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Georg Braungart",
            "Karl Eibl",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliothek und Buchbesta\u0308nde des Augustiner-Chorherrenstifts Georgenberg bei Goslar: ein U\u0308berblick u\u0308ber die Entwicklung im Mittelalter bis zur Zersto\u0308rung 1527",
        "author": [
            "Jochen Schevel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Festphasensynthese einer Pentapeptid-Bibliothek und deren Nutzung zur Aufkla\u0308rung der S'-Bindungsortspezifita\u0308t der Cysteinprotease Clostripain aus Clostridium histolyticum",
        "author": [
            "Dirk Ullmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Soziale Betriebsf\u00fchrung",
        "author": [
            "Ludwig H. Adolph Geck"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Zement",
        "author": [
            "Fjodor Gladkow"
        ],
        "publisher": "Volk und Welt"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Nicos Poulantzas - Eine kritische Auseinandersetzung",
        "author": [
            "Alex Demirovi\u00b4c"
        ],
        "publisher": "Argument"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "La connaissance de la vie",
        "author": [
            "Georges Canguilhem"
        ],
        "publisher": "Libraire Philosophique J. Vrin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Adaptive Case Management in Bibliotheken - Implementierung in der Bibliothek der DHBW Heidenheim",
        "author": [
            "Martina Haller"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-412-20284-2",
        "pub-type": "book",
        "label": "B\u00fccherspuren : das Schicksal von Elise und Helene Richter und ihrer Bibliothek im \"Dritten Reich\"",
        "author": [
            "Christiane Hoffrath"
        ],
        "publisher": "B\u00f6hlau"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Ver\u00e4nderung der seelischen Gesundheit durch arbeitsmarktpolitische Ma\u00dfnahmen",
        "author": [
            "Heike Behle"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung",
        "series": "IAB-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "\"Sustainability in all phases of the building\u2019s life-cycle \u2026\": A case study of the McClay Library, Queen\u2019s University Belfast",
        "author": [
            "Karen Latimer"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Rasse, Blut und Gene \u2013 Geschichte der Eugenik und Rassenhygiene in Deutschland",
        "author": [
            "Peter Weingart",
            "J\u00fcrgen Kroll",
            "Kurt Bayertz"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4077-6",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Besch\u00e4ftigungszuschuss. Quantitative und qualitative Analysen der Erwerbsverl\u00e4ufe von Gef\u00f6rderten in NRW",
        "author": [
            "Philipp Fuchs"
        ],
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            " Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Quellenuntersuchung zum 1. Buch der Apollodorschen Bibliothek",
        "author": [
            "Anna S\u00f6der"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Sonntags in die Bibliothek!: die Wiederbelebung des Bibliothekssonntags in Deutschland",
        "author": [
            "Ulrike Verch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "\"In einer Bibliothek, da sitzen Frauen!\" Qualitative Untersuchung zum Verh\u00e4ltnis von Frauen und M\u00e4nnern in einem Frauenberuf",
        "author": [
            "Antje Bischoff-K\u00fcmmel"
        ],
        "editor": [
            "Helga L\u00fcdtke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Stadt, Raum und Gesellschaft. Henri Lefebvre und die Theorie der Produktion des Raumes",
        "author": [
            "Christian Schmid"
        ],
        "series": "Sozialgeographische Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3934682308",
        "pub-type": "book",
        "label": "Wissenschaft und Digitale Bibliothek",
        "author": [
            "Klaus Fuchs-Kittowski"
        ],
        "publisher": "Gesellschaft f\u00fcr Wissenschaftsforschung",
        "series": "Wissenschaftsforschung"
    },
    {
        "isbn": "9783925779220 3925779221",
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliothek 2.0 neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Michaela Selbach"
        ],
        "publisher": "APBB c/o Hessischer Landtag, Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Women under Italian Fascism",
        "author": [
            "Alexander De Grand"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Interaktionen und molekulare Charakterisierung von IgM- und IgG-Antik\u00f6rpern der Phagen-Display-Bibliothek einer gesunden Probandin mit intraven\u00f6sen Immunglobulinen",
        "author": [
            "Melanie Hoffmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Forschungsbibliothek der Zukunft",
        "author": [
            "Miriam Lorenz",
            "Simone F\u00fchles-Ubach",
            " Projektteam"
        ],
        "publisher": "Fraunhofer IZB"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der historische Kompromi\u00df",
        "publisher": "VSA",
        "editor": [
            "Pietro Valenza"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3801210804",
        "pub-type": "book",
        "label": "Wohlfahrtsforschung in Schweden",
        "author": [
            "Erik Gurgsdies",
            "Klaus Wieser"
        ],
        "publisher": "Dietz",
        "series": "Internationale Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Universit\u00e4tsverlage: Stand und Entwicklungsperspektiven : der Vortrag wurde gehalten am 22. M\u00e4rz auf dem 95. Deutschen Bibliothekartag im Themenkreis 8",
        "author": [
            "Axel Halle"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Erstellung und Validierung einer kombinierten NIR-Raman-Bibliothek zur Identit\u00e4tskontrolle organischer und anorganischer Substanzen",
        "author": [
            "Oliver Mandal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Und wo sind hier die B\u00fccher? Bibliothek der Zukunft",
        "author": [
            "Simon Strauss"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760903533",
        "pub-type": "book",
        "label": "Marketing",
        "author": [
            "Karl-Heinz Uhlig"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Physiologie und industrielle Gesellschaft - Studien zur Verwissenschaftlichung des K\u00f6rpers im 19. und 20. Jahrhundert",
        "author": [
            "Philipp Sarasin",
            "Jakob Tanner"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Leseverhalten und Lesefo\u0308rderung: zur Rolle von Schule, Familie und Bibliothek im Medienalltag Heranwachsender",
        "author": [
            "Priska Bucher"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der fiktive Staat - Konstruktionen des politischen K\u00f6rpers in der Geschichte Europas",
        "author": [
            "Albrecht Koschorke",
            "Susanne L\u00fcdemann",
            "Thomas Frank",
            "Ethel Matala de Mazza"
        ],
        "publisher": "Fischer TB"
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "allegro-C : eine Software im Epochenwandel",
        "author": [
            "Bernhard Eversberg"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Ver\u00f6ffentlichungen der Universit\u00e4tsbibliothek Braunschweig"
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-3900-8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Mehr Vermittlungen durch mehr Vermittler?",
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Thomas Kruppe"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Maschinenfabrik N.&K. - Ein Roman aus dem proletarischen Alltag",
        "author": [
            "Willi Bredel"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag",
        "series": "Gesammelte Werke in Einzelausgaben"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "R\u00e4uber und Gauner in Deutschland",
        "author": [
            "Carsten K\u00fcther"
        ],
        "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Kujawsko-Pomorska Digitale Bibliothek",
        "author": [
            "Universit\u00e4t Torun"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-598-11496-0",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die elektronische Bibliothek - Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet (2.Aufl.).",
        "author": [
            "Hans Hehl"
        ],
        "publisher": "Saur"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Giotto and the Orators \u2013 Humanist observers of painting in Italy and the discovery of pictorial composition 1350-1450",
        "author": [
            "Michael Baxandell"
        ],
        "publisher": "OUP"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "I ragazzi che volevano fare la rivoluzione \u2013 1968-1978 storia critica di Lotta continua",
        "author": [
            "Aldo Cazzullo"
        ],
        "publisher": "Mondadori"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "\u201eKorporatheken\u201c : die digitale und verdatete Bibliothek",
        "author": [
            "Noah Bubenhofer",
            "Klaus Rothenh\u00e4usler"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-519-02963-2",
        "pub-type": "book",
        "label": "Numerische Algorithmen in Softwaresystemen - unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der NAG-Bibliothek.",
        "author": [
            "Norbert K\u00f6ckler"
        ],
        "publisher": "Teubner"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Piombo rosso - La storia completa della lotta armata in Italia dal 1970 a oggi",
        "author": [
            "Giorgio Galli"
        ],
        "publisher": "Baldini Castoldi Dalai"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "VD18 - zum Diskussionsstand aus fachwissenschaftlicher Sicht",
        "author": [
            "Reinhart Siegert"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672): ein Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus",
        "author": [
            "Kathrin Paasch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien zur Geschichte der Bibliothek der Abtei St. Eucharius-Matthias zu Trier",
        "author": [
            "Josef Montebaur"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "1968 - Handbuch zur Kultur- und Mediengeschichte der Studentenbewegung",
        "publisher": "Metzler / C. E. Poeschel",
        "editor": [
            "Martin Klimke",
            "Joachim Scharloth"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lotta armata - Bewaffneter Kampf in Italien - Die Geschichte der Roten Brigaden",
        "author": [
            "Stefan Seifert"
        ],
        "publisher": "Edition ID Archiv"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ph\u00e4nomenologie des Geistes",
        "author": [
            "Georg Wilhelm Friedrich Hegel"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Johannes Hoffmeister"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Beobachtende Vernunft - Philosophie und Anthropologie in der Aufkl\u00e4rung",
        "author": [
            "Sergio Moravia",
            "Wolf Lepenies",
            "Henning Ritter"
        ],
        "publisher": "Ullstein",
        "series": "Anthropologie"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Politische \u00d6konomie des 20. Jahrhunderts",
        "publisher": "Makol-Verl.",
        "series": "Marxismus-Bibliothek",
        "editor": [
            "Radovan Richta"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bauliche Grundlagen der allgemeinen \u00f6ffentlichen Bibliothek",
        "author": [
            "Gerhard Lehmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Literatur unter B\u00e4umen: Die neue Open-Air-Bibliothek auf der Landesgartenschau in \u00dcberlingen",
        "author": [
            " Schw\u00e4bische Zeitung"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Aus dem Abfall - f\u00fcr die K\u00f6pfe : ein kolumbianischer M\u00fcllmann rettet B\u00fccher und stellt sie Armen zur Lekt\u00fcre zur Verf\u00fcgung",
        "author": [
            "Knut Henkel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Open-Air-Bibliothek kam schon im Corona-Sommer gut an",
        "author": [
            "Horst Fr\u00f6hling"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3883090417",
        "pub-type": "book",
        "label": "Stadthygiene und Abwasserreinigung nach der Hamburger Cholera-Epidemie: Umweltforschung vor 100 Jahren im Spiegel der Bibliothek der Sielkl\u00e4r-Versuchsstation Hamburg-Eppendorf ; Ausstellung in der Universit\u00e4tsbibliothek der Technischen Universit\u00e4t Hamburg-Harburg, 19. Juli bis 25. September 1993",
        "publisher": "Bautz",
        "editor": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek geht ins Gr\u00fcne",
        "author": [
            "Hedwig Wei\u00df"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-89318-053-0",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Advanced users: information literacy and customized services: Konstanz Workshop on Information Literacy, November 8th/9th 2007",
        "publisher": "Bibliothek der Univ.",
        "series": "Bibliothek aktuell : Sonderheft ; 17",
        "editor": [
            "Oliver Kohl-Frey"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Die 'hygienische Revolution' im medizinischen Denken. Medizinisches Wissen und \u00e4rztliches Handeln",
        "author": [
            "Alfons Labisch"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag",
        "editor": [
            "Angelika Ebbinghaus",
            "Klaus D\u00f6rner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Rosenhofstra\u00dfe - Roman einer Hamburger Arbeiterstra\u00dfe",
        "author": [
            "Willi Bredel"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag",
        "series": "Gesammelte Werke in Einzelausgaben"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Library 2.0 \u00e2\\text\\euro`` New perspectives in research libraries and experiences in Germany: BIBLIOTHEK Forschung und Praxis",
        "author": [
            "Michaela Selbach"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lichtblicke - Zur Geschichte der k\u00fcnstlichen Helligkeit im 19. Jahrhundert",
        "author": [
            "Wolfgang Schivelbusch"
        ],
        "publisher": "Fischer TB"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Grundlagen der Betriebsorganisation",
        "author": [
            "Hanns Linhardt"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Das sog. Evangeliar des Heiligen Augustinus, Cambridge, Bibliothek des Corpus Christi College, Cod. 286",
        "author": [
            "Petra Guschewski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "SMART-Boards in Bibliotheken",
        "author": [
            "Andreas Petrovitsch",
            "Erik Senst",
            "Sabine Wolf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Von der elektronischen Bibliothek zur innovativen Forschungsinfrastruktur",
        "author": [
            "Maria Effinger",
            "Leonhard Maylein",
            "Jakub \u0160imek"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Spurensicherung \u2013 Provenienzforschung zur Bibliothek von Agathe Lasch. Ein Projekt an der Universit\u00e4tsbibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "author": [
            "Matthias Harbeck",
            "Sonja Kobold"
        ],
        "publisher": "V&R unipress",
        "editor": [
            "Stefan Alker",
            "Christina K\u00f6stner",
            "Markus Stumpf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bachs theologische Bibliothek: eine kritische Bibliographie",
        "author": [
            "R. A. Leaver"
        ],
        "publisher": "H\u00e4nssler"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek mit F\u00f6rdeblick - Der Erweiterungsbau der Deutschen Zentralbibliothek f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften (ZBW) in Kiel",
        "author": [
            "Ralf Flohr"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Doctor Faustus",
        "author": [
            "Frank Baron"
        ],
        "series": "Humanistische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Hiobserz\u00e4hlung in der arabischen Literatur: T. 1 ; Zwei arabische Hiobhandschriften der Kgl. Bibliothek zu Berlin hrsg., verglichen u. \u00fcbers.",
        "author": [
            "Naftali Apt"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-598-11651-9 978-3-598-11651-3",
        "pub-type": "book",
        "label": "Dewey-Dezimalklassifikation und Register (DDC 22) ; 4 B\u00e4nde",
        "author": [
            "Melvil Dewey",
            "Joan Mitchell",
            "Julianne Beall",
            "Giles Martin",
            "Winton Matthews",
            "Gregory New",
            "Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"
        ],
        "publisher": "K. G. Saur"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Sichtbarkeit von Open-Access-Monographien als Herausforderung - Zur Rolle und Aufgabe von Bibliotheken",
        "author": [
            "Peter Thiessen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Schlagwort-Syntax : linguistische und fachwissenschaftliche Gesichtspunkte ; eine vergleichende Untersuchung der Regeln f\u00fcr die Schlagwortvergabe der Deutschen Bibliothek, RSWK, Voll-PRECIS und Kurz-PRECIS",
        "author": [
            "Ursula Kr\u00f6mmelbein"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Menschen auf der Stra\u00dfe",
        "author": [
            "Carsten K\u00fcther"
        ],
        "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Chemie, Information, Bibliothek und Geschichte : Schnappschuss der Webseiten unter http://www.tu-harburg.de/b/hapke/ am 1. November 2007: Chemistry, information, library and history",
        "editor": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien zur Geschichte der Kaiserlichen \u00d6ffentlichen Bibliothek in St. Petersburg (Leningrad)",
        "author": [
            "Werner Grimm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Blickpunkt Internet Literaturverwaltung leichtgemacht: Wie Nutzer Literaturangaben und Volltextdateien in Ordnung halten k\u00f6nnen.",
        "author": [
            "J\u00fcrgen Plieninger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Handbuch zur Einf\u00fchrung in die Informationswissenschaft und -praxis",
        "author": [
            "Rainer Kuhlen"
        ],
        "publisher": "Saur"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Sachkatalog",
        "publisher": "Bibliothek des Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Univ.",
        "editor": [
            "Patrick Tanghe"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Aufri$\\backslash$textbackslashss der Historischen Wissenschaften. Band 7: Neue Themen und Methoden der Geschichtswissenschaft",
        "publisher": "Philipp Reclam jun",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Michael Maurer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Begr\u00fcnte D\u00e4cher haben viele Vorteile - sie sch\u00fctzen vor Hitze und K\u00e4lte, schonen die Kanalisation und sehen einfach sch\u00f6n aus. Zwei Beispiele f\u00fcr Bibliotheken mit \"Green Roofs\" aus dem Osten und dem Westen der USA",
        "author": [
            "_ Bibliothek mit Dachgarten"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Tr\u00e4ume liegen wieder auf der Stra\u00dfe",
        "author": [
            "Guido Viale"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Johannes Cincinnius von Lippstadt (ca. 1485 - 1555): Bibliothek und Geisteswelt eines westf\u00e4lischen Humanisten",
        "author": [
            "Andreas Freit\u00e4ger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Mikromanipulation am menschlichen Chromosom 22: Techniken zur Erstellung einer regionspezifischen DNA-Bibliothek (22q12.3-qter)",
        "author": [
            "Uwe F\u00e4rber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Synthese und Screening einer Bibliothek von fl\u00fcssigkristallinen Quaterphenylen: mit kombinatorischen Methoden zum rationalen Design neuer Materialien",
        "author": [
            "Oliver Deeg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Nutzerevaluation der Virtuellen Fachbibliothek Ethnologie : eine qualitative Usability-Studie",
        "author": [
            "Benjamin Blinten"
        ],
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliothekswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek der Freien Reichsstadt Windsheim",
        "author": [
            "Gerlinde Lamping"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3881220216",
        "pub-type": "book",
        "label": "Landwirtschaft und Umwelt",
        "author": [
            "Ulrich Hampicke"
        ],
        "publisher": "Gesamthochsch.-Bibliothek",
        "series": "Urbs et regio"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Kapit\u00e4n - Die Erfindung einer Herrschaftsform",
        "author": [
            "Ulrich Welke"
        ],
        "publisher": "Westf\u00e4lisches Dampfboot"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek als Lernort - neue Servicekonzepte",
        "author": [
            "Christine Gl\u00e4ser"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Zwischen B\u00fcro und Bibliothek",
        "author": [
            "Sarah Sommer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Erschlie\u00dfung einer Rechenzentrums-Bibliothek mit EDV-erstellten Katalogen.",
        "author": [
            "Dirk Kottke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Erinnern -- Bedenken -- Lernen : das Schicksal von Juden,\r\nZwangsarbeitern und Kriegsgefangenen zwischen Hochrhein und Bodensee in\r\nden Jahren 1933 bis 1945",
        "publisher": "Thorbecke",
        "series": "Hegau--Bibliothek",
        "editor": [
            "Alfred G. Frei"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Geheimnis des Gelben Zimmers",
        "author": [
            "Gaston Leroux"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "editor": [
            "Klaus Walther"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek der Zeit",
        "author": [
            "Rita Schreiner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Mein Traum von Bibliothek",
        "author": [
            "Charlotte Bauer",
            "Ulrich Johannes Schneider"
        ],
        "series": "BIS - Das Magazin der Bibliotheken in Sachsen"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Science Tracking auf der Spur \u2013 die Rolle von Bibliotheken im Kontext von Reading Analytics bei wissenschaftlichen Verlagen",
        "author": [
            "Petra Labriga"
        ],
        "publisher": "German Medical Science GMS Publishing House"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Freitag, 15. Juni, 10 bis 12 Uhr: Welt retten! Bibliotheken auf dem Weg zur \u00f6kologischen und sozialen Nachhaltigkeit",
        "author": [
            "Petra Hauke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3887450434",
        "pub-type": "book",
        "label": "Erfolg mit Multiplan",
        "author": [
            "Thorsten Ritter"
        ],
        "publisher": "Sybex-Verl.",
        "series": "Sybex-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Die Gr\u00fcne Bibliothek - nachhaltig leben",
        "author": [
            " Goethe-Institut Rum\u00e4nien"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Segel und Kanonen \u2013 Die europ\u00e4ische Expansion zur See",
        "author": [
            "Carlo M. Cipolla"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Plan S in der Diskussion \u2013 Reaktionen aus der Wissenschaft auf die internationale Open-Access-Initiative",
        "author": [
            "Mona Alina Kirsch"
        ],
        "publisher": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Die griechische Schule und die Bibliothek von Nag Hammadi",
        "author": [
            "Alexander B\u00f6hlig"
        ],
        "series": "GOF.H",
        "editor": [
            "Alexander B\u00f6hlig",
            "Frederik Wisse"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "City of Dreadful Delight - Narratives of Sexual Danger in Late-Victorian London",
        "author": [
            "Judith R. Walkowitz"
        ],
        "publisher": "The University of Chicago Press"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "\"It\u2018s the end of the world as we know it\": Ein Essay \u00fcber \u00d6ffentliche Bibliotheken als zentrale lokale Einrichtung, dem Klimakollaps zu begegnen und ein Werkstattbericht aus der Heinrich-B\u00f6ll-Bibliothek / Stadtbibliothek Pankow",
        "author": [
            "Tim Schumann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Digitales Datenmanagement als neue Aufgabe f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Heike Neuroth",
            "Laura Rothfritz",
            "Vivien Petras",
            "Maxi Kindling"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Klosters Bursfelde im Sp\u00e4tmittelalter",
        "author": [
            "Anja Freckmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Sonderdrucksammlung von Felix Pinkus (1968-1947) in der Bibliothek der Hautklinik der Charit\u00e9",
        "author": [
            "Danny Bading"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wachtmeister Studer",
        "author": [
            "Friedrich Glauser"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Hexensabbat - Entzifferung einer n\u00e4chtlihen Geschichte",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "isbn": "3706406446",
        "pub-type": "book",
        "label": "Global denken - lokal handeln - Weltklasse erreichen",
        "author": [
            "Rosabeth Moss Kanter"
        ],
        "publisher": "Ueberreuter",
        "series": "Management Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Document Type Definitions zur Erschlie\u00dfung von Gattungen des Barock im Internet. Ein Projekt an der Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel",
        "author": [
            "Andrea Opitz"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Georg Braungart",
            "Karl Eibl",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "The Crisis of German Ideology - Intellectual Origins of the Third Reich",
        "author": [
            "George L. Mosse"
        ],
        "publisher": "Schocken"
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Aktuelle Ans\u00e4tze von Content Management im E-Learning",
        "author": [
            "Elisabeth Thek"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Zivilrechtliche und strafrechtliche Sanktionen bei unerlaubter Vervielf\ufffdltigung eines urheberrechtlich gesch\ufffdtzten Werkes",
        "author": [
            "Markus Andreas Lohmann"
        ],
        "publisher": "Institut f\ufffdr Bibliotheks- und Informationswissenschaft",
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft",
        "editor": [
            "Konrad\ufffd Umlauf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Geheimnis des Fiakers",
        "author": [
            "Fergus W. Hume"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "editor": [
            "Hainer Plaul"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760910807",
        "pub-type": "book",
        "label": "Staatsmonopolistische Komplexe in der Bundesrepublik Deutschland",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Jurij J. Blagov"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Me\u00dfbares Wissen",
        "author": [
            "Ingrid Baumg\u00e4rtner"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "inbook",
        "label": "Medienp\u00e4dagogik",
        "author": [
            "J\u00fcrgen H\u00fcther",
            "Bernd Schorb"
        ],
        "publisher": "kopaed verlagsgmbh",
        "editor": [
            "J\u00fcrgen H\u00fcther",
            "Bernd Schorb"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die \u201egr\u00fcne Bibliothek\" - Wie wichtig Nachhaltigkeit f\u00fcr das deutsche Bibliothekswesen ist und warum es bis jetzt nur wenig praktische Ans\u00e4tze daf\u00fcr gibt",
        "author": [
            "Filiz R\u00f6ger"
        ],
        "publisher": "Department Information"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Wohin mit der digitalen Edition?",
        "author": [
            "Christiane Fritze"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Steuerbilanz",
        "author": [
            "Theodor Ascher"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?",
        "author": [
            "Lambert Heller Dirk Lewandoski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Gewissen des Historikers",
        "author": [
            "Lucien Febvre"
        ],
        "publisher": "Fischer TB",
        "editor": [
            "Ulrich Raulff"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Potente HIV-gerichtete RNA-Interferenz mittels Selektion einer randomisierten lentiviralen shRNA-Bibliothek",
        "author": [
            "Carola Pongratz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Spectacular Realities \u2013 Early Mass Culture in Fin-de-si\u00e8cle Paris",
        "author": [
            "Vanessa R. Schwartz"
        ],
        "publisher": "University of California Press"
    },
    {
        "isbn": "3787317228",
        "pub-type": "book",
        "label": "Vom Text zur Person:  Hermeneutische Aufs\u00e4tze (1970 -- 1999):  \u00fcbersetzt von Peter Welsen",
        "author": [
            "Paul Ricoeur"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3760911161",
        "pub-type": "book",
        "label": "35 Stunden sind genug!",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "unpublished",
        "label": "Wielkopolska Biblioteka Cyfrowa (Gro\u00dfpolnische Digitale Bibliothek)",
        "author": [
            "Wielkopolska Biblioteka Cyfrowa (Gro\u00dfpolnische Digitale Bibliothek)"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Zum ewigen Frieden",
        "author": [
            "Immanuel Kant"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Th\u00e9r\u00e8se Raquin",
        "author": [
            "\u00c9mile Zola"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek 2007 : Strategiekonzept",
        "editor": [
            "Bertelsmann Stiftung",
            "Bundesvereinigung Deutscher Bibliotheksverb\u00e4nde"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Aufwand und Nutzen beim Einsatz von Social-Bookmarking-Services als Nachweisinstrument f\u00fcr wissenschaftliche Forschungsartikel",
        "author": [
            "Katharina Regulski"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-925474-54-4",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Informationskompetenz vermitteln \u2013 Das modulare Blended- Learning-Szenario der Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz",
        "author": [
            "Sandra Merten"
        ],
        "editor": [
            "Marlies Ockenfels"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Scriptorium und Bibliothek des Klosters Michelsberg in Bamberg",
        "author": [
            "Karin Dengler-Schreiber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Embedded Librarianship und Forschungsdatenmanagement in den Geisteswissenschaften",
        "author": [
            "Susanna Blaser-Meier"
        ],
        "publisher": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "editor": [
            "Vivien Petras"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Rene Descartes: Die Leidenschaften der Seele",
        "author": [
            "Rene Descartes"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner Verlag",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Klaus Hammacher"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-598-11447-2",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die moderne Bibliothek",
        "publisher": "Saur",
        "editor": [
            "Rudolf Frankenberger",
            "Klaus Haller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliotheken : Weg mit den B\u00fcchern!",
        "author": [
            "Michael Furger",
            "Raffael Ball"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Identification and characterization of synaptic proteins of Drosophila melanogaster using monoclonal antibodies of the Wuerzburg Hybridoma Library: = Identifikation und Charakterisierung von synaptischen Proteinen von Drosophila melanogaster mit Hilfe von monoklonalen Antik\u00f6rpern der W\u00fcrzburger Hybridoma-Bibliothek",
        "author": [
            "Partho Halder"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Darstellungen antiker G\u00f6tter im Ms. Manuskript A. 10 (Augustinus, De civitate Dei) der Bibliothek der Oberschule in Schulpforte (DDR)",
        "author": [
            "Gerald Jasbar"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Eigentumsparagraph",
        "author": [
            "Willi Bredel"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag",
        "series": "Gesammelte Werke in Einzelausgaben"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Zukunft der Informationsinfrastrukturen : das deutsche Bibliothekswesen im digitalen Zeitalter",
        "author": [
            "Bastian Drees"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3801210901",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kritischer Rationalismus und Sozialdemokratie",
        "publisher": "Dietz",
        "series": "Internationale Bibliothek",
        "editor": [
            "Georg L\u00fchrs"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Kinoki-Umsturz",
        "author": [
            "Dziga Vertov"
        ],
        "publisher": "P. Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Franz-Josef Albersmeier"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Gemeinsame Eckpunkte von Bund, L\u00e4ndern und Kommunen zur Errichtung einer \"Deutschen Digitalen Bibliothek (DDB)\" als Beitrag zur \"Europ\u00e4ischen Digitalen Bibliothek (EDB)\"",
        "editor": [
            "Bundeskabinett und Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-642-54885-7",
        "pub-type": "inbook",
        "label": "Semantische Suche in einer digitalen Bibliothek",
        "author": [
            "Natalja Friesen",
            "Christoph Lange"
        ],
        "publisher": "Springer Vieweg",
        "series": "X.media.press",
        "editor": [
            "B\u00f6rtecin Ege",
            "Bernhard Humm",
            "Anatol Reibold"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Nikolaus von Kues und Raimund Llull: Aus Handschriften d. Kueser Bibliothek",
        "author": [
            "Eusebio Colomer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "\"Wohlgelebt! Wohlgestorben?\" Leichenpredigten in der Historischen Bibliothek der Stadt Rudolstadt - H-Soz-u-Kult / Tagungsberichte",
        "author": [
            "Daniel Gei\u00dfler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Was ist ein Text?",
        "author": [
            "Paul Ric\u0153ur"
        ],
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Peter Welsen"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760906354",
        "pub-type": "book",
        "label": "F\u00fcr den Frieden produzieren",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "J\u00f6rg Huffschmid"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Petrus Mitte de Caprariis, Pr\u00e4zeptors der Antonier in Memmingen (1439-1479)",
        "author": [
            "Franz Samma"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bildung, Wissen, Narrativit\u00e4t. Wissensvermittlung durch Digital Storytelling nicht nur f\u00fcr Museen",
        "author": [
            "Michael Mangold"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft. Band 1",
        "author": [
            "Martin Schrettinger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Der\u009c Codex Borgia: Untersuchgn zur Ikonographie e. mexikan. Bilderhandschrift d. Vatikan. Bibliothek in Rom",
        "author": [
            "Bodo Spranz"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "\"... dass sich Menschen wohlf\u00fchlen\": Energiesparende Konzepte aus dem Buchhandel \u00fcbertragen auf Bibliotheken",
        "author": [
            "Matthias Franz"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Eine Bibliothek f\u00fcr Babel: Ma\u00dfst\u00e4be einer Spezialbibliothek f\u00fcr literarische \u00dcbersetzer ; eine empirische Untersuchung zu den Informationsbed\u00fcrfnissen von Literatur\u00fcbersetzern unter besonderer Ber\u00fccksichtigung sachlich-inhaltlicher Informationsdefizite",
        "author": [
            "Regina Peeters"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek r\u00e4t",
        "author": [
            "Christiane Schmidt ; Daniela Sendelbach ; Barbara Waszynski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Entwurf und Entwicklung einer objektorientierten Bibliothek f\u00fcr algorithmische Zahlentheorie",
        "author": [
            "Thomas Papanikolaou"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672): eine Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus",
        "author": [
            "Kathrin Paasch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Katalog der armenischen Handschriften in der\r\n                  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien",
        "author": [
            "Hamazasp Oskian"
        ],
        "publisher": "Mechitharisten-Buchdr.",
        "series": "Die armenischen Handschriften in \u00d6sterreich"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "\"Endl\u00f6sung\" - V\u00f6lkerverschiebung und der Mord an den europ\u00e4ischen Juden",
        "author": [
            "G\u00f6tz Aly"
        ],
        "publisher": "Fischer TB"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lichte Zukunft",
        "author": [
            "Alexander Sinowjew"
        ],
        "publisher": "Diogenes"
    },
    {
        "isbn": "3-7743-0580-3",
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Konzept der \"virtuellen Bibliothek\" im deutschen Bibliothekswesen der 1990er Jahre",
        "author": [
            "Heidrun Wiesenm\u00fcller"
        ],
        "publisher": "Greven"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Ein Garten auf dem Dach macht noch keine gr\u00fcne Bibliothek: Bibliotheken und die UN-Agenda 2030. Rezension",
        "author": [
            "Beate H\u00f6rning"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-9821824-2-1",
        "pub-type": "book",
        "label": "Bewegung f\u00f6rdert Lernen: Neue Angebote am Lernort Bibliothek dargestellt am Beispiel der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin",
        "author": [
            "Janet Wagner"
        ],
        "publisher": "b.i.t.verlag gmbh",
        "series": "b.i.t.online innovativ"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Automatisierte Volltexterschlie\u00dfung von Retrodigitalisaten am Beispiel historischer Zeitungen",
        "author": [
            "Anna Kugler"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3150087759",
        "pub-type": "book",
        "label": "Sprache und Geschichte: Philosophische Essays",
        "author": [
            "Walter Benjamin",
            "Rolf Tiedemann",
            "Theodor W. Adorno"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliotheca Zelteriana: Rekonstruktion der Bibliothek Carl Friedrich Zelters, alphabetischer Katalog",
        "author": [
            "Thomas Richter"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Hrabanus Maurus, De laudibus sancta crucis: Studien z. U\u0308berlieferung u. Geistesgeschichte mit d. Faks.-Textabdruck aus Codex Reg. Lat. 124 d. Vatikan. Bibliothek",
        "author": [
            "Hans-Georg Mu\u0308ller"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "standard",
        "label": "The Green Library - Die gr\u00fcne Bibliothek: The challenge of environmental sustainability - \u00d6kologische Nachhaltigkeit in der Praxis",
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Generation Google in der Bibliothek. Wer den Weg in die B\u00fccherei scheut, kann sie auch im Internet besuchen. Immer mehr B\u00fccher, Musik, Videos sind digital im Netz ausleihbar",
        "author": [
            "Dirk Asendorpf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "De electione episcoporum",
        "author": [
            "Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Amt f\u00fcr amtl. Ver\u00f6ff. d. Europ. Gemeinschaften"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Funktion und Leistung einer Forschungsbibliothek: die Bibliothek f\u00fcr Bildungsgeschichtliche Forschung des Deutschen Instituts f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung im Kontext der Historischen Bildungsforschung",
        "author": [
            "Christian Ritzi"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760913067",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Macht am Main",
        "author": [
            "Hermannus Pfeiffer"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Einleitung zur Enzyklop\u00e4die von 1751",
        "author": [
            "Jean Le Rond d' Alembert"
        ],
        "publisher": "F. Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Aufbau und Nutzung einer digitalen Bibliothek in einer universit\u00e4ren Ausbildungsumgebung",
        "author": [
            "Matthias Will"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "5 nachhaltige Ideen f\u00fcr Ihre Bibliothek",
        "author": [
            " Bibliotheksfachstelle der Di\u00f6zese Linz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Arch\u00e4ologie des Wissens",
        "author": [
            "Michel Foucault"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Open Access, Freie Software und Co.: Eine Analyse der Gemengelage",
        "author": [
            "Markus Schnalke",
            "Markus Schnalke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3893196455",
        "pub-type": "book",
        "label": "Novell NetWare 4.1",
        "author": [
            "Eric Tierling"
        ],
        "publisher": "Addison-Wesley",
        "series": "Novell-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "376090064X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Verfall des Fortschrittsgedankens in der \u00f6konomischen Theorie",
        "author": [
            "Eugen Rau"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Grundwissen Medien, Information, Bibliothek",
        "publisher": "Hiersemann",
        "series": "Bibliothek des Buchwesens",
        "editor": [
            "Konrad Umlauf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "unpublished",
        "label": "Bibliotheken und die Nachhaltigkeitsziele: Ein Storytelling-Handbuch",
        "author": [
            "_ International Federation of Library Associations_and_Institutions (IFLA)"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Gr\u00fcne Bibliothek der Nachbarschaft",
        "author": [
            "Gabriele Koll"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Teaching Library, Web 2.0 und \u00d6ffentliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Mark Buzinkay"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "La crisi del movimento operaio - Scritti interventi lettere, 1956-1960",
        "author": [
            "Raniero Panzieri"
        ],
        "publisher": "Lampugnani Nigri Editore",
        "series": "Interventi",
        "editor": [
            "Dario Lanzardo",
            "Giovanni Pirelli"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "ol3video: eine Open-Source-JavaScript-Bibliothek zur Synchronisation von Video- und GPS-Daten f\u00fcr OpenLayers - am Beispiel von www.gps-cam.net.",
        "author": [
            "Chris Mayrhofer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Hochzeitspredigt der Fru\u0308hen Neuzeit: mit einer Bibliographie der selbststa\u0308ndig erschienenen Hochzeitspredigtdrucke der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbu\u0308ttel, der Staats- und Stadtbibliothek Augsburg und der Universita\u0308tsbibliothek Augsburg",
        "author": [
            "Erik Margraf"
        ]
    },
    {
        "isbn": "376090405X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Geschichte der Arbeitslosigkeit",
        "author": [
            "Frank Niess"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Geschichte der Ausl\u00e4nderpolitik in Deutschland",
        "author": [
            "Ulrich Herbert"
        ],
        "publisher": "C. H. Beck"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Neue Aufgaben f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken: Das Beispiel Open Science Lab",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Kosten und Nutzen des E-Learning an der Fachhochschule",
        "author": [
            "Urs Gr\u00f6hbiel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672)",
        "author": [
            "Kathrin Paasch"
        ],
        "publisher": "Humboldt-Universit\u00e4t"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EG eingegangen in der Bibliothek",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Amt f\u00fcr Amtl. Ver\u00f6ff. der Europ. Gemeinschaften"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bewegung am Lernort: Ein stromerzeugendes Fahrradergometer in der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin",
        "author": [
            "Janet Wagner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Arbeitswelt an der Wasserkante \u2013 Sozialgeschichte der Hamburger Hafenarbeiter 1886-1914",
        "author": [
            "Michael Gr\u00fcttner"
        ],
        "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Adriano Sofri, il '68 e il Potere operaio pisano",
        "publisher": "Massari",
        "editor": [
            "Roberto Massari"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760902650",
        "pub-type": "book",
        "label": "Industrieller Friede?",
        "author": [
            "Peter Hinrichs",
            "Lothar Peter"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "9783832197179 3832197176",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die unheimliche Bibliothek : Erz\u00e4hlung",
        "author": [
            "Haruki Murakami",
            "Kat Menschik"
        ],
        "publisher": "DuMont Buchverlag"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "'Elende M\u00fctter' und 'liederliche Weibspersonen' - Geschlechterverh\u00e4ltnisse und Armenpolitik in Berlin (1770-1850)",
        "author": [
            "Dietlind H\u00fcchtker"
        ],
        "publisher": "Westf\u00e4lisches Dampfboot",
        "series": "Theorie und Geschichte der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Bestand Mechanica der kurf\u00fcrstlichen und k\u00f6niglichen Bibliothek Dresden von 1556 bis 1918: eine kulturgeschichtliche Studie der Erwerbungswege und Motivationen",
        "author": [
            "Konstantin Hermann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Gr\u00fcne Bibliothek als Chance? Konzeptentwicklung f\u00fcr die Stadtb\u00fccherei Wedel. Bachelorarbeit",
        "author": [
            "Carolyn Bauke"
        ],
        "publisher": "Department Information"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Kerzenzieher (Candelaio)",
        "author": [
            "Giordano Bruno"
        ],
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Sergius Kodera"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Rezepte zur Nachhaltigkeit: Vielf\u00e4ltige Ideen zur \"Gr\u00fcnen Bibliothek\". Pun, Raymond; Shaffer, Gary L. (eds.), The Sustainable Library's Cookbook (2019): Rezension",
        "author": [
            "Petra Hauke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Auguste Comtes Philosophie der Biologie und ihr Einflu\u00df im Frankreich des 19. Jahrhunderts",
        "author": [
            "Georges Canguilhem"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "editor": [
            "Wolf Lepenies"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Libraries4Future - \u00fcber die Initiative und Best Practices",
        "author": [
            "Janet Wagner",
            "Tim Schumann",
            "Christina Riesenweber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2.0 -- Wird alles anders?",
        "author": [
            "Patrick Danowski",
            "Lambert Heller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Spurensicherungen - \u00dcber verborgene Geschichte, Kunst und soziales Ged\u00e4chtnis",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Geschichte schreiben in der Postmoderne - Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion",
        "author": [
            "Christoph Conrad",
            "Martina Kessel"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Reclams Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Innovationsmanagement an Hochschulbibliotheken am Beispiel der ETH-Bibliothek - ETH E-Collection",
        "author": [
            "Rudolf Mumenthaler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "presentation",
        "label": "Bibliometrie: Ein neuer Service der Bibliothek der TU Chemnitz in der Forschungsunterst\u00fctzung",
        "author": [
            "Carolin Ahnert",
            "Martin Bauschmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Zur Erweiterung von Programmiersprachen durch Bibliotheken: Konzeption und Realisierung der Ulmer Oberon-Bibliothek",
        "author": [
            "Andreas Franz Borchert"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Texte zur Medientheorie",
        "publisher": "Philipp Reclam jun.",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "G\u00fcnter K\u00f6ster Werner Helmes"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "PC-gest\u00fctzte, systemtheoretische Modellierung: Entwicklung einer Software-Bibliothek f\u00fcr die psychologische Lehre und Forschung.",
        "author": [
            "G\u00fcnter Guttroff"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Nichts als Unterdr\u00fcckung?  - Geschlecht und Klasse in der englischen Sozialgeschichte",
        "publisher": "Westf\u00e4lisches Dampfboot",
        "series": "Theorie und Geschichte der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft",
        "editor": [
            "Logie Barrow",
            "Dorothea Schmidt",
            "Jutta Schwarzkopf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Catalog der armenischen Handschriften in der  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien",
        "author": [
            "Jakowbos W. Dashian"
        ],
        "publisher": "Mechitharisten-Buchdr.",
        "series": "Haupt-Catalog der armenischen Handschriften"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Wert der Unternehmung als Ganzes",
        "author": [
            "Konrad Mellerowicz"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Deutsche Bibliotheksstatistik (DBS): Konzept, Umsetzung und Perspektiven f\u00fcr eine umfassende Datenbasis zum Bibliothekswesen in Deutschland: 10 Fragen von Bruno Bauer an Ronald M. Schmidt, Leiter der DBS",
        "author": [
            "Bruno Bauer",
            "Ronald M. Schmidt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Vom Wert des Sammelns und vom Mehrwert des Digitalen : verstreute Bemerkungen zur gegenw\u00e4rtigen Lage der Bibliothek",
        "author": [
            "Klaus Ceynowa"
        ]
    },
    {
        "isbn": "340732085X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Neue Studien zur Bildungstheorie und Didaktik : zeitgem\u00e4\u00dfe Allgemeinbildung und kritisch-konstruktive Didaktik",
        "author": [
            "Wolfgang Klafki"
        ],
        "publisher": "Beltz",
        "series": "Beltz-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3462009532",
        "pub-type": "book",
        "label": "\u00dcber Keynes und den Keynesianismus",
        "author": [
            "Axel Leijonhufvud"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek",
        "editor": [
            "G\u00e9rard G\u00e4fgen",
            "Barbara Propach"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die weisen Spr\u00fcche des Achikar A iqar nach der syrischen Hs. Cod. Sachau Nr. 336 der Kgl. Bibliothek in Berlin hrsg. u. bearb.",
        "author": [
            "Smil Gr\u00fcnberg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Bilderzyklus in der Bibliothek des Klosters San Giorgio Maggiore in Venedig",
        "author": [
            "Ulrike Mertz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Europeana: Die Europ\u00e4ische Digitale Bibliothek - Entwicklungen und Perspektiven",
        "author": [
            "Britta Woldering"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Modelica-Bibliothek f\u00fcr diffraktive Optik zur Modellierung von optomechatronischen Systemen.",
        "author": [
            "Thomas Kaden",
            "Klaus Janschek"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wirtschaftswissenschaftliche Bibliographien",
        "author": [
            "Ekkehart Seusing"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek",
        "series": "Kieler Schrifttumskunden zu Wirtschaft und Gesellschaft"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Green and growing: The impact of a LEED library on an organization\u2019s sustainable practices",
        "author": [
            "Randy Olsen",
            "Christopher McAfee"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Beitrag zur Bibliographie der deutschsprachigen tiera\u0308rztlichen Literatur von Beginn des 16. bis Mitte des 18. Jahrhunderts: <Aus d. Bestand d. Bibliothek d. Tiera\u0308rztl. Fakulta\u0308t d. Universita\u0308t Mu\u0308nchen>",
        "author": [
            "Friedrich Six"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760909205",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die kranke Wirtschaft - Kapitalismus und Krise",
        "author": [
            "Pavel Rapo\u00ff\u00e9s"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Monsieur Lecoq",
        "author": [
            "\u00c9mile Gaboriau"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Eine Bibliothek der Weltliteratur",
        "author": [
            "Hermann Hesse"
        ],
        "publisher": "Reclam"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Schrift, Wissen und Geda\u0308chtnis: das Motiv der Bibliothek als Spiegel des Medienwandels im 20. Jahrhundert",
        "author": [
            "Gu\u0308nther Stocker"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Martin Luther",
        "author": [
            "Lucien Febvre"
        ],
        "publisher": "Campus"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die blauen Blumen",
        "author": [
            "Raymond Queneau",
            "Eugen Helml\u00e9"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Unwahrscheinlichkeit von Wissenstradition und die Beharrlichkeit der Bibliothek",
        "author": [
            "Wolfgang Ernst"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das MILESS Datenmodell einer Digitalen Bibliothek.",
        "author": [
            "Frank L\u00fctzenkirchen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Ein \u00dcberblick \u00fcber die Entwicklung der Bibliothek",
        "author": [
            "Paul Trommsdorf"
        ],
        "publisher": "G\u00f6hmann"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliotheken gestalten Zukunft: Kooperative Wege zur Digitalen Bibliothek",
        "publisher": "Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen",
        "editor": [
            "Gabriele Schweikl Evelinde Hutzler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Schwimmpanzer und Dampfbl\u00e4ser : technische Schaub\u00fccher der fr\u00fchen Neuzeit",
        "author": [
            "Helmut Hilz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek von Nag Hammadi: einige Probleme des Christentums in \u00c4gypten w\u00e4hrend der ersten Jahrhunderte",
        "author": [
            "Aleksandr Chosroev"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek der Kirchenversammlungen des vierten und f\u00fcnften Jahrhunderts in Uebersezungen und Ausz\u00fcgen",
        "author": [
            "Georg Daniel Fuchs"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliotheken der Zukunft - Zukunft der Bibliotheken. Die Bibliothek in 10 Jahren - Zukunftsvisionen und Zukunftsstrategien",
        "author": [
            "Johanna Rachinger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Auf dem Weg zur \u00c4usgezeichneten Bibliothek\" - effizientes Qualit\u00e4tsmanagement in Bibliotheken",
        "author": [
            "Ursula Jaksch"
        ]
    },
    {
        "isbn": "389319696X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Novell NetWare 3.12",
        "author": [
            "Eric Tierling"
        ],
        "publisher": "Addison-Wesley",
        "series": "Novell-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Allegorie und der Wandel der Symbole in Antike und Renaissance",
        "author": [
            "Rudolf Wittkower"
        ],
        "publisher": "DuMont"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "hard core \u2013 Macht, Lust und die Tradition des pornographischen Films",
        "author": [
            "Linda Williams"
        ],
        "publisher": "Stroemfeld/Nexus"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Rezeption der kriminalanthropologischen Theorien von Cesare Lombroso in Deutschland von 1880-1914",
        "author": [
            "Mariacarla Gadebusch Bondio",
            "Rolf Winau",
            "Heinz M\u00fcller-Dietz"
        ],
        "publisher": "Matthiesen Verlag",
        "series": "Abhandlungen zur Geschichte der Medizin und der Naturwissenschaften"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c deutsche Jugendliteratur in der zweiten Ha\u0308lfte des 18. Jahrhunderts auf Grund von Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek",
        "author": [
            "Sophie Ko\u0308berle"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Winds of Change: Libraries and Cloud Computing",
        "author": [
            "Matthew R. Goldner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die mittelalterliche Bibliothek des Augustinerchorherrenstifts Sankt Mang in Stadtamhof/Regensburg",
        "author": [
            "Franz Fuchs"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Lehrstuhl Digital Library / Lehrstuhl Digitale Bibliothek / La chaire biblioth\u00e8ques num\u00e9riques.",
        "author": [
            "Michael Seadle"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Leben in B\u00fcchern: die Derneburger Bibliothek des hannoverschen Staatsministers Ernst Friedrich Herbert Graf zu M\u00fcnster und seiner Frau Wilhelmine Charlotte, geb. Gr\u00e4fin zu Schaumburg-Lippe, als kulturhistorisches Dokument und biografische Quelle",
        "author": [
            "Claudia Pollich-Post"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Untersuchungen zur Geschichte der Geburtszange und der Geburtshilfe aufgrund der Altbest\u00e4nde der Universit\u00e4ts-Frauenklinik-Bibliothek",
        "author": [
            "ir Z hid"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Massenautonomie gegen historischen Kompromi\u00df",
        "author": [
            "Toni Negri"
        ],
        "publisher": "Trikont"
    },
    {
        "isbn": "3-486-24419-1",
        "pub-type": "inbook",
        "label": "CAL, CAI, ICAI, CUU, CBT, PU, PI, oder was?",
        "author": [
            "Rolf Schulmeister"
        ],
        "publisher": "Oldenbourg"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Septemberbibel Nikolaus Glockendons (1522 - 1524): (Wolfenbu\u0308ttel, Herzog-August-Bibliothek)",
        "author": [
            "Herbert Schneidler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Mein Traum von Bibliothek",
        "author": [
            "Jens Mittelbach"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3922602207",
        "pub-type": "book",
        "label": "Impulse f\u00fcr Bibliotheken",
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Ver\u00f6ffentlichungen der Universit\u00e4tsbibliothek Essen",
        "editor": [
            "Ahmed Helmi Helal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "\u00d6ffentliche Betriebe",
        "author": [
            "Albert Schnettler"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "The second-hand library - a way of reducing the ecological footprint",
        "author": [
            "Petra Hauke",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Was ist eine Bibliothek?",
        "author": [
            "Roland Wagner-D\u00f6bler"
        ],
        "publisher": "Gesellschaft f\u00fcr Wissenschaftsforschung",
        "editor": [
            "Klaus Fuchs-Kittowski",
            "Hubert Laitko",
            "Heinrich Parthey",
            "Walther Umst\u00e4tter"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Entwicklung der Alten Bibliothek des T\u00fcbinger Stifts in ihrem theologie- und geistesgeschichtlichen Zusammenhang: Eine Unters. zur w\u00fcrtt. Theologie",
        "author": [
            "Martin Brecht"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Hochzeitspredigt der Fr\u00fchen Neuzeit: mit einer Bibliographie der selbstst\u00e4ndig erschienenen Hochzeitspredigtdrucke der Herzog-August-Bibliothek Wolfenb\u00fcttel, der Staats- und Stadtbibliothek Augsburg und der Universit\u00e4tsbibliothek Augsburg",
        "author": [
            "Erik Margraf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Kombinatorisches und Kreatives zum Verh\u00e4ltnis von Mathematik und Bibliothek: Combinatorics and creativity in the relation of mathematics and the library: Ein Nachtrag zum Jahr der Mathematik 2008",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ],
        "publisher": "Techn. Univ. Hamburg-Harburg"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Deutsche Bibliothek 1945 - 1965 : Festgabe f\u00fcr Hanns Wilhelm Eppelsheimer zum 75. Geburtstag",
        "publisher": "Klostermann",
        "editor": [
            "Kurt K\u00f6ster"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "B\u00fccherhallen Hamburg im rechten Licht: Neue Beleuchtung in der Zentralbibliothek",
        "author": [
            "Uta Keite",
            "Raffael Banduch"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Medienkompetenz und Bibliotheken in Deutschland",
        "author": [
            "Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Kritik der reinen Vernunft",
        "author": [
            "Immanuel Kant"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Raymond Schmidt"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3598114966",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die elektronische Bibliothek. Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet. 2., \u00fcberarb. und erw. Aufl.",
        "author": [
            "H. Hehl"
        ],
        "publisher": "Saur"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "My tree house",
        "author": [
            "Lo Wan Ni",
            "Lin Li. Soh"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Wirklichkeit der Bilder \u2013 Malerei und Erfahrung im Italien des 15. Jahrhunderts",
        "author": [
            "Michael Baxandell"
        ],
        "publisher": "Syndikat"
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Aussonderungen an Universit\u00e4tsbibliotheken \u2013 Ein Literatur\u00fcberblick und eine explorative Fallstudie zum agrarwissenschaftlichen Bestand der Bibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "author": [
            "Roland Wagner"
        ],
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Erregt Ansto\u00df und flucht - Die radikale Partei Italiens",
        "publisher": "Wunderhorn",
        "editor": [
            "Walli Lucius",
            "Manfred Metzner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760906516",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die im Schatten leben",
        "author": [
            "Walter Baumann"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0",
        "publisher": "De Gruyter",
        "editor": [
            "Julia Bergmann",
            "Patrick Danowski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Zeit-Bibliothek der 100 B\u00fccher",
        "publisher": "Suhrkamp",
        "editor": [
            "Fritz J. Raddatz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Nakam - J\u00fcdische Rache an NS-T\u00e4tern",
        "author": [
            "Jim G. Tobias",
            "Peter Zinke"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Membra disiecta: Inhalt und Wirkung der Bibliothek des Go\u0308ttinger Professors Lu\u0308der Kulenkamp  ; (1724 - 1794)",
        "author": [
            "Annette Pozzo"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Elektronische Zeitschriften in der Bibliothek der Zukunft",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Erstellung einer genomischen BAC-Bibliothek f\u00fcr Untersuchungen zur Geschlechtsdeterminierung im Tiermodell Ellobius lutescens",
        "author": [
            "Alexandra S\u00fc\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Gr\u00fcne Bibliotheken: \"Wir m\u00fcssen auf die gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen reagieren\u201c: Interview mit Tim Schumann",
        "author": [
            "Eleonore von Bothmer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Herstellung und Charakterisierung einer cDNA-Bibliothek f\u00fcr das Milchdr\u00fcsengewebe beim Rind",
        "author": [
            "Thomas Kratzberg"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3801210790",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kritischer Rationalismus und Sozialdemokratie",
        "publisher": "Dietz",
        "series": "Internationale Bibliothek",
        "editor": [
            "Georg L\u00fchrs"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-8265-6428-4",
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Zur Qualit\u00e4tsverbesserung der Entwicklung und Pflege von verteilten Anwendungen: Konzeption und Realisierung einer Bibliothek auf der Basis von TCP/IP.",
        "author": [
            "Mathias Etter"
        ],
        "publisher": "Shaker"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Ein Weblog als Informations-und Kommunikationsinstrument an der Universit\u00e4tsbibliothek der Medizinischen Universit\u00e4t Wien: 1 Jahr UBMUW-INFO",
        "author": [
            "Bruno Hartl"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Iron Men, Wooden Women \u2013 Gender and Seafaring in the Atlantic World 1700-1920",
        "author": [
            "Margaret S. Creighton",
            "List Nording"
        ],
        "publisher": "The Johns Hopkins UP"
    },
    {
        "isbn": "3593378205",
        "pub-type": "misc",
        "label": "Handelsblatt Management Bibliothek. Bd. 5: Die erfolgreichsten Unternehmer, L-Z",
        "author": [
            "Handelsblatt Management Bibliothek"
        ],
        "publisher": "Campus Verlag"
    },
    {
        "isbn": "3760912737",
        "pub-type": "book",
        "label": "Gegen Unternehmermacht und Patriarchat",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothekarische Klassifikationssysteme im semantischen Web : zu Chancen und Problemen von Linked-Data-Repr\u00e4sentationen ausgew\u00e4hlter Klassifikationssysteme",
        "author": [
            "Mirko Hanke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Entwicklung einer Modell-Bibliothek zur Simulation von Bahnspannung und T\u00e4nzerbewegung beim Transport von Materialbahnen",
        "author": [
            "Hubert Zitt"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3775809473",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kommunikationspolitik",
        "author": [
            "Franz Ronneberger"
        ],
        "publisher": "v. Hase & Koehler",
        "series": "Kommunikationswissenschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ein Drama auf der Jagd",
        "author": [
            "Anton Tschechow"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Prostitution and Victorian Society \u2013 Women, class and the state",
        "author": [
            "Judith R. Walkowitz"
        ],
        "publisher": "CUP"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lotta continua - Gli uomini dopo",
        "author": [
            "Corrado Sannucci"
        ],
        "publisher": "Limina",
        "series": "Fine millennio"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Etablierung einer chromosomen-spezifischen DNA-Bibliothek des menschlichen Genoms mittels Mikrodissektion",
        "author": [
            "Elif Ermis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Die Venus von Giorgione - Ikonographische Innovationen und ihre Folgen",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "series": "Vortr\u00e4ge aus dem Warburg Haus",
        "editor": [
            "Wolfgang Kemp",
            "Gert Mattenklott",
            "Monika Wagner",
            "Martin Warnke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Von anderen lernen. Bibliothekarische Verbandsinitiativen zur Erreichung der UN-Nachhaltigkeitsziele im deutschsprachigen Raum",
        "author": [
            "Katharina Portugal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Lese-Umwelt",
        "author": [
            "Ursula Liebmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek im Informationszeitalter",
        "author": [
            "Robert Darnton"
        ],
        "editor": [
            "Heise Zeitschriften Verlag"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Nachhaltigkeit als Programm",
        "author": [
            "Maria Ganahl"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-411-16004-4",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Welt der B\u00fccher. Eine Geschichte der Bibliothek",
        "author": [
            "Matthew Battles"
        ],
        "publisher": "Bibliographisches Institut, Artemis & Winkler"
    },
    {
        "isbn": "978-3-88579-264-2",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "State-of-the-Art Kryptoverfahren f\u00fcr drahtlose Sensornetze - Eine Krypto-Bibliothek f\u00fcr MantisOS.",
        "author": [
            "Bj\u00f6rn Stelte",
            "Bj\u00f6rn Saxe"
        ],
        "publisher": "GI",
        "series": "LNI",
        "editor": [
            "Felix C. Freiling"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Partizipative Entwicklung von Diensten in der Bibliothek 2.0: Methoden und Ergebnisse aus Katalog-2.0-Projekten",
        "author": [
            "Anne Christensen"
        ],
        "editor": [
            " ?"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760911471",
        "pub-type": "book",
        "label": "Von Krise zu Krise",
        "author": [
            "J\u00f6rg Goldberg"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "OOAD-Entwicklungsprozess einer Modelica-Bibliothek f\u00fcr vernetzte Automatisierungssysteme.",
        "author": [
            "Liu Liu",
            "Georg Frey"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Die Merkw\u00fcrdigkeiten der k. k. garellischen \u00f6ffentl. Bibliothek am Theresiano",
        "author": [
            "Johann Nepomuk Cosmas Michael Denis"
        ],
        "publisher": "K. G. Saur"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Bibliotheken im Web 2.0 \u2013 Bibliothek 2.0",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ],
        "publisher": "Goethe-Institut e.V.",
        "editor": [
            " Goethe-Institut"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Beitrag zur Bibliographie der deutschsprachigen tier\u00e4rztlichen Literatur von Beginn des 16. bis Mitte des 18. Jahrhunderts: <Aus d. Bestand d. Bibliothek d. Tier\u00e4rztl. Fakult\u00e4t d. Universit\u00e4t M\u00fcnchen>",
        "author": [
            "Friedrich Six"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Fascist Modernities: Italy 1922-45",
        "author": [
            "Ruth Ben-Ghiat"
        ],
        "publisher": "University of California Press"
    },
    {
        "isbn": "3407281552",
        "pub-type": "book",
        "label": "Sozialpsychologie",
        "author": [
            "Leon Mann"
        ],
        "publisher": "Beltz",
        "series": "Beltz-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Suche nach der symbolischen Form: d. Kreis um d. kulturwiss. Bibliothek Warburg",
        "author": [
            "Martin Jesinghausen-Lauster"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Gerichtspraxis und Stadtgesellschaft",
        "author": [
            "Ingrid Baumg\u00e4rtner"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Prins-Cyclisierung an fester Phase: kombinatorische Synthese einer Tetrahydropyran-Bibliothek",
        "author": [
            "Tobias Voigt"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4004-2",
        "pub-type": "book",
        "label": "Bewegungen auf dem Arbeitsmarkt",
        "author": [
            "Thomas Rothe"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann",
        "series": "IAB-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3884791648",
        "pub-type": "book",
        "label": "Merkw\u00fcrdige Leute",
        "author": [
            "Klaus D\u00f6hmer"
        ],
        "publisher": "K\u00f6nighausen + Neumann"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Friedrich Nicolais Allgemeine Deutsche Bibliothek und der Friede von Basel 1795",
        "author": [
            "Ernst Engels"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Etablierung einer embryonalen cDNA-Bibliothek und Klonierung eines FGFR-Homologs aus Enchytraeus coronatus (Annelida, Oligochaeta)",
        "author": [
            "Cyrill Brand"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek bei Nacht",
        "author": [
            "Alberto Manguel"
        ],
        "publisher": "S. Fischer"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Literaturwissenschaft und Bibliotheken",
        "publisher": "Vienna University Press",
        "editor": [
            "Stefan Alker",
            "Achim H\u00f6lter"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760903142",
        "pub-type": "book",
        "label": "Staat, multinationale Konzerne und politische Union in Westeuropa",
        "author": [
            "Heinz-J\u00fcrgen Axt"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien zur Geschichte der Kaiserlichen O\u0308ffentlichen Bibliothek in St. Petersburg (Leningrad)",
        "author": [
            "Werner von Grimm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Andrea Delfin / Fr\u00e4ulein Johanne",
        "author": [
            "Paul Heyse"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "editor": [
            "Helge Martini"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Praktiken selbstgesteuerten Lernens anhand der Nutzung von web-basierten Personal-Publishing-Systemen",
        "author": [
            "Stephan Mosel"
        ],
        "editor": [
            "Stephan Mosel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliotheksdienst",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "ZLB"
    },
    {
        "isbn": "3518222635",
        "pub-type": "book",
        "label": "Schiffbruch mit Zuschauer:  Paradigma einer Daseinsmetapher",
        "author": [
            "Hans Blumenberg"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Bibliothek Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Blaue Bibliothek aller Nationen, ein Beitrag zur europ\u00e4ischen M\u00e4rchentradition",
        "author": [
            "J\u00fcrgen Theuer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek der dritten Lebensphase : Angebote f\u00fcr die Zielgruppe der \u00c4lteren",
        "author": [
            "Gudrun Kulzer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "SpringerLink: SpringerLink ist die weltweit gr\u00f6\u00dfte Online-Bibliothek f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Medizin. Mit Zugriff auf Zeitschriften, Buchreihen, B\u00fccher, Nachschlagewerke  und das historische Archiv ist SpringerLink der ideale Recherche-Startpunkt f\u00fcr Wissenschaftler und Forscher.",
        "author": [
            " Springer-Verlag GmbH"
        ],
        "editor": [
            " Springer-Verlag GmbH"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Die Rolle einer Universit\u00e4tsbibliothek im E-Learning - oder: Auf dem Weg zur Bibliothek 2.0!?",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3787313117",
        "pub-type": "book",
        "label": "Philosophische Untersuchungen \u00fcber das Wesen der menschlichen Freiheit und die damit zusammenh\u00e4ngenden Gegenst\u00e4nde",
        "author": [
            "Friedrich Wilhelm Joseph von Schelling",
            "Thomas Buchheim"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der medizinische Teil der Bibliothek des mecklenburgischen Herzogs Johann Albrecht (1525 - 1576): eine Rekonstruktion und medizinhistorische Bewertung",
        "author": [
            "Dagmar Arndt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die deutsche Sprachwissenschaft in der Allgemeinen Deutschen Bibliothek: Ein Beitr. z. Gesch. d. deutsch. Philol. im Zeitalt. d. Aufkl\u00e4r.",
        "author": [
            "Werner Salow"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Untersuchungen \u00fcber die Leistungsf\u00e4higkeit von Punkt-f\u00fcr-Punkt- und Peak-Suchalgorithmen am Beispiel einer digitalisierten FTIRS-Bibliothek von Antioxidantien und PVC-Stabilisatoren",
        "author": [
            "Sigrun Wittmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Selbach Michaela"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2.0",
        "author": [
            " Wikipedia-Autoren"
        ],
        "editor": [
            " Unbekannt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Information? Ja! - Abkupfern? Nein!",
        "author": [
            "Teresa Ledermann",
            "Jens Renner"
        ],
        "editor": [
            "Carola Schelle-Wolff"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Informationskompetenz",
        "author": [
            " Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Informationsdienst Lesen - Ein Service der Dokumentationsstelle der Stiftung Lesen. 'Nicht allwissend - aber nuetzlich'!",
        "author": [
            "Alexander Botte"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Argumenta Psalmorum Sexaginta, Distributis ordine\n                  Versuum Sententiis",
        "author": [
            "Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Alphabetisches Register",
        "publisher": "Bibliothek des Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Univ.",
        "editor": [
            "Patrick Tanghe"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Teaching Library. F\u00f6rderung von Informationskompetenz durch\r\nHochschulbibliotheken",
        "author": [
            "Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die deutsche Jugendliteratur in der zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts auf Grund von Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek",
        "author": [
            "Sophie K\u00f6berle"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760900380",
        "pub-type": "book",
        "label": "BRD - DDR",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Anne Hartmann",
            "Gerhard He\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Vom Sinngehalt der Bibliothek im fu\u0308rstlichen Landhaus zu Wo\u0308rlitz",
        "author": [
            "Christian Reimann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die slawischen Verbindungen der K\u00f6niglichen Bibliothek zu Berlin und der Aufbau ihres Slavica-Bestandes seit ihrer Gr\u00fcndung bis 1871",
        "author": [
            "Friedhilde Krause"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3462002279",
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Interview",
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek",
        "editor": [
            "Ren\u00e9 K\u00f6nig"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3--7873--1297--8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Krisis der europ\u00e4ischen Wissenschaften und die transzendentale Ph\u00e4nomenologie:  Eine Einleitung in die ph\u00e4nomenologische Philosophie:  herausgegeben, eingeleitet und mit Register versehen von Elisabeth Str\u00f6ker",
        "author": [
            "Edmund Husserl"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "342302268X",
        "pub-type": "misc",
        "label": "Von der \u00dcberwindung der Furcht. Bibliothek der Antike. Katechismus. Lehrbriefe. Spruchsammlung. Fragmente",
        "author": [
            " Epikur"
        ],
        "publisher": "dtv"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Chemische Modelle f\u00fcr Metalloenzyme: vom biomimetischen Hydrolysekatalysator zur dynamischen Metallorezeptor-Bibliothek",
        "author": [
            "Ria Deters"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Messen der Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.: (Ein Beitr. z. Gesch. d. Messe)",
        "author": [
            "Josef Albert H\u00fcntemann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Der Neubau f\u00fcr die K\u00f6nigliche Bibliothek und die Akademie der Wissenschaften in Berlin",
        "author": [
            "Friedrich Schultze",
            "Gustav Meyer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wert und Wertung im Betrieb",
        "author": [
            "Konrad Mellerowicz"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Interaktionen und molekulare Charakterisierung von IgM- und IgG-Antiko\u0308rpern der Phagen-Display-Bibliothek einer gesunden Probandin mit intraveno\u0308sen Immunglobulinen",
        "author": [
            "Melanie Hoffmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Bibliothek von Nag Hammadi: einige Probleme des Christentums in A\u0308gypten wa\u0308hrend der ersten Jahrhunderte",
        "author": [
            "Aleksandr Leonovic\u030c Chosroev"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Etablierung eines Systems zur Herstellung und Untersuchung einer REMI-Bibliothek des gerstepathogenen Pilzes Pyrenophora teres",
        "author": [
            "Anke L\u00f6sch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Territorium und Stadt: Aufs\u00e4tze zur deutschen Verfassungs- Verwaltungs- und Wirtschaftsgeschichte",
        "author": [
            "Georg von Below"
        ],
        "publisher": "Oldenbourg",
        "series": "Historische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Stadt ohne Juden - Ein Roman von \u00dcbermorgen",
        "author": [
            "Hugo Bettauer"
        ],
        "publisher": "Achilla"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Niederhessen in der Krise?",
        "author": [
            "Ingrid Baumg\u00e4rtner"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Minima Moralia. Reflexionen aus dem besch\u00e4digten Leben",
        "author": [
            "Theodor Wiesengrund Adorno"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Bibliothek Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Sammelstelle Integration",
        "author": [
            "Gotthard Hoffmann"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "346201143X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die deutsche Diktatur",
        "author": [
            "Karl Dietrich Bracher"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "How and why to try a blog for staff communication\"",
        "author": [
            "Rachel Singer Gordon / Michael Stephens"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "The Struggle for Breeches: Gender and the Making of the British Working Class",
        "author": [
            "Anna Clark"
        ],
        "publisher": "University of California Press"
    },
    {
        "pub-type": "manual",
        "label": "Projekt Deutsche Digitale Bibliothek (DDB) Architekturdokumentation",
        "author": [
            "Fraunhofer IAIS Cortex Plattform."
        ]
    },
    {
        "isbn": "3407320728",
        "pub-type": "book",
        "label": "P\u00e4dagogische Theorien des Lernens",
        "author": [
            "Michael G\u00f6hlich"
        ],
        "publisher": "Beltz"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Sergei Eisenstein - Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze",
        "author": [
            "Sergei Eisenstein"
        ],
        "publisher": "Henschelverlag",
        "editor": [
            "R. Jurenew"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Virtual reading room. Possibilities of a user-friendly presentation of collections via internet: BIBLIOTHEK Forschung und Praxis",
        "author": [
            "Susanne Maier"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek - Kulturgeschichte und Architektur von der Antike bis heute",
        "editor": [
            "James W. P. Campbell"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783934682344",
        "pub-type": "book",
        "label": "Organisationsinformatik und Digitale Bibliothek in der Wissenschaft",
        "author": [
            "Klaus Fuchs-Kittowski"
        ],
        "publisher": "GeWiF"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Neue Aufgaben, neue Arbeitsfelder, neue Strukturen: Zur Zukunft der Wissenschaftlichen Bibliotheken im internationalen Forschungswettbewerb am Beispiel des Embedded Librarian",
        "author": [
            "Friedrich Figge",
            "Kirsten Darby",
            "Jens Hardt",
            "Theresa Liebig",
            "Eva-Maria Remeli",
            "Viviane Wilde"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Internes Wissensmanagement in kleineren Bibliotheken \u2013 Die Bibliothek des Wissenschaftsparks Albert Einstein",
        "author": [
            "Katja Stender"
        ],
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Vorrang f\u00fcr Vollbesch\u00e4ftigung",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Das Lexicon plantarum (Handschrift 604 d. M\u00fcnchener Univ.-Bibliothek): Ein Vorl\u00e4ufer d. dt. Kr\u00e4uterbuchinkunabeln ; T. 2",
        "author": [
            "Gerhard Bahn"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lexikon Buch, Bibliothek, neue Medien",
        "author": [
            "Dietmar Strauch",
            "Margarete Rehm"
        ],
        "publisher": "Saur"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Tagebuch der H\u00f6lle",
        "author": [
            "Jan Valtin (d.i. Richard Hermann Julius Krebs)"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "ULB Bonn - AG Informationskompetenz - Schulungs- und Lernmaterialien",
        "author": [
            " Arbeitsgemeinschaft Informationskompetenz NRW"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Amazons and Military Maids \u2013 Women Who Dressed as Men in the Pursuit of Life, Liberty and Happiness",
        "author": [
            "Julie Wheelwright"
        ],
        "publisher": "Pandora"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Kooperation als wichtigster Bestandteil des Konzepts / Weblogs, Wikis\n\t& Co.: Social Software in Bibliotheken (in German)",
        "author": [
            "Jochen Dudek",
            "Jakob Vo\ufb02\u00fc"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-642-33706-2",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "librtipc - Bibliothek f\u00fcr echtzeitf\u00e4hige Interprozesskommunikation.",
        "author": [
            "Josef Raschen"
        ],
        "publisher": "Springer",
        "series": "Informatik Aktuell",
        "editor": [
            "Wolfgang A. Halang"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3775809945",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kommunikationspolitik als Gesellschaftspolitik",
        "author": [
            "Franz Ronneberger"
        ],
        "publisher": "v. Hase & Koehler",
        "series": "Kommunikationswissenschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-3-487-13225-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Aufbruch als Ziel : BID und \"Bibliothek 2007\" ; zum Abschluss der sechsj\u00e4hrigen Amtszeit Georg Ruppelts als Sprecher von Bibliothek & Information Deutschland",
        "publisher": "Olms",
        "editor": [
            " Bibliothek & Information Deutschland e.V."
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek als Dienstleister\r\nf\u00fcr den Umgang mit Forschungsdaten",
        "author": [
            "Dr. Johanna Vompras",
            "Jochen Schirrwagen",
            "Dr. Wolfram Horstmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Einbindung von Prim\u00e4rdaten in Digitale Bibliotheken",
        "author": [
            "Maximilian Stempfhuber",
            "Benjamin Zapilko"
        ],
        "publisher": "H\u00fclsbusch",
        "editor": [
            "Rainer Kuhlen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Aufbau und Erprobung einer Bibliothek von UV-Remissionsspektren sowie ihre Anwendung in der systematischen-toxikologischen Analyse",
        "author": [
            "Dirk Reuter"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliotheken in Second Life. Diplomarbeit, Studiengang: Bibliothek, Fachhochschule Potsdam",
        "author": [
            "Jin Tan"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-86488-043-8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Evolution der Informationsinfrastruktur: Kooperation zwischen Bibliothek und Wissenschaft",
        "publisher": "vwh verlag / Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen",
        "editor": [
            "Heike Neuroth",
            "Norbert Lossau",
            "Andrea Rapp"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Blended Library - Neue Interaktionsformen f\u00fcr die Bibliothek der Zukunft / Blendend Library - New Forms of Interaction for the Library of the Future.",
        "author": [
            "Mathias Heilig",
            "Mischa Demarmels",
            "Stephan Huber",
            "Harald Reiterer"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3821844787 9783821844787 3821841745 9783821841748",
        "pub-type": "book",
        "label": "L\u00fcgendetektor: Vernehmungen im besiegten Deutschland 1944/45",
        "author": [
            "Saul Kussiel Padover"
        ],
        "publisher": "Eichborn"
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-3997-8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Berufliche Rehabilitation im Kontext des SGB II",
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (IAB)",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Johanna Dornette"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Grundlegung zur Metaphysik der Sitten",
        "author": [
            "Immanuel Kant"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Karl Vorl\u00e4nder"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Fjodor Gladkow, Zement, Rezension",
        "author": [
            "Walter Benjamin",
            "Rolf Tiedemann",
            "Hermann Schweppenh\u00e4user"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliotheksbenutzung: das Leseinteresse bei Benutzern \u00d6ffentlicher Bibliotheken als Anforderung an Bibliothek und Schule (eine Erhebung bei Benutzern der Hamburger \u00d6ffentlichen B\u00fccherhallen).",
        "author": [
            "Karlheinz D\u00f6ring"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Konstruktion einer cDNS-Bibliothek der humanen Magenkarzinomzellreihe 23132/87",
        "author": [
            "Dorothea Franke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783487155623 3487155621",
        "pub-type": "book",
        "label": "Portale zu Vergangenheit und Zukunft. Bibliotheken in Deutschland Im Auftrag von Bibliothek und Information Deutschland e.V. (BID) herausgegeben. Mit einem Vorwort von Heinz-J\u00fcrgen Lorenzen",
        "author": [
            "Ludger Syr\u00e9",
            "J\u00fcrgen Seefeldt",
            " Georg-Olms-Verlag"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-9521386-6-5",
        "pub-type": "book",
        "label": "Konsortien in Bibliotheken",
        "author": [
            "Alice Keller"
        ],
        "publisher": "ETH-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-3-518-01236-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Minima Moralia: Reflexionen aus dem besch\u00e4digten Leben",
        "author": [
            "Theodor W. Adorno"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Bibliothek Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Facebook und seine T\u00fccken - ein Experiment an einer Bibliothek.",
        "author": [
            "Athanasios Mazarakis",
            "Isabella Peters"
        ],
        "publisher": "Gesellschaft f\u00fcr Informatik e.V.",
        "editor": [
            "Manuel Burghardt",
            "Raphael Wimmer",
            "Christian Wolff",
            "Christa Womser-Hacker"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4000-4",
        "pub-type": "book",
        "label": "Erfolgschancen neu gegr\u00fcndeter Betriebe",
        "author": [
            "Markus Heckmann"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann",
        "series": "IAB-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-023209-7",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Mashups und Bibliotheken",
        "author": [
            "Manfred Nowak",
            "Lambert Heller",
            "Sascha Korzen"
        ],
        "publisher": "DE GRUYTER SAUR",
        "series": "Bibliothekspraxis"
    },
    {
        "isbn": "3760909280",
        "pub-type": "book",
        "label": "Anders produzieren, anders arbeiten, anders leben",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Ulrich Briefs"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3593379368",
        "pub-type": "book",
        "label": "IAB-Handbuch Arbeitsmarkt",
        "publisher": "Campus-Verl.",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Jutta Allmendinger",
            "Werner Eichhorst",
            "Ulrich Walwei"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Leiche in der Bibliothek: Friedrich Glauser und der Detektivroman",
        "author": [
            "Patrick B\u00fchler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliographie und Sacherschliessung in der Hand vernetzter Informationsbenutzer",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "SEREX-Analyse einer Testis-derivierten cDNA-Bibliothek: Identifikation und Charakterisierung des neuen Cancer-Testis Antigens SCP1",
        "author": [
            "Carsten Zwick"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Eine neue Form der Recherche in Bibliotheken",
        "author": [
            "Beat Mattmann",
            "Noah Regenass"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-925474-54-4",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Das neue Fortbildungsportal f\u00fcr Bibliothek und Information -- www.wissenbringtweiter.de",
        "author": [
            "Heike Ditlevsen",
            "Bettina Fischer"
        ],
        "publisher": "Dt. Ges. fu\u0308r Informationswiss. und Informationspraxis",
        "editor": [
            "Marlies Ockenfels"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Molekularbiologie der zystischen Fibrose: cDNA-Bibliothek, chromosomale DNA-Sonden und biologisches Testsystem",
        "author": [
            "Wilfried Bautsch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Der Neubau der Gesamthochschul-Bibliothek Kassel, Landesbibliothek und Murhardschen Bibliothek der Stadt Kassel",
        "author": [
            "Hans-J\u00fcrgen Kahlfu\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Elemente der Philosophie I: Der K\u00f6rper",
        "author": [
            "Thomas Hobbes"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Karl Schuhmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek 2.0",
        "author": [
            " x"
        ],
        "editor": [
            " x"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760907253",
        "pub-type": "book",
        "label": "Qualitatives Wachstum statt Gewinnf\u00f6rderung",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3760901530",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die BASF",
        "author": [
            "J\u00fcrgen R\u00e4uschel"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein Verl.",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Vom Sinngehalt der Bibliothek im f\u00fcrstlichen Landhaus zu W\u00f6rlitz",
        "author": [
            "Christian Reimann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4005-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Das IAB/INFORGE-Modell",
        "publisher": "Bertelsmann",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Peter Schnur",
            "Gerd Zika"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-486-58496-7",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "myDMG-Lib - personalisierter Informationsraum einer digitalen Bibliothek.",
        "author": [
            "Rike Brecht",
            "Bastian B\u00fcchl",
            "Heidi Kr\u00f6mker"
        ],
        "publisher": "Oldenbourg Verlag",
        "editor": [
            "Tom Gross"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Aufkl\u00e4rung und Bibliophilie: der Hannoveraner Sammler Georg Friedrich Brandes und seine Bibliothek",
        "author": [
            "Gabriele Crusius"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "From Collaborative Technology to Collaborative Use of Technology: Designing Learning Oriented Infrastrucutres",
        "author": [
            "Lasse Lipponen",
            "Jiri Lallimo"
        ],
        "publisher": "Routlede, part of teh Taylor & Francis Group"
    },
    {
        "isbn": "3462009850",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kapitaltheorie",
        "author": [
            "Jack Hirshleifer"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Babel - Bibel - Bibliothek: Canettis Aphorismen zur Sprache",
        "author": [
            "Susanna Engelmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Reclam Universal-Bibliothek, Nr.1, Faust I: Der Trag\u00f6die erster Teil",
        "author": [
            "Johann Wolfgang von Goethe"
        ],
        "publisher": "Reclam, Ditzingen"
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Modelica Building Systems \u2013 Eine Modellbibliothek zur Simulation komplexer energietechnischer Geb\u00e4udesysteme",
        "author": [
            "Christoph Nytsch-Geusen",
            "J\u00f6rg Huber",
            "Manuel Ljubijankic",
            "J\u00f6rg R\u00e4dler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2. 0: Die Zukunft der Bibliothek?",
        "author": [
            "Patrick Danowski",
            "Lambert Heller"
        ],
        "publisher": "Deutsches Bibliotheksinstitut"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Eine studentische Musiksammlung der Reformationszeit: die Handschrift Misc. 236 a - d der Schermar-Bibliothek in Ulm",
        "author": [
            "Alfred Wendel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Rereading Sex - Battles over Sexual Knowledge and Suppression in Nineteenth-Century America",
        "author": [
            "Helen Lefkowitz Horowitz"
        ],
        "publisher": "Vintage Books"
    },
    {
        "isbn": "3922602126",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "The impact of CD-ROM on library operations and universal availability of information",
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "International Essen symposium",
        "editor": [
            "Ahmed H. Helal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EU eingegangen in der Bibliothek",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Amt f\u00fcr Amtliche Ver\u00f6ff. der Europ. Gemeinschaften"
    },
    {
        "pub-type": "presentation",
        "label": "Was bedeutet Open Access? Die Farben aus Sicht von Wissenschaft, Bibliothek und Gesellschaft.",
        "author": [
            "Claudia Frick"
        ],
        "publisher": "Zenodo"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Selbstmord in der abendl\u00e4ndischen Epik des Hochmittelalters",
        "author": [
            "Fritz Peter Knapp"
        ],
        "series": "Germanische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Kardinals Giovanni d'Aragona (1456 - 1485): illuminierte Handschriften und Inkunabeln f\u00fcr einen humanistischen Bibliophilen zwischen Neapel und Rom",
        "author": [
            "Thomas Haffner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Das neue Fortbildungsportal f\u00fcr Bibliothek und Information \u2013 www.wissenbringtweiter.de",
        "author": [
            "Heike Ditlevsen",
            "Bettina Fischer"
        ],
        "publisher": "Dt. Ges. fu\u0308r Informationswiss. und Informationspraxis",
        "editor": [
            "Marlies Ockenfels"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Googles Herausforderung. F\u00fcr eine europ\u00e4ische Bibliothek",
        "author": [
            "Jean-No\u00ebl Jeanneney"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "isbn": "978-3-89331-812-4",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Fernsehsendungen aufzeichnen. (Fast) freie Bahn zur privaten Bibliothek",
        "author": [
            "Matthias Spielkamp"
        ],
        "publisher": "Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
        "series": "Schriftenreihe der bpb"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das Projekt \"MultiMediaThek\" (MMT) an der Gesamthochschulbibliothek Kassel",
        "author": [
            "Helge Steenweg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Konjunkturen des Rassismus",
        "author": [
            "Alex Demirovi\u00b4c",
            "Manuela Bojad\u02c6zijev"
        ],
        "publisher": "Westf\u00e4lisches Dampfboot"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Pier Paolo Pasolini - Figurationen des Sprechens",
        "author": [
            "Bernhard Gro\u00df"
        ],
        "publisher": "Vorwerk 8",
        "series": "Traversen"
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "'Die Beati Paoli' und die Ideologie des 'volkst\u00fcmlichen Romans",
        "author": [
            "Umberto Eco"
        ],
        "publisher": "Aufbau Verlag"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Handschriften des zehnten Jahrhunderts aus der Freisinger Dombibliothek: Studien \u00fcber Schriftcharakter u. Herkunft d. nachkaroling. u. otton. Handschriften e. bayer. Bibliothek",
        "author": [
            "Natalia Daniel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliotheken ohne B\u00fccher? : \u00fcber eine Zukunftsvision, die ein Horrorszenario sein k\u00f6nnte",
        "author": [
            "Michael Hagner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Landmark with green credentials: Brighton\u2019s \u201cJubilee Library\u201d",
        "author": [
            "Gernot U. Gabel"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-1104-0336-7",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "F\u00f6rderung von Informationskompetenz in der KIT-Bibliothek unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Ausbildung von Lernkompetenz als zentraler Komponente von Informationskompetenz.",
        "author": [
            "Anne Linsler",
            "Michael M\u00f6nnich"
        ],
        "publisher": "De Gruyter",
        "editor": [
            "Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"
        ]
    },
    {
        "isbn": "376091280X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Gewerkschaften im Umbruch",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Frank Deppe",
            "Klaus D\u00f6rre",
            "Witich Ro\u00dfmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Technisch-wissenschaftliche Dokumentation in Deutschland von 1900 bis 1945: unter besonderer Beru\u0308cksichtigung des Verha\u0308ltnisses von Bibliothek und Dokumentation",
        "author": [
            "Elke Behrends"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Inspiration durch Raum",
        "author": [
            "Milan Bulaty",
            "Anna-Katharina Huth",
            "Regina Pfeifenberger",
            "Katharina Tollk\u00fchn",
            "Christian Winterhalter"
        ],
        "publisher": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Humboldt University Berlin, Germany"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Amalien-Bibliothek: Musikbibliothek d. Prinzessin Anna Amalia von Preussen (1723 - 1787). Histor. Einordnung u. Katalog mit Hinweisen auf d. Schreiber d. Handschriften",
        "author": [
            "Eva Renate Wutta"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3922611583",
        "pub-type": "book",
        "label": "Brigate Rosse. Eine italienische Geschichte",
        "author": [
            "Mario Moretti",
            "Carla Mosca",
            "Rossana Rossanda"
        ],
        "publisher": "Assoziation A"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "De translatione imperii Romani ad Germanos",
        "author": [
            "Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Der Schritt zur\u00fcck als Schritt nach vorn \u2013 Macht der Siegeszug des Open Access Bibliotheken arbeitslos?",
        "series": "Schriften des Forschungszentrums J\u00fclich Reihe Bibliothek / Library",
        "editor": [
            "Bernd Mittermaier"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Service vor Ort? Die Bibliothek geht zum Nutzer",
        "author": [
            "Manuela Schulz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Der koloniale Musterstaat? Rassentrennung, Arbeitszwang und totale Kontrolle in Deutsch-S\u00fcdwestafrika",
        "author": [
            "J\u00fcrgen Zimmerer"
        ],
        "publisher": "Ch. Links",
        "editor": [
            "J\u00fcrgen Zimmerer",
            "Joachim Zeller"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-598-11448-6,3-598-11447-8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die moderne Bibliothek",
        "publisher": "Saur",
        "editor": [
            "Rudolf Frankenberger"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Autobiography of a Generation - Italy, 1968",
        "author": [
            "Luisa Passerini"
        ],
        "publisher": "Wesleyan University Press"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "PubMed: SpringerLink ist die weltweit gr\u00f6\u00dfte Online-Bibliothek f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Medizin. Mit Zugriff auf Zeitschriften, Buchreihen, B\u00fccher, Nachschlagewerke  und das historische Archiv ist SpringerLink der ideale Recherche-Startpunkt f\u00fcr Wissenschaftler und Forscher.",
        "author": [
            " United States National Library of Medicine"
        ],
        "editor": [
            " United States National Library of Medicine"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek der Zukunft: eine Typologie von Zukunftsbeschreibungen",
        "author": [
            "Jens Ilg"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswiss.",
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Neue Lernorte: Learning und andere Grids an der Universit\u00e4t von Warwick",
        "author": [
            "Tina Hohmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Festphasensynthese einer Pentapeptid-Bibliothek und deren Nutzung zur Aufkl\u00e4rung der S'-Bindungsortspezifit\u00e4t der Cysteinprotease Clostripain aus Clostridium histolyticum",
        "author": [
            "Dirk Ullmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "manual",
        "label": "Grobkonzept Deutsche Digitale Bibliothek",
        "author": [
            "Kai Stalmann",
            "Reinhard Budde."
        ],
        "editor": [
            "Fraunhofer IAIS Cortex Plattform."
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-492-05461-4",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Open Access f\u00fcr die Digitale Bibliothek.",
        "author": [
            "Thomas B\u00fcrger"
        ],
        "publisher": "Piper",
        "editor": [
            "Gunter Redwitz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Kulturwissenschaftliche Bibliothek Warburg: Geschichte und Pers\u00f6nlichkeiten der Bibliothek Warburg mit Ber\u00fccksichtigung der Bibliothekslandschaft und der Stadtsituation der Freien und Hansestadt Hamburg zu Beginn des 20. Jahrhunderts",
        "author": [
            "Hans-Michael Sch\u00e4fer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Ethik wissenschaftlicher Textproduktion im Zeitalter des Internets. Wie Google und Wikipedia zunehmend die Recherche in der Bibliothek ersetzen",
        "author": [
            "Stefan Weber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Text und Data Mining: Herausforderungen und M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Bibliotheken",
        "author": [
            "Bastian Drees"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Entwicklung einer Bibliothek zur service-orientierten Modellierung von Ontologien",
        "author": [
            "Christian May"
        ],
        "publisher": "Techn. Univ., Fak. f\u00fcr Informatik"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Wieviel CO2 erzeugt eine Stadtbibliothek?",
        "author": [
            "Tim Schumann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "My Tree House: World\u2019s first green library for kids",
        "author": [
            "Lo Wan Ni",
            "Soh Lin Li"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Erl\u00e4uterungen zu Cloud Computing",
        "author": [
            "Eidgen\u00f6ssischer Datenschutz und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragter (ED\u00d6B)"
        ],
        "editor": [
            "Eidgen\u00f6ssischer Datenschutz und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragter (ED\u00d6B)"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Ufa-Story - Geschichte eines Filmkonzerns",
        "author": [
            "Klaus Kreimeier"
        ],
        "publisher": "Fischer TB"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Texte zur Theorie des Films",
        "publisher": "P. Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "F.J. Albersmeier"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u00dcber die Entwicklung der Amputation und Prothesenversorgung in den Jahren 1490 bis 1830: ein Beitrag zur bildlichen Darstellung im deutschsprachigen Raum anhand der gedruckten Abhandlungen in der Herzog-August-Bibliothek zu Wolfenb\u00fcttel",
        "author": [
            "Dieter L\u00fcttje"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Reclam Universal-Bibliothek, Nr.12, Wilhelm Tell",
        "author": [
            "Friedrich von Schiller"
        ],
        "publisher": "Reclam, Ditzingen"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Christof Hardmeier/Eep Talstra/Alan Groves (Hg.): SESB. Stuttgarter Elektronische Studienbibel. Mit der Bibelsoftware von Libronix Digitaler Bibliothek. Stuttgart Deutsche Bibelgesellschaft 2004, CD-ROM + Handbuch.",
        "author": [
            "Christian Riepl"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Georg Braungart",
            "Karl Eibl",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Franziskaner in G\u00f6ttingen: die Geschichte des Klosters und seiner Bibliothek",
        "author": [
            "Eva Schlotheuber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Repositorien f\u00fcr Forschungsdaten am Beispiel der Digital Humanities im nationalen und internationalen Vergleich \u2013 Potentiale und Grenzen",
        "author": [
            "Cordula Franzke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3827311004",
        "pub-type": "book",
        "label": "Networking mit Windows NT 4.0",
        "author": [
            "Eric Tierling"
        ],
        "publisher": "Addison-Wesley-Longman",
        "series": "BackOffice-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Isolierung und Charakterisierung genomischer Klone f\u00fcr Milchprotein-Gene aus einer bovinen Cosmid-Bibliothek",
        "author": [
            "Gabriele Plenz"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3150093813",
        "pub-type": "book",
        "label": "Alt\u00e4gyptische Dichtung",
        "author": [
            "Erik Hornung"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3887457463",
        "pub-type": "book",
        "label": "QuickStart PostScript",
        "author": [
            "Florian D\u00e4umling",
            "Daniel Sillescu"
        ],
        "publisher": "SYBEX",
        "series": "Sybex-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Modernes Datenmanagement : Linked Open Data und die offene Bibliothek",
        "author": [
            "Jens Mittelbach"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Fabrikbuchhaltung",
        "author": [
            "Albert Calmes"
        ],
        "publisher": "Gloeckner",
        "series": "Handelshochschul-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Objektbeschreibende Metadaten in der Deutschen Digitalen Bibliothek : Analyse der Eignung als Informationsfilter im Retrieval",
        "author": [
            "Francesca Schulze"
        ],
        "publisher": "Institut f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswissenschaft der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "series": "Berliner Handreichungen zur  Bibliotheks- und Informationswissenschaft",
        "editor": [
            "Vivien Petras"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3922602193",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Information superhighway: the role of librarians, information scientists, and intermediaries ; Festschrift in honor of Frederick Wilfrid Lancaster ; 17. International Essen Symposium, 24 October - 27 October 1994",
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Ver\u00f6ffentlichungen der Universit\u00e4tsbibliothek Essen",
        "editor": [
            "Ahmed H. Helal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Bibliothek - Mythos, Metapher, Maschine oder: Der ort der Bibliothek in der Lebenswelt der Stadt",
        "author": [
            "Hans-Christoph Hobohm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Arbeitsp\u00e4dagogik im Betrieb",
        "author": [
            "Johannes Riedel"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Verbrechen von Orcival",
        "author": [
            "\u00c9mile Gaboriau"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "isbn": "3462002260",
        "pub-type": "book",
        "label": "Beobachtung und Experiment in der Sozialforschung",
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek",
        "editor": [
            "Ren\u00e9 K\u00f6nig"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Luglio 1960. Tambroni e la repressione fallita",
        "author": [
            "Philip Cooke"
        ],
        "publisher": "Teti Ed."
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Maq men des ar r in tabarischer \u00dcbersetzung (I - VII) nach einer Teheraner Handschrift: (Bibliothek Malek, ms. 2487)",
        "author": [
            "al-Q sim Ibn-\u00ca\u00bfAl al- ar r"
        ],
        "editor": [
            "Bahar Mokhtarian"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Vor dem Richterstuhl der Kritik: die Musik in Friedrich Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek 1765 - 1806",
        "author": [
            "Gudula Sch\u00fctz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Metadatenmapping im Projekt Deutsche Digitale Bibliothek anhand von Dublin Core, Lido und EAD.",
        "author": [
            "Miyasat Alieva"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Zur Entwicklung der Kommunalen \u00d6ffentlichen Bibliothek in der BRD 1969 - 1976 neunzehnhundertneunundsechzig bis neunzehnhundertsechsundsiebzig: Politik, \u00d6konomie, Ideologie",
        "author": [
            "Klaus Pl\u00f6tz"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3--379--01554--7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Kulturphilosophie",
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Reclam--Bibliothek",
        "editor": [
            "Ralf Konersmann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3462010514",
        "pub-type": "book",
        "label": "\u00dcbungsbuch zu Einf\u00fchrung in die positive \u00d6konomie",
        "author": [
            "J. A. Stilwell",
            "Richard George Lipsey"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Eine kurze Geschichte des Geldes : Teil 1-10",
        "author": [
            "Lucas Zeise"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "20 Jahre Hiphop in Deutschland",
        "author": [
            "Sascha Verlan",
            "Hannes Loh"
        ],
        "publisher": "Hannibal"
    },
    {
        "isbn": "3462010166",
        "pub-type": "book",
        "label": "Das sozialistische Wirtschaftssystem",
        "author": [
            "Jozef Wilczynski"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek",
        "editor": [
            "Gisela Eekhoff"
        ]
    },
    {
        "isbn": "389090338X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Makro-Bibliothek f\u00fcr MS-WORD 4.0/5.0",
        "publisher": "Markt und Technik Verl.",
        "editor": [
            "Jens Kirschbaum",
            "Johannes M\u00f6nius"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Oligosaccharid-basierte Tenside - Synthese und Analytik einer Bibliothek von Glykolipiden",
        "author": [
            "Alexandra Schmidt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "La Philosophie biologique d'Auguste Comte et son influence en France aux XiXe si\u00e8cle",
        "author": [
            "Georges Canguilhem"
        ],
        "publisher": "Libraire Philosophique J. Vrin",
        "editor": [
            "Georges Canguilhem"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Future Library: Die K\u00fcnstlerin Katie Peterson pflanzt eine Bibliothek \u2013 und das im w\u00f6rtlichen Sinne. Interview",
        "author": [
            "Simone Kremsberger",
            "Katie Peterson"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Miniaturenhandschriften der Gie\u00dfener Universit\u00e4tsbibliothek und der Gr\u00e4fl. Solmsischen Bibliothek zu Laubach",
        "author": [
            "Hermann Otto Vaubel"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3775809473",
        "pub-type": "book",
        "label": "Institutionen, Prozesse, Ziele",
        "author": [
            "Franz Ronneberger"
        ],
        "publisher": "v. Hase & Koehler",
        "series": "Kommunikationswissenschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3801210901",
        "pub-type": "book",
        "label": "Diskussion und Kritik",
        "publisher": "Dietz",
        "series": "Internationale Bibliothek",
        "editor": [
            "Georg L\u00fchrs"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Die Verantwortung nicht der Industrie und der Politik \u00fcberlassen ... Interview mit der Architektin Marina Stankovic und dem Diplom-Ingenieur Tobias Jortzick, Berlin",
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3--15--008999--9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Geist, Gehirn, Maschine:  Philosophische Versuche \u00fcber ihren Zusammenhang",
        "author": [
            "Holm Tetens"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal--Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3379007323",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Stadt als Gabentisch",
        "publisher": "Reclam Verl.",
        "series": "Reclam-Bibliothek",
        "editor": [
            "Hans Georg Helms"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Betriebswirtschaftslehre und Bibliotheksmanagement oder: Wie viel Betriebswirtschaftslehre vertr\u00e4gt die Bibliothek? Essay f\u00fcr einen Vortrag beim Berliner Bibliothekswissenschaftlichen Kolloquium des Instituts f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswissenschaft der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin am 12.5.2015",
        "author": [
            "Ulrich Naumann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c erste Kritik des Ockhamismus durch den Oxforder Kanzler Johannes Lutterell (nach der Hs. CCV der Bibliothek des Prager Metropolitankapitels)",
        "author": [
            "Fritz Hoffmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Akademische Soziale Netzwerke und ihre Auswirkungen auf wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Thomas Nachreiner"
        ],
        "publisher": "Perspektive Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "La dialectique de la dur\u00e9e",
        "author": [
            "Gaston Bachelard"
        ],
        "publisher": "Presses Universitaires de France"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Individualisierte QR-Codes zur Verkn\u00fcpfung von Print- und E-Bestand",
        "author": [
            "Gehrmann Petra"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Auf dem Weg zur digitalen Bibliothek: Strategien f\u00fcr die ETH-Bibliothek im 21. Jahrhundert",
        "editor": [
            "Corinne Gysling",
            "Wolfram Neubauer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "40 Jahre IAB",
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Christian Brinkmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Dautzenbergs B\u00fccher: Leben und Wirken des Peter Joseph Franz Dautzenberg (1769 - 1828) im Spiegel seiner Bibliothek",
        "author": [
            "Frank Pohle"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4003-5",
        "pub-type": "book",
        "label": "Geht die Arbeitslosenversicherung in Rente?",
        "author": [
            "Roman Lutz"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann",
        "series": "IAB-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672): ein Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus",
        "author": [
            "Kathrin Paasch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Colomba",
        "author": [
            "Prosper M\u00e9rim\u00e9e"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Screening einer Phagen-Bibliothek auf Endothelzellprim\u00e4rkulturen zur Identifizierung von Tumorendothel-assoziierten Antigenen",
        "author": [
            "Thomas W\u00e4kerle"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Einf\u00fchrung in die Medienkunde",
        "author": [
            "Dietrich Kerlen"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Substanzwert",
        "author": [
            "J\u00f6rg Bankmann"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c vergessene Bibliothek: Spurensuche zu Biographie und Bu\u0308chersammlung von Victor Manheimer",
        "author": [
            "Sebastian Ko\u0308tz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die spezifischen Probleme einer kleinen Bibliothek, die Internet anbieten will",
        "author": [
            "Antonius Gusik"
        ]
    },
    {
        "isbn": "376091117X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Am Beginn des Abschwungs: mit Arbeitszeitverk\u00fcrzung und Umweltprogrammen gegen die Krise",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Gef\u00e4ngnishefte - 1. Heft",
        "author": [
            "Antonio Gramsci",
            "Klaus Bochmann",
            "Wolfgang Fritz Haug"
        ],
        "publisher": "Argument",
        "series": "Gef\u00e4ngnishefte"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Klosters St. Pantaleon in K\u00f6ln bis zum 13. Jahrhundert: Studien zum geistigen Leben",
        "author": [
            "Regina P\u00fctz"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3150087988",
        "pub-type": "book",
        "label": "Wirtschaft und Ethik",
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Hans Lenk",
            "Matthias Maring"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c einzige bisher bekannte deutsche Fassung des Buches Circa instans (de simplicibus) nach e. Handschrift d. 15. Jh.: (Leipzig, Univ.-Bibliothek Nr 1224)",
        "author": [
            "Walter Damm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Aufwand und Nutzen beim Einsatz von Social-Bookmarking-Services",
        "author": [
            "Katharina Regulski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Das Leitbild der Zentralbibliothek der Sportwissenschaften K\u00f6ln - eine Evaluation",
        "author": [
            "Rudolf Brockhaus",
            "Sebastian Lange"
        ],
        "series": "K\u00f6lner Arbeitspapiere zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Friedrich Nicolais Allgemeine Deutsche Bibliothek als Integrationsmedium der Gelehrtenrepublik",
        "author": [
            "Ute Schneider"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-465-03722-4",
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Ende der Bibliothek? Vom Wert des Analogen",
        "publisher": "Klostermann",
        "series": "Zeitschrift f\u00fcr Bibliothekswesen und Bibliographie : Sonderb\u00e4nde ; 105",
        "editor": [
            "Uwe Jochum",
            "Armin Schlechter"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Automatisierte und semiautomatisierte Klassifizierung : eine Analyse aktueller Projekte",
        "author": [
            "Anna Kasprzik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wirtschaftswissenschaftliche Bibliographien",
        "author": [
            "Ekkehart Seusing"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek",
        "series": "Kieler Schrifttumskunden zu Wirtschaft und Gesellschaft"
    },
    {
        "isbn": "3150030102",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Staat der Athener",
        "author": [
            " Aristoteles",
            "Martin Dreher"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3-922051-33-2 978-3-922051-33-6",
        "pub-type": "book",
        "label": "Hanns W. Eppelsheimer (1890-1972) : Bibliothekar, Literaturwissenschaftler, homme de lettres ; eine Ausstellung der Deutschen Bibliothek und der Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt",
        "author": [
            "Harro Kieser",
            "Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main",
            " Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt am Main"
        ],
        "publisher": "Die Bibliotheken"
    },
    {
        "isbn": "3--15--007853--9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Monadologie:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt und",
        "author": [
            "Gottfried Wilhelm Leibniz"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal--Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche",
        "publisher": "Verlag Dash\u00f6fer",
        "editor": [
            "Konrad Umlauf",
            "Hans-Christoph Hobohm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Dimensionen der Zeitschriftenszientometrie am Beispiel von \u201eBuch und Bibliothek\u201c",
        "author": [
            "Kerstin Juchem",
            "Christian Schl\u00f6gl",
            "Wolfgang G. Stock"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Stefan George: Gesamtausgabe der Werke. Faksimile und Volltext (Digitale Bibliothek 99). Berlin: Directmedia Publishing 2004, CD-ROM.",
        "author": [
            "Claudia Stockinger"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Georg Braungart",
            "Karl Eibl",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3409965718",
        "pub-type": "book",
        "label": "Wo Organisation endet",
        "author": [
            "Kenneth Joseph Arrow"
        ],
        "publisher": "Gabler",
        "series": "Gabler-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Kolonialmetropole Berlin - Eine Spurensuche",
        "publisher": "Berlin Edition",
        "editor": [
            "Ulrich van der Heyden",
            "Joachim Zeller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Memory and Utopia - The Primacy of Intersubjectivity",
        "author": [
            "Luisa Passerini"
        ],
        "publisher": "Equinox"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Konstruktion einer rekombinanten Phage-Display-Antik\u00f6rper-Bibliothek zur Isolierung von humanen monoklonalaen Antik\u00f6rpern gegen Lassavirus und Plasmodium falciparum",
        "author": [
            "Martin Gabriel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "techreport",
        "label": "Deutsche Digitale Bibliothek. Rahmenbedingungen zur Anforderungsanalyse aus politischer, rechtlicher und funktionaler/technischer Sicht",
        "editor": [
            "Fraunhofer IAIS"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c \"fiebernde Bibliothek\": Foucaults Sprachontologie und seine diskursanalytische Konzeption moderner Literatur",
        "author": [
            "Arne Klawitter"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Estimation of vacancies by NACE and ISCO at disaggregated regional level",
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Anja Kettner",
            "J\u00f6rg Drechsler",
            "Martina Rebien",
            "Katrin Schmidt",
            "Marina Semerdjieva"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Bibliothek und Moderne in Japan: Das wissenschaftliche Bibliothekswesen zwischen System und Kultur",
        "author": [
            "Moritz Sommet"
        ],
        "series": "K\u00f6lner Arbeitspapiere zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Werbung handgemacht",
        "author": [
            "Margarethe Behr"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ver\u00e4nderung des Verh\u00e4ltnisses von Kunde und Bibliothek",
        "author": [
            "Nadin Wei\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Between Hollywood and Moscow - The Italian Communists and the Challenge of Mass Culture, 1943-1991",
        "author": [
            "Stephen Gundle"
        ],
        "publisher": "Duke University Press"
    },
    {
        "isbn": "978-3-89318-053-0",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Between Dewey and Dewey: Information Literacy in Germany between a Librarian's and a More Holistiv View",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ],
        "publisher": "Bibliothek der Univ.",
        "series": "Bibliothek aktuell : Sonderheft ; 17",
        "editor": [
            "Oliver Kohl-Frey"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Mitteilungen",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "90-04-14945-7",
        "pub-type": "inbook",
        "label": "Studien zur Geschichte der Bibliothek von C\u00e4sarea",
        "author": [
            "Marco Frenschkowski"
        ],
        "publisher": "Brill",
        "editor": [
            "Thomas J Kraus",
            "Tobias Nicklas"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Philologie und Bibliothek \u2013 Philologie oder Bibliothek? Das Verh\u00e4ltnis von Fachstudium und Bibliothek als Herausforderung\r\nin beruflicher Praxis und bibliothekarischer Ausbildung",
        "author": [
            "Marcus Schr\u00f6ter",
            "Eric W. Steinhauer"
        ],
        "publisher": "Harrassowitz"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Krajewski, Markus: Zettelwirtschaft. Die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek. Berlin : Kulturverl. Kadmos, 2002. review",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Arbeit und Leben in den Bauh\u00fctten - Zur Architekturgeschichte des Mittelalters",
        "author": [
            "Max Raphael"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Werkausgabe",
        "editor": [
            "Hans J\u00fcrgen Heinrichs"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3462008196",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die station\u00e4re Wirtschaft",
        "author": [
            "James E. Meade"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
        "series": "Studien-Bibliothek",
        "editor": [
            "Willi Meyer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliothek und Wissenschaft: wissenschaftstheoretische Probleme und Inhalte in der Ausbildung von Bibliothekaren und Informatoren",
        "author": [
            "Peter St\u00e4ber"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3881222537",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Ein Umschreibungsverfahren zur Entdeckung von Fernsehspuren im Handeln von Kindern",
        "author": [
            "Ben Bachmair"
        ],
        "publisher": "Gesamthochsch.-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Septemberbibel Nikolaus Glockendons (1522 - 1524): (Wolfenb\u00fcttel, Herzog-August-Bibliothek)",
        "author": [
            "Herbert Schneidler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Phantastik aus Japan: Eine Exkursion in japanische Anderswelten",
        "series": "Schriftenreihe und Materialien der Phantastischen Bibliothek Wetzlar",
        "editor": [
            "Lisette Gebhardt",
            "Thomas Le Blanc"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "10 Jahre ECCC - Eine Digitale Bibliothek in weltweiter Benutzung",
        "author": [
            "Volker Klotz",
            "Christoph Meinel"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760909574",
        "pub-type": "book",
        "label": "Gegen die Unterwerfung der Arbeit und die Zerst\u00f6rung der Umwelt",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Auswirkung der EU-Erweiterung auf Wachstum und Besch\u00e4ftigung in Deutschland und ausgew\u00e4hlten EU-Mitgliedsstaaten",
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung",
        "series": "IAB-Bibliothek",
        "editor": [
            "Gerhard Untiedt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die leishu der imperialen Bibliothek des Qianlong (reg. 1736 - 1796): Untersuchungen zur chinesischen Enzyklop\u00e4die",
        "author": [
            "Christoph Kaderas"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien \u00fcber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchenorchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleiteten Messe in Italien ; (Auf Gr. d. Materials in d. Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.)",
        "author": [
            "Heinrich Stute"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-934997-22-6",
        "pub-type": "book",
        "label": "Moderne Bibliothek",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Dinges & Frick"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-023210-3",
        "pub-type": "book",
        "label": "Handbuch Bibliothek 2.0",
        "publisher": "de Gruyter Saur",
        "editor": [
            "Julia Bergmann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-598-11496-6",
        "pub-type": "book",
        "label": "\ufffdDie elektronische Bibliothek : Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet",
        "author": [
            "Hans Hehl"
        ],
        "publisher": "Sauer"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Die Rolle einer Universit\u00e4tsbibliothek im E-Learning: Oder: Auf dem Weg zur Bibliothek 2.0!? ; 9. Hamburger Kolloquium des Bibliotheks- und Informationsmanagement ''Teaching Library - Eine Kernaufgabe f\u00fcr Bibliothekare''",
        "editor": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "eXamples of Modern Libraries - Publikation, Dokument und Format (XML - PDF) in der Bibliothek der Zukunft",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760907601",
        "pub-type": "book",
        "label": "Qualitatives Wachstum, Arbeitszeitverk\u00fcrzung, Vergesellschaftung - Alternativen zu Unternehmerstaat und Krisenpolitik",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Text und Bild im Codex 132 der Bibliothek von Montecassino \"Liber Rabani de originibus rerum\": Unters. zur mittelalterl. Illustrationspraxis",
        "author": [
            "Marianne Reuter"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-15-008639-6",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Islam: Eine Einf\u00fchrung",
        "author": [
            "Annemarie Schimmel"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "9783593407104 3593407108",
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Die Erlebnisgesellschaft : Kultursoziologie der Gegenwart",
        "author": [
            "Gerhard Schulze"
        ],
        "publisher": "Campus Verlag"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wissenschaft online. Elektronisches Publizieren in Bibliothek und Hochschule",
        "author": [
            "Beate Tr\u00f6ger"
        ],
        "publisher": "Frankfurt a.M.: Klostermann (2000)",
        "series": "Zeitschrift f\u00fcr Bibliothekswesen und Bibliographie : Sonderhefte ; 80",
        "editor": [
            "Sonderheft 80 Zeitschrift f\u00fcr Bibliothekswesen und Bibliographie"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3525853688",
        "pub-type": "book",
        "label": "Buch, Bibliothek und geisteswissenschaftliche Forschung",
        "author": [
            "Bernhard Fabian"
        ],
        "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
        "series": "Schriftenreihe der Stiftung Volkswagenwerk"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Kultur im Wissensnetz - Die Architektur der Deutschen Digitalen Bibliothek.",
        "author": [
            "Kai Stalmann",
            "Reinhard Budde",
            "Robert Mertens",
            "Christoph Tornau",
            "Dennis Wegener",
            "Volker Heydegger",
            "Thorsten Wunderlich",
            "Bernd Ingenbleek",
            "Florian Schulz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Bibliothek. 44 B\u00fccher, die man gelesen haben muss",
        "author": [
            "Karl H. Pruys"
        ],
        "publisher": "Edition Q"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Handschrift A.R. 940/41. der Proske-Bibliothek zu Regensburg: Ein Beitr. zur Musikgeschichte im 2. Drittel d. 16. Jh.",
        "author": [
            "Wilfried Brennecke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Staatsfeind - Leben und Tod des Anarchisten Franco Serantini",
        "author": [
            "Corrado Stajano"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Eine Bibliothek von Basisdiensten f\u00fcr Parallelrechner: Routing, Synchronisation, gemeinsamer Speicher",
        "author": [
            "Alf Wachsmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Ein St\u00fcck Bibliothek im Park: Ein Praxisbericht zum Einsatz des \u00bbbookbike nrw\u00ab bei der Stadtbibliothek Duisburg",
        "author": [
            "Marita Dubke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die \u00d6ffentliche Bibliothek als realer und virtueller Ort",
        "author": [
            "Conny \u00c4ng",
            "Henk Das",
            "Allison Dobbie",
            "Susan Kent"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann Stiftung"
    },
    {
        "isbn": "3-87940-505-0",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Zur Struktur und Nutzung von Klassifikationen im Bibliothekswesen (am Beispiel der Klassifikation der Deutschen Bibliothek und der sog. Niederl\u00e4ndischen Basisklassifikation).",
        "author": [
            "Harald H. Zimmermann"
        ],
        "publisher": "Hochschulverband f\u00fcr Informationswissenschaft",
        "series": "Schriften zur Informationswissenschaft",
        "editor": [
            "Wolf D. Rauch",
            "Franz Strohmeier",
            "Harald Hiller",
            "Christian Schl\u00f6gl"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-88347-277-5",
        "pub-type": "book",
        "label": "Basiskenntnis Bibliothek: eine Fachkunde f\u00fcr Fachangestellte f\u00fcr Medien- und Informationsdienste - Fachrichtung Bibliothek",
        "author": [
            "Klaus-Peter B\u00f6ttger"
        ],
        "publisher": "Bock + Herchen"
    },
    {
        "isbn": "3-934997-04-X",
        "pub-type": "misc",
        "label": "BIT online: 3. Innovationsforum 2001",
        "author": [
            " div"
        ],
        "publisher": "Dinges & Frick",
        "editor": [
            "Bielefeld> Innovationsforum <Berufsverband Information Bibliothek"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Oltremare - Storia dell'espansione coloniale italiana",
        "author": [
            "Nicola Labanca"
        ],
        "publisher": "Il mulino"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das unl\u00f6sbare Problem - Zehn Pater Brown Geschichten",
        "author": [
            "Gilbert Keith Chesterton"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Zum Aufbau einer vollst\u00e4ndigen Gen-Bibliothek des Haushuhns",
        "author": [
            "Sigrid Sch\u00fcler-Juckenack"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Radfahren in der Bibliothek",
        "author": [
            "_ Biblioblog; Freie Universit\u00e4t Berlin"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Visualisierte Weltenr\u00e4ume",
        "author": [
            "Ingrid Baumg\u00e4rtner"
        ],
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Scrinium Friburgense"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der K\u00e4se und die W\u00fcrmer. Die Welt eines M\u00fcllers um 1600",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "isbn": "3-925474-54-4",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Informationskompetenz vermitteln -- Das modulare Blended- Learning-Szenario der Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz",
        "author": [
            "Sandra Merten"
        ],
        "publisher": "Dt. Ges. fu\u0308r Informationswiss. und Informationspraxis",
        "editor": [
            "Marlies Ockenfels"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "manual",
        "label": "C Standard-Bibliothek",
        "author": [
            "Peter Klingebiel"
        ],
        "publisher": "FH Fulda, DVZ"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Betriebswirtschaftliche Marktforschung",
        "author": [
            "Erich Sch\u00e4fer"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Katalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien",
        "author": [
            "Hamazasp Oskean"
        ],
        "publisher": "Mechitharisten-Buchdr.",
        "series": "Die armenischen Handschriften in \u00d6sterreich"
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Wie tr\u00e4gt Ihre Bibliothek zu einer nachhaltigen Entwicklung bei?",
        "author": [
            "Nathalice Bezerra Cardoso"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Hrabanus Maurus, De laudibus sancta crucis: Studien z. \u00dcberlieferung u. Geistesgeschichte mit d. Faks.-Textabdruck aus Codex Reg. Lat. 124 d. Vatikan. Bibliothek",
        "author": [
            "Hans-Georg M\u00fcller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "\u00bbKinoglaz\u00ab",
        "author": [
            "Dziga Vertov"
        ],
        "publisher": "P. Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Franz-Josef Albersmeier"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783150094976",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Die Bibliothek von Babel",
        "author": [
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "publisher": "Reclam"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Braunschweiger Stadtschreiber Gerwin von Hameln und seine Bibliothek",
        "author": [
            "Anette Haucap-Nass"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Am Beispiel meines Bruders",
        "author": [
            "Uwe Timm"
        ],
        "publisher": "Kiepenheuer & Witsch"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die R\u00fcckeroberung des historischen Denkens - Grundlagen der Neuen Geschichtswissenschaft",
        "publisher": "S. Fischer",
        "editor": [
            "Jacques LeGoff",
            "Roger Chartier",
            "Jacques Revel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Von der Hol- zur Bringbibliothek",
        "author": [
            "Helge Steenweg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "The Many-Headed Hydra \u2013 Sailors, Slaves, Commoners, and the Hidden History of the Revolutionary Atlantic",
        "author": [
            "Peter Linebaugh",
            "Marcus Rediker"
        ],
        "publisher": "Beacon Press"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Konstruktion einer Glykosyltransferasegen-Bibliothek und ihr Einsatz in der kombinatorischen Biosynthese",
        "author": [
            "Axel Christoph Trefzer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Sozialstruktur und Strafvollzug",
        "author": [
            "Georg Rusche",
            "Otto Kirchheimer"
        ],
        "publisher": "Europ\u00e4ische Verlagsanstalt"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Efeu",
        "author": [
            "Grazia Deledda"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "editor": [
            "Irene Kruse"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Laufzeitoptimierte VHDL Bibliothek zur Verifikation und Simulation Kryptographischer Prozessoren.",
        "author": [
            "Mathias Schmalisch",
            "Hagen Ploog",
            "Dirk Timmermann"
        ],
        "publisher": "Shaker",
        "editor": [
            "J\u00fcrgen Ruf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Geschichte der chinesischen Bibliothek Tian Yi Ge vom 16. Jahrhundert bis in die Gegenwart",
        "author": [
            "Ulrich Stackmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Meditationen \u00fcber die Grundlagen der Philosophie",
        "author": [
            "Ren\u00e9 Descartes"
        ],
        "publisher": "Felix Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek",
        "editor": [
            "Artur Buchenau"
        ]
    },
    {
        "isbn": "376090100X",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Medizin und gesellschaftlicher Fortschritt",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Matthias Albrecht"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Mittelmeer und die mediterrane Welt in der Epoche Philipps II.",
        "author": [
            "Fernand Braudel"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "book ",
        "label": "Bibliothek 2.0. Neue Perspektiven und Einsatzm\ufffdglichkeiten f\ufffdr wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Michaela Selbach"
        ]
    },
    {
        "isbn": "382731125X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Windows NT 4.0 in heterogenen Netzen",
        "author": [
            "Lars Gerschau"
        ],
        "publisher": "Addison-Wesley-Longman",
        "series": "BackOffice-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "VIAF (Virtual International Authority File): Linking Die Deutsche Bibliothek and Library of Congress Name Authority Files",
        "author": [
            "Rick Bennett",
            "Christina Hengel-Dittrich",
            "Edward T. O\u2019Neill",
            "Barbara B. Tillett"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Selbstbedienung in der hybriden Bibliothek",
        "author": [
            "Glen E. Holt",
            "Jens Ingemann Larsen",
            "Vlimmeren Ton van"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann Stiftung"
    },
    {
        "isbn": "3760903657",
        "pub-type": "book",
        "label": "Entstehung, Rechtsform und Funktion des kapitalistischen Privateigentums",
        "author": [
            "Peter R\u00f6mer"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Dieter E. Zimmer: Die Bibliothek der Zukunft. Text und Schrift in den Zeiten des Internet. Hamburg: Hoffmann und Campe, 2000. Rezension",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Konzeption und prototypische Realisierung einer Portalanwendung zur f\u00f6derierten Suche im Online-Angebot einer Bibliothek.",
        "author": [
            "Marcus Wenzel"
        ],
        "publisher": "International University, Bruchsal, Germany",
        "editor": [
            "Hagen H\u00f6pfner",
            "Stefan Conrad"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Aufwand und Nutzen beim Einsatz von Social-Bookmarking-Services als Nachweisinstrument f\u00fcr wissenschaftliche Forschungsartikel am Beispiel von BibSonomy.",
        "author": [
            "Katharina Regulski"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Les\u009c \"Miracles de Sainte Genevie\u0300ve\", neu hrsg. nach der einzigen Hs. 1131 der Pariser Bibliothek Sainte Genevie\u0300ve: Ein Beitr. zur Geschichte d. Heiligenspieles im mittelalterlichen Frankreich",
        "author": [
            "Clothilde Sennewaldt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Netzwerk \u201eGr\u00fcne Bibliothek\u201c gegr\u00fcndet",
        "author": [
            "Berthold Schmitt"
        ],
        "editor": [
            " SchmittART"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die handschriftlichen Jesuiten-Dramen des Collegii Mannheimensis: (Bibliothek Desbillon 1756)",
        "author": [
            "Fritz Droop"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Tigerin",
        "author": [
            "Walter Serner"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien zur Geschichte der Kaiserlichen \u00d6ffentlichen Bibliothek in St. Petersburg (Leningrad)",
        "author": [
            "Werner Grimm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Trau keinem \u00fcber 30? Die TUB wird 30! : Kolloquium \u00fcber eBooks und die Zukunft der Bibliothek anl\u00e4\u00dflich des 30-j\u00e4hrigen Bestehens der Universit\u00e4tsbibliothek der TU Hamburg-Harburg: Don't trust anybody beyond 30? The TUB goes 30!",
        "publisher": "Universit\u00e4tsbibl. der Techn. Univ.",
        "series": "TUB-HHefte ; 1",
        "editor": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Zur Strukturierung der Schlagwortnormdatei",
        "author": [
            "F. Gei\u00dfelmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "techreport",
        "label": "Auf dem Weg zur Deutschen Digitalen Bibliothek",
        "author": [
            "Fraunhofer Institut f\u00fcr Intelligente Analyse-und Informationssysteme"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783934997332",
        "pub-type": "book",
        "label": "\"Gut ist uns nie gut genug!\": Instrumente zur Qualit\u00e4tsentwicklung und Qualit\u00e4tssicherung f\u00fcr eine ausgezeichnete Bibliothek",
        "author": [
            "Tom Becker"
        ],
        "publisher": "B.I.T.Verlag"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "\"... proud that my own library is such a responsible operator!\": Vallila Library in Helsinki shows the greener way",
        "author": [
            "Harri Sahavirta"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3--7873--1386--(9)",
        "pub-type": "book",
        "label": "Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 2:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau",
        "author": [
            "Gottfried W. Leibniz"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "V\u00f6lkermord in Deutsch-S\u00fcdwestafrika - Der Kolonialkrieg (1904-1918) in Namibia und seine Folgen",
        "publisher": "Ch. Links",
        "editor": [
            "J\u00fcrgen Zimmerer",
            "Joachim Zeller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Konzeption und Implementierung von Objekt-Repositorien auf Basis der Ulmer Oberon-Bibliothek.",
        "author": [
            "Werner Stanglow"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "unpublished",
        "label": "Das Motiv der Bibliothek in der Kriminalliteratur",
        "author": [
            "Zsuzsanna Csuka"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Painting and Experience in Fifteenth Century Italy \u2013 A Primer in the Social History of Pictorial Style",
        "author": [
            "Michael Baxandell"
        ],
        "publisher": "OUP"
    },
    {
        "pub-type": "techreport",
        "label": "Projekt: Semantic Web Entwicklung einer unabh\u00e4nngigen Bibliothek zur Berechnung von Empfehlungen auf Basis des BibSonomy Empfehlungssystems",
        "author": [
            "Lukas Hanke"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760905994",
        "pub-type": "book",
        "label": "Um die Seele des Arbeiters",
        "author": [
            "Peter Hinrichs"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "379101692X",
        "pub-type": "book",
        "label": "ZEIT-Bibliothek der \u00d6konomie",
        "publisher": "Sch\u00e4ffer-Poeschel",
        "editor": [
            "Wilfried Herz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "HERAUSFORDERUNG BIBLIOTHEK 2.0: Chancen und Risiken f\u00fcr Verbundkataloge durch die Anreicherung mit Web 2.0-Konzepten",
        "author": [
            "Barbara Haubenwaller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bauliche Grundlagen der allgemeinen o\u0308ffentlichen Bibliothek",
        "author": [
            "Gerhard Lehmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Totalsynthese des Tyrosinkinase Inhibitors Nakijichinon C und Darstellung einer Bibliothek von Analoga durch kombinatorische Synthese",
        "author": [
            "Petra Stahl"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3409965114",
        "pub-type": "book",
        "label": "Sanierungen",
        "author": [
            "Walter Baur"
        ],
        "publisher": "Gabler",
        "series": "Gabler-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Frauenzimmer-Bibliothek des Hamburger Patrioten von 1724 siebzehnhundertvierundzwanzig: zur weibl. Bildung in d. Fr\u00fchaufkl\u00e4rung",
        "author": [
            "Peter Nasse"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Schreibende Frauen um 1500: Scriptorium und Bibliothek des Dominikanerinnenklosters St. Katharina St. Gallen",
        "author": [
            "Simone Mengis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Recycling von B\u00fcchern: Die Bibliothek Lockenhaus wei\u00df auch \u00e4ltere B\u00fccher zu verwerten",
        "author": [
            "Emmerich Gager"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Studien u\u0308ber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchenorchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleiteten Messe in Italien ; (Auf Gr. d. Materials in d. Santini-Bibliothek zu Mu\u0308nster i. W.)",
        "author": [
            "Heinrich Stute"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Comunisti a Milano - I sessant'anni di vita del Pci a Milano tra storia e testionanza",
        "author": [
            "Libero Traversa"
        ],
        "publisher": "Teti Ed."
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Erstellung, Charakterisierung und Nutzung einer DNA-Bibliothek von Gerste in k\u00fcnstlichen Hefechromosomen (YACs)",
        "author": [
            "Dagmar Schmidt"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760907261",
        "pub-type": "book",
        "label": "Informationstechnologien und Zukunft der Arbeit",
        "author": [
            "Ulrich Briefs"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Notwendigkeit und M\u00f6glichkeiten neuer bibliothekarischer Dienstleitungen",
        "author": [
            "Lutz-Frieder Sch\u00fctzler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die mittelalterliche Bibliothek der Abtei Wei\u00dfenau",
        "author": [
            "Elke Wenzel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EG eingegangen in der Bibliothek",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Amt f\u00fcr Amtl. Ver\u00f6ffentlichungen der EG"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek 2007: Internationale Best-Practice-Recherche",
        "publisher": "Verlag Bertelsmann Stiftung",
        "editor": [
            "Bibliothek und Information in Deutschland",
            "Bertelsmann Stiftung"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Kulturwissenschaftliche Bibliothek Warburg: Geschichte und Perso\u0308nlichkeiten der Bibliothek Warburg mit Beru\u0308cksichtigung der Bibliothekslandschaft und der Stadtsituation der Freien und Hansestadt Hamburg zu Beginn des 20. Jahrhunderts",
        "author": [
            "Hans-Michael Scha\u0308fer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek, Information und Dokumentation in der Wikipedia",
        "author": [
            "Patrick Danowski",
            "Jakob Vo\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Mein Arbeitstag - mein Wochenende - 150 Berichte von Textilarbeiterinnen",
        "publisher": "Textilpraxis",
        "editor": [
            "Deutscher Textilarbeiterverband"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das PICA-System",
        "author": [
            " Hans J. Becker",
            " Reiner Diedrichs",
            " Bernhard Eversberg",
            " Annette Rath-Beckmann",
            " Hans-Joachim W\u00e4tjen",
            " Wolfgang Zick",
            " Hartmut Zillmann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-593-37729-2",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Erfindung der Nation: zur Karriere eines folgenreichen Konzepts",
        "author": [
            "Benedict R. O'G. Anderson"
        ],
        "publisher": "Campus-Verl.",
        "series": "Campus Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Erwerbungen der \"Bibliothek der Hansestadt Hamburg\" aus ehemals j\u00fcdischem Besitz (1940 bis 1944)",
        "author": [
            "Otto-Ernst Krawehl"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Politics, Culture and Society in France and Italy, 1943-1973 (Coursebook Cultural Revolution (AA304) 4)",
        "author": [
            "Stephen Gundle"
        ],
        "publisher": "The Open University"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Funktion und Struktur der sozialistischen Hochschulbibliothek, dargestellt am Beispiel der Bibliothek der Technischen Hochschule Karl-Marx-Stadt",
        "author": [
            "D Scheffel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Mathias Bertram (Hg.): Digitale Bibliothek: Deutsche Literatur von Lessing bis Kafka",
        "author": [
            "Fotis Jannidis",
            "Katja Mellmann"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Volker Deubel",
            "Karl Eibl",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Unterrichtstheorie in Bilddokumenten des 15. bis 17. Jahrhunderts: e. Studie zum Bildtypus der Accipies u. seinen Modifikationen im Bildbestand d. Univ.-Bibliothek Helmstedt u.d. Augusteischen Buchbestandes d. Herzog August Bibliothek in Wolfenb\u00fcttel",
        "author": [
            "Sabine Kirk"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Bibliothek der ehemaligen Mainzer Kartause: die Handschriften u. ihre Gesch. ; darstellender Teil",
        "author": [
            "Heinrich Schreiber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek 2.0 : neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken",
        "author": [
            "Michaela Selbach",
            "Bibliothek der Fachhochsch."
        ],
        "publisher": "Bibliothek der Fachhochsch."
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Information Literacy Konzeption eines Teaching Library-Moduls am Beispiel der Fachhochschulbibliothek Frankfurt am Main",
        "author": [
            "Aron Zweifel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "FTIR-spektrometrische \u00c4hnlichkeits- und Identit\u00e4tssuchen am Beispiel einer digitalisierten FTIRS-Bibliothek organischer Pigmente",
        "author": [
            "Marc Amberg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Cross dressing, Sex, and Gender",
        "author": [
            "Bonnie Bullough",
            "Vern L. Bullough"
        ],
        "publisher": "University of Pennsylvania Press"
    },
    {
        "isbn": "3922602185",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Resource sharing: new technologies as a must for universal availability of information",
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Essen Symposium. Universit\u00e4tsbibliothek Essen",
        "editor": [
            "Ahmed Helmi Helal"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Kontenrahmen und Kontenpl\u00e4ne der Unternehmungen",
        "author": [
            "Erich Kosiol"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Entspannen unter Strom: Stromerzeugendes Fahrradergometer f\u00fcr Studierende in der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t aufgestellt",
        "author": [
            "_ Freie Universit\u00e4t Berlin; Zentrale Online-Redaktion"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Geschichte und ihre Bilder. Die Kunst und die Deutung der Vergangenheit",
        "author": [
            "Francis Haskell"
        ],
        "publisher": "C. H. Beck"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Java - Trickkiste - Bytecode-Analyse im Eigenbau",
        "author": [
            "Arno Haase"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Nehmen wir uns die Stadt! - Klassenanalyse, Organisationspapier, Kampfprogramm. Beitr\u00e4ge der Lotta continua zur Totalisierung der K\u00e4mpfe",
        "author": [
            "Lotta Continua"
        ],
        "publisher": "Trikont",
        "series": "Schriften zum Klassenkampf"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wer ist schuld?",
        "publisher": "Das Neue Berlin",
        "series": "Die deutsche Kriminalerz\u00e4hlung von Schiller bis zur Gegenwart",
        "editor": [
            "Herbert Greiner-Mai",
            "Hans-Joachim Kruse"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3787313869",
        "pub-type": "book",
        "label": "Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 1:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau",
        "author": [
            "Gottfried Wilhelm Leibniz"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "3922602169",
        "pub-type": "book",
        "label": "Innovation for information",
        "publisher": "Univ.-Bibliothek",
        "series": "Ver\u00f6ffentlichungen der Universit\u00e4tsbibliothek Essen",
        "editor": [
            "Joachim W. Weiss"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Untersuchungen \u00fcber die Katharinenlegende des Hs. II, 143 der Kgl. Bibliothek zu Br\u00fcssel",
        "author": [
            "William Edward Collinson"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Postmoderner Links-Nietzscheanismus - Deleuze und Foucault. Eine Dekonstruktion",
        "author": [
            "Jan Rehmann"
        ],
        "publisher": "Argument",
        "series": "Argument Sonderband Neue Folge"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek",
        "editor": [
            "Milan Bulaty"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Friedrich Nicolais Allgemeine deutsche Bibliothek (Ihre \u00e4u\u00dfere Geschichte)",
        "author": [
            "Guenter Ost"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-447-03785-7",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Die Rolle der Bibliothek.",
        "author": [
            "Elmar Mittler"
        ],
        "publisher": "Harrassowitz"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek der Dinge: Welche Rolle spielen Bibliotheken in der \"sharing economy\"?",
        "author": [
            "_ Goethe-Institut Bratislava"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Plattform f\u00fcr gesellschaftliche  Teilhabe und Integration: Zur Profilbildung der \u00d6ffentlichen Bibliothek. Rezension",
        "author": [
            "Petra Hauke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Do we need a new approach to library and information science?",
        "author": [
            "Ragnar Andreas Audunson"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Buchdruck in Aachen 1573 - 1792: Untersuchungen zur Produktion Aachener Buchdrucker anhand des Bestandes der \u00d6ffentlichen Bibliothek Aachen",
        "author": [
            "Walter Vennen"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760907989",
        "pub-type": "book",
        "label": "Ohne Arbeit geh'ste kaputt",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Werner Balsen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Vergleichende Genexpressions-Analyse in cDNS-Bibliotheken des anterioren und posterioren olfaktorischen Bulbus und Identifizierung neuartiger Gene in einer embryonalen Maus-cDNS-Bibliothek mittels Oligonukleotid-Fingerprinting",
        "author": [
            "Mehdi Yahyawi"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Brennende Ruhe - Roman aus dem Kapp-Putsch",
        "author": [
            "Karl Gr\u00fcnberg"
        ],
        "publisher": "Greifenverlag"
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "Die Zukunft der Forschungsbibliothek \u2013 Eine Strategieentwicklung auf der Grundlage einer Untersuchung zum Informationsverhalten in den Biowissenschaften nach Evidence Based Library and Information Practice",
        "author": [
            "Kai Geschuhn"
        ],
        "publisher": "edoc-Server der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft",
        "editor": [
            "Institut f\u00fcr Bibliotheks-und Informationswissenschaft Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Philosophische Fakult\u00e4t I"
        ]
    },
    {
        "isbn": "387068870X",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Fortschritte in der integrierten Buchbearbeitung",
        "publisher": "Dt. Bibliotheksinst.",
        "series": "Dbi-Materialien",
        "editor": [
            "Adalbert Kirchg\u00e4ssner",
            "Heiner Schnelling"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothekarinnen und Bibliothekare in Belletristik und Film",
        "editor": [
            "Ute Krau\u00df-Leichert"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die wissenschaftliche Bibliothek und ihre Effektivit\u00e4t aus bedienungstheoretischer Sicht",
        "author": [
            "Karl Heinrich Bell"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Inhaltliche Zusammenf\u00fchrung eines fach\u00fcbergreifenden Bibliothekbestandes am Beispiel der Martha-Muchow-Bibliothek der Universit\u00e4t Hamburg",
        "author": [
            "Kea Cordlandwehr"
        ],
        "series": "Berliner Handreichungen zur Bibliotheks- und Informationswissenschaft"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Literatur und Klosterreform: die Bibliothek der Benediktiner von St. Mang zu F\u00fcssen im 15. Jahrhundert",
        "author": [
            "Christoph Roth"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Richter und der Historiker - \u00dcberlegungen zum Fall Sofri",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Katalogerweiterungen, Mashups und Elemente der \u201eBibliothek 2.0\u201c in der Praxis",
        "author": [
            "Matthias Schulze Ulrich Hahn"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lust am T\u00f6ten - Eine feministische Analyse des Sexualmorden",
        "author": [
            "Deborah Cameron",
            "Elizabeth Frazer"
        ],
        "publisher": "Fischer TB",
        "series": "Die Frau in der Gesellschaft"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Bibliothek des Kardinals Giovanni d'Aragona (1456 - 1485): illuminierte Handschriften und Inkunabeln fu\u0308r einen humanistischen Bibliophilen zwischen Neapel und Rom",
        "author": [
            "Thomas Haffner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Schedelsche Bibliothek: Ein Beitr. z. Geschichte d. Ausbreitung d. italien. Renaissance, des dt. Humanismus u.d. medizin. Literatur",
        "author": [
            "Otto Hartig",
            "Richard Stauber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Maq men des ar r in tabarischer \u00dcbersetzung (I-VII) nach einer Teheraner Handschrift: (Bibliothek Malek, ms. 2487)",
        "author": [
            "al-Q sim Ibn-\u00ca\u00bfAl al- ar r",
            "Bahar Mokhtarian"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "M\u00e4nnerphantasien",
        "author": [
            "Klaus Theweleit"
        ],
        "publisher": "Stroemfeld / Roter Stern"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Zukunft der digitalen Bibliothek",
        "author": [
            "Jeanette Hofmann"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-95796-026-9",
        "pub-type": "book",
        "label": "Library Life: Werkst\u00e4tten kulturwissenschaftlichen Forschens",
        "author": [
            "Friedolin Krentel",
            "Katja Barthel",
            "Sebastian Brand",
            "Alexander Friedrich",
            "Anna Rebecca Hoffmann",
            "Laura Meneghello",
            "Jennifer Ch. M\u00fcller",
            "Christian Wilke"
        ],
        "publisher": "meson press"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Schrift, Wissen und Ged\u00e4chtnis. Das Motiv der Bibliothek als Spiegel des Medienwandels im 20. Jahrhundert",
        "author": [
            "G\u00fcnther Stocker"
        ],
        "publisher": "K\u00f6nighausen & Neumann"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lagerwirtschaft",
        "author": [
            "Friedrich Henzel"
        ],
        "publisher": "Girardet",
        "series": "Betriebswirtschaftliche Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Open Access und Lizenzierung am Beispiel der Allianz-Lizenzen",
        "author": [
            "Mirjam Bl\u00fcmm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Bibliothek und Wissenschaft: wissenschaftstheoretische Probleme und Inhalte in der Ausbildung von Bibliothekaren und Informatoren",
        "author": [
            "Peter Sta\u0308ber"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Sammeln f\u00fcr die Interessen von morgen",
        "author": [
            "Martin Schulze Wessel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Der Standort des elektronischen Leseplatzes und seine Nutzung in den Raumen der Bibliothek",
        "author": [
            "Eric W. Steinhauer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wunder und die Ordnung der Natur",
        "author": [
            "Lorraine Daston",
            "Katharine Park"
        ],
        "publisher": "Eichborn"
    },
    {
        "isbn": "3--15--008513--6",
        "pub-type": "book",
        "label": "Solidarit\u00e4t oder Objektivit\u00e4t?:  Drei philosophische Essays:  aus dem Engl. von Joachim Schulte",
        "author": [
            "Richard Rorty"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal--Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Organisationsinformatik und Digitale Bibliothek in\n       der Wissenschaft: Wissenschaftsforschung Jahrbuch 2000",
        "publisher": "Gesellschaft f\u00fcr Wissenschaftsforschung (GeWiF)",
        "editor": [
            "Klaus Fuchs-Kittowski",
            "Heinrich Parthey",
            "Walther Umst\u00e4tter",
            "Roland Wagner-D\u00f6bler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Politik der Subjektivit\u00e4t - Texte der italienischen Frauenbewegung",
        "publisher": "Suhrkamp",
        "editor": [
            "Michaela Wunderle"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-7639-4002-8",
        "pub-type": "book",
        "label": "Aktivierung, Erwerbst\u00e4tigkeit und Teilhabe",
        "author": [
            "Susanne Koch",
            "Peter Kupka",
            "Jo\u00df Steinke"
        ],
        "publisher": "Bertelsmann",
        "series": "IAB-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Charakterisierung von anonymen, menschlichen DNA-Sonden aus einer Chromosom 20-spezifischen DNA-Bibliothek",
        "author": [
            "Eric Schulze-Bahr"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Systemcharakter der wissenschaftlichen Bibliothek: Grundlagen und Entwicklungsm\u00f6glichkeiten der wissenschaftlichen Bibliotheken der Bundesrepublik Deutschland aus systemtheoretischer Sicht",
        "author": [
            "Felicitas Stroh"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek der Symbole und Glaubensregeln der\n                  Apostolisch-katholischen Kirche",
        "publisher": "Grass, Barth",
        "editor": [
            "August Hahn"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Data Librarian : ein neuer Studienschwerpunkt f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken und Forschungseinrichtungen",
        "author": [
            "Simone F\u00fchles-Ubach",
            "Philipp Schaer",
            "Klaus Lepsky",
            "Alwis Ragna Seidler de"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Digitalisierung im bibliothekarischen Alltag am Beispiel der Universit\u00e4tsbibliothek Kassel - Landesbibliothek und Murhardsche Bibliothek der Stadt Kassel",
        "author": [
            "Helge Steenweg"
        ],
        "publisher": "Klostermann",
        "editor": [
            "Irmgard Siebert"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Was ist eine Bibliothek? Physische Bibliotheken im digitalen Zeitalter",
        "author": [
            "Achim Bonte"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliotheca Alexandrina: Eine sich selbst erfindende Bibliothek des Lehrens und Lernens",
        "author": [
            "Nissen Martin",
            "Heller Lambert"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliothek der Symbole und Glaubensregeln der alten\r\n                  Kirche. 3. vielfach ver\u00e4nderte und vermehrte Auflage\r\n                  von Georg Ludwig Hahn. Mit einem Anhang von Adolf\r\n                  Harnack zu \">Materialien zur Geschichte und\r\n                  Erkl\u00e4rung des alten r\u00f6mischen Symbols aus der\r\n                  christlichen Litteratur der zwei ersten\r\n                  Jahrhunderte\"<",
        "publisher": "Morgenstern",
        "editor": [
            "August Hahn"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliothek der Sielkl\u00e4r-Versuchsstation Hamburg-Eppendorf",
        "author": [
            "Thomas Hapke"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Pro smartphone cross-platform development - iPhone, BlackBerry, Windows Mobile, and Android Development and Distriubution",
        "author": [
            "Lee Lundrigan",
            "Vidal Graupera",
            "Sarah Allen"
        ],
        "publisher": "Apress"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Das Herz des Staates treffen",
        "author": [
            "Alberto Franceschini"
        ],
        "publisher": "Europaverlag",
        "editor": [
            "Pier Vittorio Buffa",
            "Franco Giustolisi"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "International journal of computer-supported collaborative learning",
        "author": [
            "G Stahl",
            "F. Hesse"
        ],
        "publisher": "Springer Verlag"
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Social Software -- Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\"",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ],
        "publisher": "Verlag Dash\u00f6fer",
        "editor": [
            "Konrad Umlauf",
            "Hans-Christoph Hobohm"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die g\u00fcne Bibliothek steht weltweit im Fokus: Bericht von der ENSULIB Konferenz in Berlin",
        "author": [
            "A. Kaufmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Die Welt von Gestern. Widmungsexemplare aus der Bibliothek von Elise und Helene Richter. Ein Beitrag der Provenienzforschung an der Universit\u00e4ts- und Stadtbibliothek K\u00f6ln",
        "author": [
            "Christiane Hoffrath"
        ],
        "publisher": "V&R unipress",
        "editor": [
            "Stefan Alker",
            "Christina K\u00f6stner",
            "Markus Stumpf"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Die Bibliotheca Alexandrina. Eine sich selbst erfindende Bibliothek des Lehrens und Lernens",
        "author": [
            "Martin Nissen",
            "Lambert Heller"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3-88122-224-3",
        "pub-type": "book",
        "label": "Fernsehspuren im Handeln von Kindern",
        "author": [
            "Ben Bachmair"
        ],
        "publisher": "Gesamthochsch.-Bibliothek",
        "series": "Symbolische Verarbeitung von Fernseherlebnissen in assoziativen"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft, 2. Band",
        "author": [
            "Martin Schrettinger"
        ],
        "publisher": "Lindenau"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Global denken, lokal handeln",
        "author": [
            "Rebekkah Smith Aldrich"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3760910262",
        "pub-type": "book",
        "label": "F\u00fcr eine besch\u00e4ftigungspolitische Offensive",
        "author": [
            " ?"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "isbn": "978-88579-286-4-7",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Ressourcenplanung unter Nutzung der Java-Constraint-Bibliothek firstCS.",
        "author": [
            "Saskia Sandow"
        ],
        "publisher": "GI",
        "series": "LNI",
        "editor": [
            "Hans-Ulrich Hei\u00df",
            "Peter Pepper",
            "Holger Schlingloff",
            "J\u00f6rg Schneider"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Umwelttage in der Bibliothek: Die Stadtb\u00fccherei Eggenburg hat die \"Eggenburger Umwelt- und Energietage\" ins Leben gerufen",
        "author": [
            "Eva Gaspar"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Fear of a Kanak Planet \u2013 Hiphop zwischen Weltkultur und Nazi-Rap",
        "author": [
            "Hannes Loh",
            "Murat G\u00fcng\u00f6r"
        ],
        "publisher": "Hannibal"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Digitale Bibliothek",
        "author": [
            " Gerland"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783534200757",
        "pub-type": "book",
        "label": "Technik in der Antike",
        "author": [
            "Brigitte Cech"
        ],
        "publisher": "Wissenschaftliche Buchgesellschaft",
        "series": "Historische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Den Himmel st\u00fcrmen - Eine Theoriegeschichte des Operaismus",
        "author": [
            "Steve Wright"
        ],
        "publisher": "Assoziation A"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Googles Herausforderung, f\u00fcr eine europ\u00e4ische Bibliothek",
        "author": [
            "Jean-No\u00ebl Jeanneney"
        ],
        "publisher": "Wagenbach",
        "series": "Wagenbachs Taschenbuch;534"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bibliothek des Klosters St. Maximin bei Trier bis zum 12. Jahrhundert",
        "author": [
            "Isabel Knoblich"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3870684569",
        "pub-type": "book",
        "label": "Menschen, B\u00fccher und Computer / Berufsfeld Bibliothek",
        "author": [
            "Anne Buhrfeind"
        ],
        "publisher": "Bundesvereinigung Deutscher Bibliotheksverb\u00e4nde"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Library at the dock",
        "author": [
            "Jennifer Khan"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3787313087",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Leidenschaften der Seele:  Franz\u00f6sisch--deutsch",
        "author": [
            "Ren\u00e9 Descartes"
        ],
        "publisher": "Meiner",
        "series": "Philosophische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Bestandsentwicklung der Bibliothek der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Leipzig von ihren Anf\u00e4ngen bis zur Mitte des 16. Jh. Jahrhunderts: e. Beitr. zur Wissenschaftsgeschichte d. Leipziger Univ. in ihrer vorreformator. Zeit",
        "author": [
            "Detlef D\u00f6ring"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Pastoral der Sterbebegleitung im Kloster der Barockzeit: dargestellt im Spiegel der \u00c4rs Moriendi\"-Literatur der Bibliothek St. Walburg, Eichsta\u0308tt",
        "author": [
            "Konrad Willi"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien",
        "author": [
            "Frieda Otto"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek",
        "series": "Kieler Schrifttumskunden zu Wirtschaft und Gesellschaft"
    },
    {
        "isbn": "3-447-03913-2",
        "pub-type": "proceedings",
        "label": "Fachschrifttum, Bibliothek und Naturwissenschaft im 19. und 20. Jahrhundert: Vortr\u00e4ge des Bibliothekshistorischen Seminars 1993 des Wolfenb\u00fctteler Arbeitskreises f\u00fcr Bibliotheksgeschichte vom 4. bis 6. Oktober 1993 in der Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel",
        "publisher": "Harrassowitz",
        "series": "Wolfenb\u00fctteler Schriften zur Geschichte des Buchwesens ; 27",
        "editor": [
            "Christoph Meinel"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Akte 113",
        "author": [
            "\u00c9mile Gaboriau"
        ],
        "publisher": "Das Neue Berlin"
    },
    {
        "isbn": "3-447-03754-7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Braunschweiger Stadtschreiber Gerwin von Hameln und seine Bibliothek",
        "author": [
            "Anette Haucap-Na\u00df"
        ],
        "publisher": "Wiesbaden: Harrassowitz",
        "series": "Wolfenb\u00fctteler Mittelalter-Studien, Bd. 8"
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Auskunftsdienste der Zentralbibliothek der FH Hannover:\r\nEvaluation derzeitiger und Konzeption neuer Auskunftsdienste",
        "author": [
            "Nadine Meiers",
            "Stefanie Schr\u00f6der"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Applying a linked data compliant model: The usage of the Europeana Data Model by the Deutsche Digitale Bibliothek.",
        "author": [
            "Stefanie R\u00fchle",
            "Francesca Schulze",
            "Michael B\u00fcchner"
        ],
        "publisher": "Dublin Core Metadata Initiative",
        "editor": [
            "William E. Moen",
            "Amy Rushing"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien",
        "author": [
            "Frieda Otto"
        ],
        "publisher": "Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft., Bibliothek",
        "series": "Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Catalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien",
        "author": [
            "Jakowbos W. Ta\u0161ean"
        ],
        "publisher": "Mechitharisten-Buchdr.",
        "series": "Haupt-Catalog der armenischen Handschriften"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Erfahrungsbericht: Praktische Umsetzung des Informationsmanagements",
        "author": [
            "Helge Steenweg"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "La cucina Veneziana",
        "author": [
            "Marcello Brusegan"
        ],
        "publisher": "Newton Compton",
        "series": "Tradizioni italiane Newton"
    },
    {
        "isbn": "3-7609-1144-7",
        "pub-type": "book",
        "label": "Wir sind in die Irre gegangen. Die Schuld der Kirche unterm Hakenkreuz, nach dem Bekenntnis des \u00bbDarmst\u00e4dter Wortes\u00ab von 1947",
        "author": [
            "Hans Prolingheuer"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Datenbasis und Bibliothek f\u00fcr ein Programmiersystem f\u00fcr speicherprogrammierbare Steuerungen",
        "author": [
            "Maik K\u00f6hler"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Structured Design - Fundamentals of a Discipline of Computer Program and Systems Design",
        "author": [
            "E. Yourdon",
            "L.L. Constantine"
        ],
        "publisher": "Prentice-Hall"
    },
    {
        "isbn": "3760910696",
        "pub-type": "book",
        "label": "Demokratische Alternativen in Wirtschaftstheorie und Wirtschaftspolitik",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "Alfred B\u00f6nisch"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Diagnose monogener Erbkrankheiten \u00fcber eng gekoppelte Nukleotidsequenz-Polymorphismen: Isolation und chromosomale Zuordnung zweier singul\u00e4rer DNS-Fragmente aus einer genomischen Gen-Bibliothek",
        "author": [
            "Alexander Schmidt-Salzmann"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Between the Devil and the Deep Blue Sea",
        "author": [
            "Marcus Rediker"
        ],
        "publisher": "CUP"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Schaulust und Verbrechen - Eine Geschichte des Krimis als Mediengeschichte",
        "author": [
            "Gabriela Holzmann"
        ],
        "publisher": "Metzler"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Going green: Free University Philological Library, Berlin: An evolutionary concept development \u2013 from a box to \u201cThe Brain\u201d",
        "author": [
            "Christian Hallmann"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3--518--22263--5",
        "pub-type": "book",
        "label": "Schiffbruch mit Zuschauer:  Paradigma einer Daseinsmetapher",
        "author": [
            "Hans Blumenberg"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp",
        "series": "Bibliothek Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Scritti di cinema e di vita",
        "author": [
            "Elio Petri"
        ],
        "publisher": "Bulzoni",
        "editor": [
            "Jean A. Gili"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Volksgemeinschaft ohne Verbrecher \u2013 Konzeptionen und Praxis der Kriminalpolizei in der Zeit der Weimarer Republik und des Nationalsozialismus,",
        "author": [
            "Patrick Wagner"
        ],
        "publisher": "Christians"
    },
    {
        "isbn": "3760903525",
        "pub-type": "book",
        "label": "Gesellschaft im Konkurs?",
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek",
        "editor": [
            "J\u00f6rg Huffschmid"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Erfolgreiche Kommunikation mit Kunden in der Bibliothek",
        "author": [
            "Christiane Brockerhoff"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die F\u00fcnfzehn Zeichen in der Handschrift Nr. 215 Nummer zweihundertf\u00fcnfzehn der Gr\u00e4flich-von-Sch\u00f6nborn'schen Bibliothek zu Pommersfelden",
        "author": [
            "Petra Simon"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "booklet",
        "label": "Bibliothek entdecken! mit Kopiervorlagen auf CD - Bibliotheksf\u00fchrungen f\u00fcr die Schule. Lesef\u00f6rderungs-Bausteine in Zusammenarbeit von Schule und Bibliothek",
        "editor": [
            "Stadtbibliothek Villingen-Schwenningen Heike Christiane Daume"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3150088348",
        "pub-type": "book",
        "label": "Der r\u00f6mische Staat, Teil 1: Die Republik",
        "author": [
            "Ingemar K\u00f6nig"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Ausgew\u00e4hlte Schriften:  Aus dem Franz\u00f6sischen und Lateinischen \u00fcbersetzt von Arthur Buchenau (Werke) und Fritz Baumgart (Briefe)",
        "author": [
            "Ren\u00e9 Descartes"
        ],
        "publisher": "Reclam",
        "series": "Universal--Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Lateinische Umgangssprache",
        "author": [
            "J. B. Hofmann"
        ],
        "publisher": "Carl Winters Universit\u00e4tsbuchhandlung",
        "series": "Indogermanische Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Entwurf und Implementierung einer VRML Bibliothek fuer ein objektrelationales Datenbanksystem auf der Basis des VRML 2.0 Standards",
        "author": [
            "Thomas Risse",
            "Matthias Hemmje"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Bomben und Geheimnisse. Geschichte des Massakers von der Piazza Fontana",
        "author": [
            "Luciano Lanza"
        ],
        "publisher": "Edition Nautilus"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die L\u00e4ngere Notiz \u00fcber den Puls im Codex Nr. 222 der Bibliothek des Sankt Nikolaus-Hospitals zu Kues",
        "author": [
            "Franz-Josef Kuntz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Der\u009c fru\u0308he Zu\u0308rcher Pietismus (1689 - 1721): der soziale Hintergrund und die Denk- und Lebenswelten im Spiegel der Bibliothek Johann Heinrich Lochers (1648 - 1718)",
        "author": [
            "Kaspar Bu\u0308tikofer"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783930457793",
        "pub-type": "book",
        "label": "G\u00f6ttinger Kostbarkeiten: Handschriften, Drucke und Einba\u0308nde aus zehn Jahrhunderten",
        "author": [
            "Silke Glitsch",
            "Niedersa\u0308chsische Staats und Universita\u0308tsbibliothek Go\u0308ttingen."
        ],
        "publisher": "Niedersa\u0308chsische Staats- und Universita\u0308tsbibliothek",
        "series": "G\u00f6ttinger Bibliotheksschriften"
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "\"Environmental awareness is on the rise\": Sustainability in Danish public libraries",
        "author": [
            "Hellen Niegaard"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-8325-3622-0",
        "pub-type": "book",
        "label": "Membra disiecta : Inhalt und Wirkung der Bibliothek des G\u00f6ttinger Professors L\u00fcder Kulenkamp  ; (1724 - 1794) / Annette Pozzo",
        "author": [
            "Annette Pozzo"
        ],
        "publisher": "Logos"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Texte zur modernen Mythentheorie",
        "publisher": "Philipp Reclam jun.",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Wilfried Detken Anke Wesche J\u00f6rg Barner"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3518419366",
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Tochter des 20. Jahrhunderts",
        "author": [
            "Rossana Rossanda"
        ],
        "publisher": "Suhrkamp"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "R\u00e4uber, Volk und Obrigkeit \u2013 Studien zur Geschichte der Kriminalit\u00e4t in Deutschland seit dem 18. Jahrhundert",
        "publisher": "Suhrkamp",
        "editor": [
            "Heinz Reif"
        ]
    },
    {
        "isbn": "376090520X",
        "pub-type": "book",
        "label": "Arbeiten ohne Sinn und Perspektive?",
        "author": [
            "Ulrich Briefs"
        ],
        "publisher": "Pahl-Rugenstein",
        "series": "Kleine Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Vorl\u00e4ufer der Internationalen Katalogisierungsprinzipien",
        "author": [
            "Anna Kasprzik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "mastersthesis",
        "label": "Von vier Haussystematiken zu einer Verbundklassifikation: \u00dcberlegungen zur Reklassifizierung der Bibliothek des Germanistischen Instituts der WWU M\u00fcnster",
        "author": [
            "Viola Vo\u00df"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Zur Strategie und Organisation von \"Lotta continua\"",
        "author": [
            "Adriano Sofri",
            "Luciano Della Mea"
        ],
        "publisher": "Merve"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Aufbau einer Suchmaschine f\u00fcr ein Forschungsinstitut - Aufgabe f\u00fcr die Bibliothek?.",
        "author": [
            "Michael Heinz",
            "Helmut Voigt"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Holzaugen \u2013 \u00dcber N\u00e4he und Distanz",
        "author": [
            "Carlo Ginzburg"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Das Vorschriftenbuch des Salzburger Ro\u00dfarztes Christof Gstettner (Mitte d. 16. Jh.): Nach e. Hs. aus d. Bibliothek d. tier\u00e4rztl. Fakult\u00e4t d. Univ. M\u00fcnchen",
        "author": [
            "Anton Hackl"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Handschriften der Welser: die Bibliothek der Paul-Wolfgang-Merkelschen-Familienstiftung im Germanischen Nationalmuseum N\u00fcrnberg",
        "author": [
            "Dominik Radlmaier"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-11-030927-0",
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Sustainability hides in libraries: The state of ecological sustainability in libraries",
        "author": [
            "Leila Sonkkanen"
        ],
        "publisher": "De Gruyter Saur",
        "series": "IFLA Publications",
        "editor": [
            "Petra Hauke",
            "Karen Latimer",
            "Klaus Ulrich Werner"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Deutsche Literatur von Luther bis Tucholsky. Hg. von Marie Endres, Martina G\u00f6del, Thomas Hafki, Erwin Jurschitza (Digitale Bibliothek, Bd. 125)",
        "author": [
            "Christian Wagenknecht"
        ],
        "publisher": "Mentis Verlag",
        "editor": [
            "Georg Braungart",
            "Peter Gendolla",
            "Fotis Jannidis"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Wie Uli der Knecht gl\u00fccklich wird:  Eine Gabe f\u00fcr Dienstboten und Meisterleute:  Mit Illustrationen von Friedrich Walthard",
        "author": [
            "Jeremias Gotthelf"
        ],
        "publisher": "Franklin Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Linked Open Data \u2013 Wie das Web zur Semantik kam",
        "author": [
            "Stein Christian"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Einf\u00fchrung in die Sozialpolitik",
        "author": [
            "Leopold Wiese"
        ],
        "publisher": "Gloeckner",
        "series": "Handelshochschul-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "misc",
        "label": "Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche",
        "author": [
            "Lambert Heller"
        ],
        "publisher": "Verlag Dash\u00f6fer",
        "editor": [
            "Konrad Umlauf",
            "Hans-Christoph Hobohm"
        ]
    },
    {
        "isbn": "3794030257",
        "pub-type": "book",
        "label": "RAK-Anwendung in der Deutschen Bibliothek",
        "author": [
            " ?"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "electronic",
        "label": "\"Es wird nur in einem gemeinsamen Miteinander gehen!\" - Interview mit Andrea Kaufmann (Libraries4Future)",
        "author": [
            "_ aubib.de | Blog"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Nikomachische Ethik: Bibliog. erg. Aufl",
        "author": [
            " Aristoteles"
        ],
        "publisher": "Philipp Reclam jun",
        "series": "Universal-Bibliothek"
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Digitale Welt und wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel: Determinanten, Ressourcen, Dienste, Kompetenzen ; eine Einf\u00fchrung",
        "author": [
            "Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"
        ],
        "series": "Bibliotheksarbeit ; 11"
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "\u0098Die\u009c Herzogin Anna Amalia Bibliothek in Weimar: zur Baugeschichte im Zeitalter der Aufkla\u0308rung",
        "author": [
            "Miriam von Gehren"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das VD 18 eine Einladung ins 18. Jahrhundert",
        "author": [
            "Thomas B\u00fcrger",
            "Claudia Fabian",
            "Rupert Schaab",
            "Barbara Schneider-Kempf",
            "Heiner Schnelling",
            "Manfred Thaller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "unpublished",
        "label": "ENRICH: European networking resources and information concerning cultural heritage",
        "author": [
            "ENRICH: European networking resources",
            " information concerning cultural heritage"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Bibliothek und Internet : die Identit\u00e4tskrise einer Institution im digitalen Informationszeitalter",
        "author": [
            "Achim Bonte",
            "Klaus Ceynowa"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "inbook",
        "label": "Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\"",
        "author": [
            "Heller Lambert"
        ],
        "publisher": "Dash\u00f6fer",
        "editor": [
            "Konrad Umlauf",
            "Hans-Christoph Hobohm"
        ]
    },
    {
        "isbn": "978-3-486-71235-3",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "MCI-DL: Eine digitale Bibliothek f\u00fcr Mensch-Computer-Interaktion.",
        "author": [
            "Philipp Bohnenstengel",
            "Martin Christof Kindsm\u00fcller",
            "Michael Herczeg"
        ],
        "publisher": "Oldenbourg Verlag",
        "editor": [
            "Maximilian Eibl"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Auskunft 2.0: Vom Wie und Wo der bibliothekarischen Antwort im Web 2.0",
        "author": [
            "Anne Christensen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Die Digitale Bibliothek und ihr Recht - ein Stiefkind der Informationsgesellschaft? : \r\nKulturwissenschaftliche Aspekte, technische Hintergr\u00fcnde und rechtliche Herausforderungen des digitalen kulturellen Speicherged\u00e4chtnisses\r\nISBN 978-3-95645-161-4",
        "publisher": "Verl.-Haus Monsenstein und Vannerdat",
        "editor": [
            "Oliver Hinte",
            "Eric Steinhauer"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Der Fabrikaffe und die B\u00e4ume - Wut, Erinnerungen und Tr\u00e4ume eines apulischen Bauern, der unter die Arbeiter fiel",
        "author": [
            "Tommaso Di Ciaula"
        ],
        "publisher": "Wagenbach"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Medienwirklichkeit versus Bibliothekskultur",
        "author": [
            "Rafael Capurro"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Wenn Algorithmen Zeitschriften lesen",
        "author": [
            "Michael Gasser",
            "Regina Wanger",
            "Ismail Prada"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Modelica Predictive Control \u2013 An MPC Library for Modelica Eine MPC-Bibliothek f\u00fcr Modelica",
        "author": [
            "Sebastian H\u00f6lemann",
            "Dirk Abel"
        ],
        "publisher": "Oldenbourg Wissenschaftsverlag GmbH"
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Das RFID-Projekt an der Bibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin \u2014 Stand und Perspektiven",
        "author": [
            "Anke Berghaus-Sprengel",
            "Tobias K\u00fchne"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Membra disiecta: Inhalt und Wirkung der Bibliothek des G\u00f6ttinger Professors L\u00fcder Kulenkamp (1724 - 1794)",
        "author": [
            "Annette Pozzo"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "incollection",
        "label": "Web 2.0 und das Museum",
        "author": [
            "Peter Weibel"
        ],
        "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
        "editor": [
            "Michael Mangold",
            "Peter Weibel",
            "Julie Woletz"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Technisch-wissenschaftliche Dokumentation in Deutschland von 1900 bis 1945: unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Verh\u00e4ltnisses von Bibliothek und Dokumentation",
        "author": [
            "Elke Behrends"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Der Wolfenb\u00fctteler Chansonnier: Wolfenb\u00fcttel, Herzog-August-Bibliothek, Codex Guelf. 287 Extrav. ; Unters. zu Repertoire u. \u00dcberlieferung e. Musikhs. d. 15. Jh. u. ihres Umkreises",
        "author": [
            "Martella Guti\u00e9rrez-Denhoff"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Die Suche nach der symbolischen Form: d. Kreis um d. Kulturwiss. Bibliothek Warburg",
        "author": [
            "Martin Jesinghausen"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Erinnern -- Bedenken -- Lernen : das Schicksal von Juden,\r\nZwangsarbeitern und Kriegsgefangenen zwischen Hochrhein und Bodensee in\r\nden Jahren 1933 bis 1945",
        "publisher": "Thorbecke",
        "series": "Hegau--Bibliothek",
        "editor": [
            "Alfred G. Frei"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Zwischen Berichte: Zur Diskussion \u00fcber die Politik der bewaffneten und militanten LInken, in der BRD, Italien und der Schweiz",
        "publisher": "ID Verlag",
        "editor": [
            "IG Rote Fabrik"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "article",
        "label": "Resource Discovery Systeme im Zusammenspiel mit anderen Rechercheinstrumenten: Eine Analyse am Beispiel der Bibliothek der Evangelischen Hochschule N\u00fcrnberg",
        "author": [
            "Jaakko Kneissl",
            "Heidrun Wiesenm\u00fcller"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "book",
        "label": "Aufri\u00df der Historischen Wissenschaften. Band 7: Neue Themen und Methoden der Geschichtswissenschaft",
        "publisher": "Philipp Reclam jun",
        "series": "Universal-Bibliothek",
        "editor": [
            "Michael Maurer"
        ]
    },
    {
        "isbn": "9783180921",
        "pub-type": "inproceedings",
        "label": "Internationaler VDI-Kongress Getriebe in Fahrzeugen 2012 \u2013 International VDI Congress Drivetrain for vehicles 2012",
        "author": [
            " diverse",
            " \\VDI Society Product and Process Design\\",
            " \\Internationaler VDI-Kongress Getriebe in Fahrzeugen 2012 Friedrichshafen, 19. und 20.06.2012\\"
        ],
        "publisher": "VDI Verlag GmbH, D\u00fcsseldorf",
        "editor": [
            "VDI Wissensforum GmbH"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Kommentierter Katalog der nachgelassenen Bibliothek von Johannes Bobrowski",
        "author": [
            "Dalia Bukauskait"
        ]
    },
    {
        "pub-type": "phdthesis",
        "label": "Datenbasis und Bibliothek f\u00fcr ein Programmiersystem f\u00fcr speicherprogrammierbare Steuerungen.",
        "author": [
            "Maik K\u00f6hler"
        ]
    },
    {
        "author": [
            "Margarete Rehm"
        ],
        "publisher": "Saur",
        "id": "3-598-10851-6",
        "cat": "book",
        "name": "Lexikon Buch, Bibliothek, neue Medien"
    }
]